［新手，奇幻］我和她的捉妖日常

小弟是新手一名，請多多支持
有興趣可以到紙言看看

「奉天承運，皇帝詔曰：有鑑最近在宮廷內的各種鬧鬼事宜，朕現命夏尚書與陳侍郎二人一起尋找有能之士，協助平息事件。事成必重重有賞。不得有誤，即日出發。欽此。」

「「臣遵旨！」」

一打開太極殿沉重的大門，迎面而來的是一陣熾熱的微風。前方是以井井有條的方式排列而成的階梯，一直延伸到承天門。而太極殿又因為算是位於宮城的中間，所以能夠把長安城一覽無為。

看著這些壯麗的風景，我不禁感到有點…….氣餒。

「我們還真的是接了一單苦差事呀……..」

我的好友大汗淋漓的在我身邊訴苦。今天萬里無雲，太陽高高的掛在我們的天靈蓋上，嘲笑著一些在正午穿著厚厚圓領袍走著的笨蛋。對！就是我們。

「突然要我們找一些奇能異士是想難死我們嗎?我這次真的一點頭緒都沒有。敢問一下我們機靈的夏大人，你這次又會怎麼解決難題呢？」

「鳳英你又在調戲我了，朋友間叫我子炎就行啦。說回來，我家鄉從以前就有不少鬼怪的傳說和故事，所以我打算先回家鄉一趟，看看有沒有一些線索。」

我自從與母親鬥氣離開家鄉巫州以後，就一勁兒往京城去，打算自己闖一番事業，讓母親認同她那不孝子。而陳鳳英就是我在路上認識的第一個朋友。他當時穿著一套污穢的綠色半袖短外衣，以綁在腰上的白色小帶子固定著；頭上則是披著凌亂的深藍色散髮，在這個人人戴著幞頭的年代裡倒是挺罕見。

「你又是從家裡逃出來的嗎？那就一起走吧！」

在接著的幾年，鳳英教會我讀書寫字。兩人在京城中胡亂的左混右混，竟然撈到現在的光景。

畢竟這次是我們久違的一次離開京城，所以我們一起去拜訪了挺出名的老術士，幫我們占一占這趟旅程。這個老術士頭戴幞頭，蓋在前額的白髮和深刻的皺紋透露著他所經歷的歲月。身上穿著灰色的術士袍，穩重的坐在大街上幫人占卜前程。

輪到我們的時候，老術士先瞇起他的眼睛，然後仔細的端詳我們。

正當我們等的不耐煩時，老術士慢慢的舉起他那微微顫抖的手，指著我說：

「保持野心，否則失去重要之物」

接著又看著鳳英，緩緩的道：

「成敗，善惡皆在一念之間」

我們二人一頭霧水的接過術士送給我們的小護符後，就不明所以的離開了。
大概，那時的我，還沒明白這兩段話的意思。

與好友道別以後，我就踏上了回鄉之路。經過五六天的連夜趕路，很快就到了我的家鄉—夜真村。（不要問我為何叫這樣，我也不知道誰改個這麼爛的名字）

其實這次回來，除了要尋找有能之士的線索外，最重要的是拜祭我上個月死去的母親。當時聽說我母親是被強盜用刀刺死的時候，我好像哭了一整個夜晚，很不甘心讓母親看不到我成功的樣子。所以這次除了要感謝村民的幫忙處理後事以外，還要拜祭母親。

「這不是小炎嗎？」

轉頭望一下，原來是在我老家旁開客棧的李大嬸。她一身土氣的穿著，米黃色的衫裙有不少鮮豔的紅花圖案點綴着；可是這些都隨著她的年齡而褪色了。

「很久沒見了，李大嬸。最近過得還好嗎？」其實我對她沒啥印象，只不過客套說話還是要說的。

「還不是老樣子，和老頭子過著清閒的生活，喝喝茶又過一天，哈哈!」

「你也看到了，你老家被強盜破壞的很嚴重呢。要住的話我們可以半價給你呀，畢竟是那個可愛的小炎啊。你看你看，現在都長的這麼高了。還記得……」

的確，我老家現在只剩下一堆爛木頭，根本住不了人。究竟是要怎麼窮凶極惡的強盜才會又搶東西，又殺人，又破壞屋子呀！在悲憤和無可奈何之下，我在李大嬸的喃喃自語下住進了她的客棧。

雖說是客棧，不過就只有兩間破舊的客房。兩間客房互相對著，中間是一個小小的庭院；而大嬸夫婦的房間則和兩間客房相連著，正對著客棧的門口。簡單而言，就是一個「口」字型的設計。

我趕到村落以經是黃昏的時間，所以陳大嬸叫我放下行裝，整理好就到她們那吃晚飯。

陳伯還是老樣子，長長的白色鬍子垂到他的胸前，頭髮則是極度稀少，少得我用手指也數得出。他們倆都非常熱情，不斷地把飯菜夾到我的碗裡，讓我都吃不完。

不過，我卻專心不了吃飯。這是因為我的對面坐著另一個人。他大概也是今天投宿在這的客人；可是奇怪的是，他穿著深棕色的連帽衣，吃飯時也不曾除下帽子，只是靜靜的，慢慢的把飯菜送進口裡。陳夫婦曾經嘗試和他講話，不過很快就失敗了。吃完後，他就徑自回去客房了。

還真是一個怪裡怪氣的人。

可能因為連夜趕路的原因，吃飽飯以後我就睏到不得了。我稍微辭退一下後，就回去客房了。「麻雀雖小，五臟俱全。」客房裡有一套古舊的桌椅和床鋪，而且有一個破舊的衣櫃。在這種小村裡，這些還算不錯的了。

我快速地梳洗一頓以後，就躺在床上，打算倒頭便睡。

正當我睡意漸濃，合上眼打算進入夢鄉的時候，外面突然傳來女人的驚叫聲。

同一時刻，門外傳來猛烈的敲門聲。
「小炎！快點開門，出…出事情了！ 」

陳伯的老牛聲響徹整個房間。在這種情況下，我當然二話不說的衝過去開門了。

我還來不及把門拉開，老舊的木門就被人從外面大力的推開。

而站在那的，並不是我印象中的老陳伯。眼前的東西只能用怪物來形容；它的眼球異常的瞪大，皮膚也是隱隱約約的淺綠色，上本身穿著破爛發臭的半袖衣服，下半身則是被剪去一半的長褲子；細長的手指則長得像利爪一樣。啊，對了！那禿禿的頭倒是挺像陳伯……

正當我還在狀況外時，它那長長的手指已經以迅雷不及速度襲向我的腦袋。

這時，一道無形的牆壁阻擋在我們中間。接著，一股強力的衝擊把我們倆彈開。它只是蹌踉的向後退了幾步；而我則沒站穩，被彈飛到客房那泛黃的牆壁上。

我重重的掉到地上，頭部傳來一陣劇痛，頭上還有一些濕潤的感覺，不過我已經沒空理會了。我坐在地上，後背倚靠著牆壁，老術士的護符則像完成了使命一樣，無力地垂在地上。我害怕地仰視著這隻只有禿頭像陳伯的怪物。仔細一看，發現他的右手已經隨著剛剛的衝擊被彈飛了。然而，這並是不足以讓我安心下來的發現。

「嘖！竟然有這麼強的護符。」

他急躁地用左手擦着右手截支的傷口，綠色的液體不斷地從那處流出。一邊擦着，它一邊用令人厭惡的語氣說道。

「還以為你和你那愚蠢的母親一樣那麼易下手。這次還真的是失策了。」

這時，我的頭腦迅間冷凍下來，恐懼什麼的都已經拋諸腦後。我呆呆地沙啞的問道。

「你…你說什麼？」

「哈？我就說呀，你那個母親的頭腦挺難吃的，畢竟空空的。那晚跟她說你正住在我們的客棧裡，她就興奮的過來了。畢竟我們都等了這麼多年，原本打算把你養的肥肥白白再來個母子雙吃，料不到你竟然離家出走啦。你知道我們等了多久嗎？肚子都餓了，哈哈！你知道她臨死前那個吃驚的表情嗎？那真的是極品！」

頃刻，我的身體已經完全讓憤怒支配着。我站起來，立刻用怒得顫抖的手撿起掉在地上的木椅子，往它那禿頭猛力地打下去。

然而，它那禿頭卻比想像中堅硬。只聽見椅子破爛的聲音，椅子已經變得跟我家那堆破木頭一樣。可能是失血過多的關係，這一用力使我頭暈昏花。狼狽的我一屁股跌坐在地上，眼睛繼續注視着殺母仇人。

「小子，不要太囂張。你回來算你不走運，對面的故娘也是，竟然住進我們的客棧。」

說完，他就慢慢地把它那僅餘的左手向我伸過來。儘管想起身反抗，但死亡的恐懼和可惡的頭暈卻令我有心無力。

原來是一個姑娘呀。那還好，至少在下面會有個女的陪我……幹！臨死前竟然還在想這些色色的無聊想頭，看來夏子炎這笨光棍還是死了算啦。

正當我在想些有的沒的，死神的魔手以然伸到我的頭顱前，準備把我帶下去。我閉上眼睛，靜靜的等待著死亡的來臨。

死亡並沒有與預期的一樣來臨。我暗自地納悶着，緩緩的張開了我的眼皮。

眨一眨濕潤的眼睛，便看到她凜然的站在前方，巨大的背影取代了掛在夜空中的月亮；白色半透的長袍隨着微風飄動，烏黑的長髮在月光的濡濕下顯的閃閃發光。她把身體側起來，頭部慢慢的轉過來。

白哲的肌膚在月光的陪襯下顯得更加光麗了；細長的黑色眉毛，高挺的鼻樑，鮮粉紅的嘴唇，有一點尖削的臉蛋。不過最讓人印象深刻的，是她那異於常人的湛藍色瞳孔，就像廣闊的大海一樣，既清純又深不見底。

她對着我微微一笑，稍微點一點頭以後，就把頭轉了回去，望着呆呆站在稍遠處，兩隻手都被扯斷了的怪物。它驚訝的看着白袍女子，驚怒的道。

「你…你是誰！怎麼……」

然而，只見白袍女子緩緩的舉起白哲纖細的手，張開她那不算大的手掌。她的手就像脆弱的紙張一樣，好像一碰就會破掉一樣，可是其舉手投足中發出的威嚴卻震懾着全場。

「不用再說了。你要說什麼我大概都知道了。」

清脆的聲音響透整個房間，其中充滿着相當的自信。

「由你告訴這少年他媽的死況時，你就為自己立了不得了的旗子啦。算吧，大部分下三流嘍囉都是這樣的，你不用介懷啦。」

正當我們都在努力去理解這番話的意思時，只見白袍女子輕輕的道。

「惡鬼退治。」

一瞬間，那個禿頭連悲鳴聲也來不及發出，就化成藍色晶狀的碎片散落在地上。

我也因為突襲而來的安心感而昏倒了。

而這就是我和她捉鬼日常的開端了。

頭很痛……

瞇開眼睛，就感覺到刺眼的陽光從遠處照射進我的眼球。

「醒來了嗎？」

清脆的聲音流進了我的耳朵。對於剛醒過來的我來說，這聲猶如丁鈴一般，把我從睡夢中拉回到現實。

環顧四周，發現一切一切都與昨天晚上一樣。破爛的桌椅，古舊而屹立不倒的木衣櫃和攤在地上的行裝。一切一切都與昨天晚上一樣。
唯一的不同之處，是她。

她就站在已經剩下一邊的門口處，靜靜的往這邊看過來。

她外面披著棕色的連帽衣，內裡是淡紅色的外衣，下半身穿着長及腳踝的深棕色長褲。儘管她把長髮都收進連帽衣裡，而且穿著與昨天截然不同的服裝；但是聽到她的聲音和看到她的容貌以後，我一定不會搞錯。

她就是昨天的白袍女子。

我急著跟她道謝，所以用手打算撐起身體。可是，她急步的小跑過來。

「你還沒全愈，不要急着起床。」

說罷，她便伸出纖細的手把虛弱的我按回床上。

「那個…謝謝姑娘你救了我一命。」

「不用謝，這只是我的職責。而且……」

她從連帽衣的袋子內拿出了一條銀色的項鍊，然後把它遞到我的胸前。

「這個是給你的。」

躺著的我當然知道那個她是誰啦。這條項鍊是父親唯一留給母親的東西；母親每時每刻都把它戴在頸上，作為對一早逝去的父親的一種留念。我欲哭無淚，只是在床上鳴咽着。

「對不起，我趕到的時候已經太遲了，那間房子以然在塌陷的邊緣。那些犯人----獏㺔，亦即是你昨天看到的那些，早已一 一逃去了。她在臨死前也緊緊的把它握在手心裡，我想應該很重要的吧。」

「你的傷勢我已經用治癒之術恢復了，大概再過一會兒就能痊癒的了。如果沒啥特別的事情，我們就在這分開吧。」

這一句話猶餘鐘聲一樣把我從回憶之中拉回來。我不加思索，立即脫口而出。

「等等！」

只見女子緩緩的把頭轉過來，微微的歪着。

糟糕！該說些什麼了？多謝的話又說了，我媽的遺物又在我手上了。可惡夏子炎，平時順口開河，現在看見美姑娘就口吃了嗎？真是活該你做一輩子光棍！

等一下！我來家鄉的目的除了拜祭母親（還沒做）以外，好像還有另一個……到底是什麼了？讓我想想…讓我想想…

啊，對了！先來一些拖延的策略吧！

「啊…請問姑娘尊姓大名？」

「你不需要知道我的名字，因為大概我們不會再相見的。」

…………………

那算啥？這樣子該怎麼說下去。難道她就是那種傳說中功力深厚的「話題終結者」嗎！

她又再次歪起頭，面無表情的看著我。

時間一刻一刻的流逝，而我們則在互相對望。終於她耐不住說.

「要是沒什麼事的話，我就先告辭啦。」

在這危急的情況下，我終於想起這趟家鄉之行的目的了。

「你是術士對吧？驅妖的那種。」

少女眉頭皺了一皺，然後像說教的語氣說。

「不是術士，是魔導師！真是的，每個人都是這樣子。難道連這麼簡單的事情也分不清嗎？」

找人告訴我道士和術士有啥分別啊！不過剛剛的問題好像令她生氣了，還是問得穩一些好。

「那就是驅妖的對吧？」

「對.......」

這是怎麼了？為啥她都用看到笨蛋的眼神看著我？我媽呀，女人真難捉摸。

正當我打算問一些有用的問題來挽回夏子炎的形象時，少女突然望向天空，就像在眺望遠處一樣，眼神也變得尖銳起來。

「是妖氣。」

語畢，她就轉身便跑。把我一個人孤零零的留在了鬧鬼（曾經）的客棧。

只消一句話，就把讓昨晚的那個禿頭妖灰飛煙滅。

這不正是我要找的人選嗎！這樣好康的事怎可能讓他逃脫。

「等等！」

「又怎麼了？」

哇！這已經是老媽對鬧彆扭孩子的語氣了！必須說些什麼，再怎麼說她就是我的最佳人選。

「......妖怪在哪？」

「在隔壁兩條村子。請問為何.......」

「請帶上我一起去！」

「蛤......」

「為甚麼你想跟我去？」

「你是要讓我負起殺人的罪名嗎？村民發現這兩個夫婦在我住進後人間蒸發，難道會笑哈哈地請我飲茶嗎！」

女子露出了有點茫然的表情，就像聽不明白一樣。

「而且妳走了以後，要是我被其他妖怪當成是殺死禿頭怪的術士，那又該怎麼辦呢？」

女子此時更是歪起頭來，呆然地看著我。

「結論就是，妳應該帶上我一起走！」

少女的眉毛微微地彎曲了上去，先是把嘴唇張了一張，然後又慢慢地合在一起。

「不用膽心，我只會站在後面看妳驅妖而已，不會阻礙妳的。」

之見少女輕輕地嘆了一口氣，放棄般說道。

「好吧。不過動作快點，要不然受害者增加的話就為你是問。」

「靜點。」

身旁的女子輕輕地在我耳邊低語，從中傳來的吐氣弄得我耳朵騷癢，令人難以集中。接著，她慢慢把豐滿的胸部往我的背部壓下來，那奇怪的身體接觸讓人想入非非。

污穢不堪的巷子裡就只站著我們兩人，身體親熱地靠近在一起。如果這時候有人從橫街進來的話，大概會感到不好意思而拔足就跑吧。

「太，太近了！」

「你在說什麼傻話呀，不近怎麼抓啊。」

好像故意一樣，女子的身體更加向我的方向拱去，已經不是觸及到那裡的程度了。我不加思索立刻從原處跳開，彎著腰狼瘡地向前踏出了幾步。

「喵.......？」

可愛的貓聲從旁邊傳進我的耳朵裡。

白色的短毛在柔弱的光線下微微顫動，蛋黃色的眼珠正一動不動地與我對視著。

就像受到驚嚇一樣，白色的貓咪以最快的速度，全速逃離了我的視線範圍。

「............」

「可惡......！」

女子急忙從後方跑出，打算追趕那隻經以跑遠了的白貓，可是在它敏捷的身手之下，女子跑不了幾步已經失去了白貓的蹤影。

「啊啊啊啊啊！你這無藥可救的笨蛋啊！」

頸後被人用銳利的手刀切下，痛得我眼淚都不禁流出來。

「也不用這麼大力吧！」

「小妹我已經按耐著把你擰斷的衝動而斬下來了。」

「原來已經打算拿我的命了啊！」

在柔弱的月光照亮下，自稱為小妹，穿著粉紅色衣袍的阿音，正把拳頭握緊，摩拳擦掌地站在我的眼前。我幹咳了數下，慢慢地站直身子。此時，空腹傳來了「咕嚕咕嚕」的悶響。

...................

「唉，真拿你沒辦法，反正都逃走了，那就去吃飯吧。」

由於時間已經夜深，朱雀大街上的人影屈指可數，而還在營業的客棧也是一樣。所以很快，我們就隨便找了一間客棧吃飯。我們快速和店員下了單，不久之後他就遞上了兩碗熱呼呼的湯麵。

「餓死了......」

「小二，再來一碗！」

你這傢伙已經吃完了嗎！？

我吃驚地把眼珠掃下去，便看到一碗空空如也的湯碗，底部正在像陀螺一樣旋轉著。

「我可沒銀兩啊。」

「不用擔心，銀兩的話小妹多得很。」

等了一會兒，第二碗的湯麵就已經擺在眼前上。

「小妹不客氣啦。」

「你何時客氣過啊.......」

我略為無力地吐糟，不過她也沒有否認，只是露出牙齒無恥地笑著承認，然後就埋頭於她那碗湯麵了。

「你和小雪還真的是不相伯仲呢。」

「要是大姐在的話應該至少能夠吃上五碗吧。」

「這倒是真的。」

我回想著魔導師大人那如餓狼般看見食物時的樣子，不禁無奈地笑著認同。

此時，身體各處傳來了毛骨悚然的感覺。

「唔......是妖氣。」

sor post錯咗，上一個post請無視

計畫通！

看樣子這個女的是那種不會拒絕人的性格呢。只要跟著她，就一定能把她請回京城幫手，解決皇宮鬧鬼的事件。然後我和鳳英便能從這件苦差事脫身啦。

我速速的收拾好行李以後 ，就跟隨著少女離開客棧了。

「你先去找一隻馬，一會兒在這裡等。」

我暗自納悶她要做甚麼。不過既然她讓我跟隨，我也不好意思說些什麼，於是就逕自去找馬匹了。

不久，我們已經在夜真村外。

少女騎著擁有純白色皮毛的俊馬，逍遙地在泥土上奔馳。周邊綠油油的草地就像襯托著少女一樣，構成了一幅由名師操刀的美麗畫作。唯一美中不足的是.....

「為何妳不是穿著昨天的那件大白袍？」

少女把頭轉過來，以洋洋得意的表情說道。

「你有所不知啦。那件是我要用魔力時的衣服，稱作『魔衣』；它代表著我解除限制的狀態。而平時我是不會穿的，要不然這個國家的妖怪都會躲在地底里，那時就捉不到妖怪了。」

「沒妖怪出現不是件好事嗎......」

「你是笨蛋嗎？你見不到藏在你家的老鼠，是不是代表沒老鼠呀？」

「可是.......算了。接下來我們要去哪兒？」

只見魔導師微微把頭上揚，右手食指抵著下巴，想了一想的說。

「夜寧村。」

在家鄉流傳的眾多鬼故中，以夜靈村的數目居首。而其中最恐怖的是會在夜深人靜時，靜靜地拐走小孩的紅衣女鬼。我還記得那時侯我曾經因爲太害怕而七天沒睡覺........

「啊！你說那個紅衣大嬸呀。我三歲的時候就把她打死了；畢竟她在深夜時分在我身邊說些有的沒的，煩得我一腿把她踢死了。真是令人煩躁的妖怪！」

找人把我的童真還給我啊！！！

說著說著，我們已經到了夜靈村。

夜靈村是周邊村落當中最古老的，所以它因村齡而貴為周邊村落之首，有著很多設施，例如......

「到了。」

托兒所。因為大部分買賣交易都在這條村裡進行，一些父母因商貿關係而要長時間離開村子。於是，托兒所就建立了。

我們找了個馬槽安放了馬匹以後，就過去托兒所了。

說是說托兒所，但其實就只是一間大一點的木房子，裡面堆放着多張薄地毯；中間擺放著一張圓形的桌子，旁邊放著差不多十塊圓柱狀的木頭，充當著椅子。大概在夜晚睡覺時就會把桌椅搬到一邊，讓小孩子在中間鋪上地毯，說着故事睡覺。

可能因為是中午時分，小孩子都出去玩了。故此，托兒所只剩下一個老奶奶和兩個剛戒奶的小男孩，吱吱喳喳的嚷着要玩。

「請問…兩位…時有…什麼事呢?』」

老奶奶邊用她咬牙不清的腔調問著，一邊打算從椅子撐起老骨頭走過來。

「不用起來了，老奶奶。」

魔導師急步的走過去，關切的說著。

「其實我這次來，是打算問一下，這個托兒所是不是多大的小孩都可以寄宿的？」

「是呀…小孩子…最需要保護。」

接著，魔導師少女偷偷地用惡作劇的眼神瞥着我，把手指着我的頭顱，暗笑着問道。

「那這個可以嗎？」

誒……

「我是她的姐姐。我弟弟他不知為何智商只有小孩子的程度，而今天晚上我又要出去陪父母工作，所以能夠拜托你們嗎？一兩天就好的了。」

之見老奶奶用她那滿是皺紋的臉對著我，把一對眼睛瞇得像線一樣，仔細的端詳着我。老奶奶把她灰白色的頭髮都結於腦後，上半身穿著粉紅色的短衫，下半身是同一色調的長裙，是很傳統的漢服裝束。

正當我想出聲辯論的時候，就被身旁的少女用手肘戳了戳側腹。她一邊用手捂著嘴巴笑著，又一邊把眼睛睜的大一大的，示意要我跟著劇本做。

夏子炎，你男子漢大丈夫能曲能伸，這些小小的屈辱與之後的大義相比，又何足掛齒！

於是，我長大嘴巴，眼神空洞的望著天花板，弱智的叫道。

「呵呵……呀呀……」

這時，耳朵傳來一陣討人厭的爆笑聲。

大概子時時分，現在夜深人靜，耳邊傳來一陣陣的鼻鼾聲。

沒錯，我夏子炎已經成功混進拖兒所，現在正負責回收被壞人藏起來的國家機密，危機四伏........

有這麼帥氣就好了。整個下午都在扮智障，被那些小孩弄的團團轉，導致我在生理和心理上都被以各種方式摧殘了。說實話，我現在非常想就這樣子進入夢鄉。

「甚麼時候會來呀......」

可是，我被拜託要引那隻妖怪出來。她說那妖怪應該是以小孩為目標，所以只叫我只要它一出現，我就要發出哭鬧聲，把它引到我身邊；然後她就會完成接下來的事情。

多麼天衣無縫的計劃呀！她說不能嚇壞小朋友，所以就叫我引妖怪出來。那小姐.....我的感受呢？

「是不是不會來的啦⋯⋯」

我邊摸著少女給我的繩子，邊合上眼睛時，耳邊突然傳來輕輕的腳步聲。

我這時面對著牆壁，背對著外，所以看不到妖怪的身影。可是現在轉身又好像太危險，所以我就面對著牆壁，扮起小孩哭了出聲。

腳步聲忽然停下，然後朝我這邊走過來。我一邊顫抖，一邊保持哭鬧聲。不久，那東西就停了在我身後。正當我打算跳起往外跑的時候，那人說道。

「乖乖....不要哭....乖乖.....」

甚麼呀，原來是老奶奶啊。我安心的把身轉回去，打算讓老奶奶哄我入睡。

剛轉過去，斗大的水滴就落在了我的臉上。我睜大眼睛，看到了三隻眼珠滑溜溜的轉著，正掃視著我。它頭上長著一對尖尖的耳朵，臉龐兩邊各垂著三條長毛。

「貓妖啊啊啊！」

我驚呼了出聲，然後掙開它那準備抱起我的雙手，整個人退到牆邊，牢牢的把背貼到牆上去。

正當它打算向我伸出魔手時，我緊握著的繩子突然飛脫而出，自動的把貓妖的腿綁住了。每當貓妖想掙扎逃脫時，繩子周遭就會結成薄薄的冰霜。

「放棄吧，憑你是掙不開『霜之繩』的，貓容婆。啊，還是該叫你『紅衣女人』呢？」

蛤？這個就是小時候妖怪故事中的『紅衣女人』？這哪點像女人啊！

「嘖！竟然又會撞著你，你都大得我不認得了，算我不走運。究竟我前世欠了你什麼.....」

聽到貓妖（貓容婆）的抱怨，我都不禁暗暗的替它感到可憐。

「對，能夠撞著我兩次你還是第一個。」

這時候我們的魔導師大人並沒有穿上她那純白的「魔衣」，而是依然穿著棕色的連帽衣。只見她神色凝重的瞪著貓妖，謹慎的提問道。

「我明明把妳的『妖核』踢爛了，你應該失去了鑽過『鬼門』的力量才對。」

「哈！原來這就是你要綁著我的原因啊。」

只見貓妖冷冷的笑著，說道。

「『鬼門』已經大開了！看在你殺我兩次的份上，我跟你說。放棄吧，女道士，你們已經無能為力了！鬼國將建立於人類身上，那時候鬼王就......」

「不是道士，是魔導師。」

說畢，一股風勢以她為中心爆發起來。純白色的長袍憑空出現。白色的魔女緩緩的抬起有臂，鄭重其辭的說。

「謝謝你的資料提供，下三流。回去跟你那個所謂的王說，我，寒玉雪，今世最強之魔導師，一定會把他消滅掉的。」

只見貓妖大聲的獰笑，然後.....

「惡鬼退治！」

化作了一堆藍色晶狀的碎片，嘩啦嘩啦得落在地上。

我第一次的驅鬼之夜就在獰笑聲下落幕。

巴打我認得你個故 但個時出得太慢追追下無追

對唔住，但係呢邊學業真係比想像中忙所以更得超慢。 宜家希望重post同埋整理翻時間表可以有翻D時間寫故。

第二天早晨，我們便坐在一間茶樓裡吃東西。這間茶樓聽說在整個村子裡弄點心最好吃的。

「很難吃......」

坐在我前方的少年邊咬著饅頭邊抱怨的說。他是個挺高挺的男孩，皮膚黑黑實實，帶點古銅色。身上穿著山茶紅的對襟短袖袍衣；頭髮用紅色的袱頭包著，瘦削的臉蛋，粗長的眉毛，有點乾裂的嘴唇。最引人注意的，是他眼皮下的黑眼圈........

「昨天那貓妖說的『鬼門』、『鬼國』是什麼呀？」

糟糕，昨天可能有點玩大了。在消滅貓容婆後，他好像一直沒睡過覺，不斷地瑟縮在牆角碎碎念「貓，貓，貓」。

算了，既然他都聽了這麼多，就唯有告訴他了，就當作是昨天玩過火的陪罪吧。

我拿起兩個吃完的碗和一對筷子，把筷子放置在碗的中間，解釋說。

「這兩個碗分別代表我們現在居住的『人界』和妖怪居住的『鬼國』；中間的筷子則代表負責隔開兩個世界的『鬼門』。」

「最理想的狀態就是『鬼門』牢牢的閉緊。可是，在百多年前，一個鬼王以自己的命為代價，把『鬼門』撞開了一點。從此，有一些魔力高強的妖怪就鑽了進來『人界』。」

「可是，『人界』的空氣對妖怪來說是無比的劇毒。所以，為了保命，妖怪就用各種方式攝取魔力。而通常都拿人類作食糧，因為人類包含著龐大的魔力。」

「而作為魔導師的我，職責就是把溜進來的........喂.......」

眼前的少年以經雙眼放空，變成徒有空殼的軀體。

「人界」、「鬼國」、「鬼門」

糟糕，可能太多資信導致他完全跟不上了。

「喂.......喂！」

我把手伸到他眼前彷來彷去。他稍微定一定神，眼珠才慢慢地聚焦在一起。

「是我說的太快了嗎？」

「哪裡的事！是我太笨啦。」

他連忙喝一口茶掩飾醜態，然後繼續追問道。

「那『鬼門』全開會怎麼了？」

我臉色一沉，緩緩的道。

「不可能。有足夠力量打開鬼門的應該只有我才對。」

然後我想起了一些事情，恢復平常的語氣跟他說道。

「不用關心啦，我不會讓這種事發生的.......說起來，其實你可以不用跟著我捉妖的了。因為你和那些村民........」

我故作玄虛地把語氣說得越來越細，害他要伸直我的上半身才能聽清楚。

「.......都喝了『忘情水』。」

我是夏子炎。今年二十二歲。跟陳鳳英是好朋友；5年前進入了京城，慢慢的混上去，現在是宮部尚書。一個多星期前被派去找術士除魔。

很好！暫時都沒問題。

然後去了拜祭母親。接著......接著.......

接著我做什麼了？

這裡是夜寧村，然後我在這裡吃早點。

那前面這個女人是誰呢？

坐在我前面的女人穿著連帽衣，有著白哲尖削的臉蛋，細長的黑色眉毛，高挺的鼻樑，鮮粉紅的嘴唇，還有一雙特別的湛藍色瞳孔...........

很痛！頭頂突然傳來一陣劇痛，痛的像要把頭蓋撕開一樣。

啊！我想起了！我是處男....

幹！這個想不起也罷啦！我都要哭了。

就在我胡思亂想的時候，對面的女子匆匆的站了起來，快步地走到銀台付錢。

大概我是在問她關於一些術士的事情吧。

正當我想上前問多一次關於術士的線索時，我眼利地瞥見了一個人影。

有一個全身黑色的人影偷偷摸摸的跪在茶樓對面屋子的屋頂，雙手拉著弓，弦上的箭整裝待發。

笨蛋嗎！哪有人在大白天穿著黑色的緊身衣呀，是怕別人看不到你在暗殺嗎？

等等.......

在思考之前，身體早以擅自行動起來。

「啪」

打指聲一響，看著這個少年一臉茫然的樣子，我就知道「忘情水」起作用了。大概現在少年已經忘記了一切有關我與妖怪的記憶了。

我急忙站起身離開茶館，要不然「忘情水」的副作用會使他非常的痛苦。

所以我就逕自走去銀檯付錢。

已經很久沒試過跟別人聊得這麼暢快。不過這樣子就行了，再把他拖進來難保不會要了他的命。好吧！付完錢就去調查「鬼門」的事情吧。儘管我不太相信貓容婆的話，但是碰見它兩次也是不爭的事實。

「碰！」

轉過頭，就見到少年整個人面朝地下，無力地躺着，後背插著一支附咒的木箭。我立刻跪到地上，把少年的身體抱起來。

「喂！少年！清醒的話給我動一動！」

然而，傳來的只是他若有若無的呼吸聲。而射出箭的人早以消失無踪。

我把木箭從他的身上拔出，深紅色的血便立即從傷口處滲出來。看樣子，箭頭應該正中了他的心臟地帶。我急忙使用治癒之術，可是也只能把傷口縫合。失去的血量和正中心臟的傷害使他的生命回天乏術，生命能量亦早已奄奄一息。

他是為了救我才會這樣的。我能報答他的話只有.......

二話不說，我立刻抱著虛弱的少年，動身前往「那裏」。

滴答、滴答

很冷。

臉部很有規律地傳來一陣陣的暖氣，後腦感覺睡在軟綿綿的東西上。

很靜。

我慢慢地睜開眼睛，第一樣映入眼簾的是倒掛在上方的一條條冰椎，清澈的水珠一滴一滴地從無數的尖端處掉下。

看樣子，至少我不是在鬼門關，排著隊喝孟婆湯。在茶樓，最大機會把我救回來的就只有偉大的魔導師大人！那就是說，我現在頭靠著的東西不就是..........

我帶著期待把眼珠稍微往上滾。

大大的眼睛從上方俯視著我，白長的鼻子「呼呼」的噴著溫暖的氣體，粉紅色的舌頭無力的垂出.......

「哇！」

我用盡洪荒之力彈跳開來。原來是一頭梳著白色皮毛的雪狼；而後面則有一個白袍女子，把身體半靠著從地上伸出的石柱，歪著頭打嗑睡；透明的液體從她的嘴角慢慢的滴下。

又是她救了我一命嗎？

大概是被剛剛的騷動給吵醒，只見魔導師大人緩緩的睜開一邊眼睛，懶散的問道。

「終於醒了嗎？」

「身體沒大礙吧？」

經她這樣一提，我急忙用手摸一摸胸口，才發現胸口的傷口已經癒合了。

「我不是說那個。你胸口的傷用普通的治癒之術就能搞定了。我說的是其他東西。」

其他？

忽然，胸口傳來一股熱浪。隨後，那股熱浪以胸口為中心擴散開來，不斷地傳送到身體各處。現在我就像整個人投身火海一樣，手手腳腳都被烈焰燒著。

「很熱熱熱熱！！！！」

我痛苦得滾在地上。還好地面是冰冷的冰塊，我才可以拉回一點意識。

「嘖！果然起排斥了嗎？」

我痛苦的在地上翻滾著，用僅餘的意識問道。

「甚....麼......」

「你的生命能量在那時已經剩下了不多了，所以我......」

「就把妳的.....給我？」

只見魔導師把口掙得大大的.....幹！我又說了甚麼蠢話嗎？

「當然不是了。要是我把我的能量給你，你一定會承受不了。」

「所以我把四神獸--朱雀的魔力輸送了給你。」

朱雀，現今四大神獸之一。它是一種紅色的類似於鳥的生物，其身覆火焰，終日不熄。它象徵著........

很熱！

「朱雀是我養的一隻寵物。它很可愛，經常『吱吱』的叫。啊，對了！你不用擔心它了，我已經為它留下了最低限度的魔力，讓它維持著雀鳥的型態。」

誰有空擔心你的鳥啊！

我不停地躺在地上翻來翻去。身體裡現在就像有水在翻滾著一樣，不斷的從內到外的散發出熱力。

「看來比想像中的還要嚴重呢。」

在半開著的眼皮下，我瞥見白袍魔導師一邊向我走過來，一邊舉起有臂，乾脆利落地說。

「極寒之棺」

話畢，只見在她手指向的地方的，由冰塊形成的地下發生了變化。冰塊沿著空中若隱若現的淺藍色細線延伸；不消一會兒，長方狀的冰塊就形成了。

而我則被她用左手吊起，粗暴的丟進了冰棺裡。

「哈.....哈......」

不知過了多少時間，我氣喘吁吁，大字形地躺在一灘暖水中間。這些水都是由數不清的「寒冰之棺」融化而成。

「總算....哈.....挨過去了。」

「好像.....是....呢....」

魔導師大人也略顯無力地說。畢竟在過去的時間裡她都不斷地生成冰棺；我相信就算是她，這麼頻繁的使用法術也會感到力不從心吧。

「你...哈..很重.....」

............那還真是對不起啦！我對我身體過重這件事道歉啦！

「好一點沒有？」

「至少現在沒有火燒心的那種感覺，不過身體還是有點熱。」

「是嗎？讓我看看。」

「等....」

我剛用手撐起上半身，想說不用時，一隻白哲細長的手已經輕按著我的額頭。

一陣陣的暖流緩緩的噴在我的臉上，鼻腔傳來一股清新的芳香。定神一看，雪白的玉頸上戴著一個小小的水珠狀的淺藍項鍊。透過白袍的領口，可以看到若隱若現的矯小胸部........

「唔....照樣子看應該是過了排斥週期了，」

太.....太近了！

「不過還是要再看穩一點，」

等....不要再靠過來啦！

「畢竟這種事情.......喂！」

承受不了衝擊的我不爭氣地暈了過去。

「醒了嗎？」

我這幾天都不知多少次聽到這個問題了。

鼻腔傳來一股血腥味。糟糕，難道是剛剛暈倒之前......

「我想現在應該會好多的了。」

聲音從遠方傳來。只見少女和她的雪狼雙雙跪坐在一個透明的球前，聚精會神地凝視著球內的光點。

的確，身體的那股熱浪好像已經消退了不少。除了鼻子那陣血腥味以外，身體各處都沒啥大礙了。

度過這些災難以後，很多問題浮現在腦海中，例如......

「這裡是什麼地方？」

我們的魔導師大人可能完成了手頭上的事情，她緩緩地抬起頭說道。

「冰晶洞，是我、小貓和小翅的居所。」

好，夏子炎，先給我冷靜下來。我知道你是第一次到訪女孩子的居所，不過不要這麼興奮，一定要冷靜下來，不要再露出破壞形象的醜態。冷靜，冷靜.....

「小貓？」

「對啊。你眼前的就是『小貓』了。來！小貓，跟這個笨蛋打個招呼。」

只見前方的雪狼慵懶的打個哈欠，然後「啍」一聲把頭調過去。

好吧。既然連雪狼都懶得理我，那麼看來我已經變成不折不夠的大笨蛋了。

仔細環視四周，發現原來地面是由灰黑色的岩石組成，上面鋪著冰凍的冰塊。周邊則聳立著幾條是石柱，連結著上方，淹沒在冰層深處的岩石層。

上方垂吊著長度不一的冰椎，一滴一滴清水從尖端處掉下來。旁邊有著一個蔚藍的池塘，從冰椎落下的水滴在池塘上造成一波波的漣漪。

這一切一切都實在太美了，美得我都不敢相信。

「妳究竟....是誰？」

魔導師聞言，露出一副無奈的表情，不予置信的說。

「我都已經消除了忘情水的效果，你還是不記得嗎？」

然後，她慢慢的站起身，拍一拍白袍，稍稍仰起頭，正言道。

「我叫寒玉雪，是今世最強之魔導師。」

「那你呢？我一直都不知道你的名字呢。」

「我嗎？我叫夏子炎，叫我『小炎』就行了。」

「誒....那.....那你也叫我『小雪』吧。」

只見她唰地別過了臉，臉頰好像有點紅紅的。山洞裡很熱嗎？

題外話，小雪現在穿的是藍色的長袖袍衣，上面有一些由白色的點所形成的花形圖案。她現在正幫小貓梳著白色的毛髮。

「那你是從哪裡來的？」

「我是從京城來的。」

「為什麼？」

要來的始終都要來了。

「因為......」

鼓起勇氣，夏子炎！

我緊閉眼睛，雙膝跪地，雙手伸到地上，頭叩地的說。

「我想請妳幫忙到皇宮驅妖！」

「好啊。」

誒？

等等！我沒聽錯嗎？

我急忙抬起頭看著魔導師，只見她一副理所當然的樣子答應我。

「為甚麼？」

「哈？」

「我是問小雪妳為什麼會答應？」

小雪微微把頭側向一邊地答道。

「甚，甚麼呀！怎麼你好像不想我答應的樣子？」

「只，只是，有點難以置信而已.....」

小雪氣得鼓起臉頰，用食指指著我說。

「你，你把我想成甚麼人啦！人家可是有求必應，最愛幫別人的善良少女啊！」

肯定是啦！

小雪趕快地站起來，整理了一下裙擺說道。

「那麼，既然要去京城，我們還是快點動身為妙。」

「我都不著急，你急個甚麼呢？」

「因為你還有點東西沒做。」

說罷，小雪便握著我的後頸，把我提了起來，步向洞穴黑暗的深處。

慢慢向著深處走著，便能看到前方有著耀眼的光源。

「好，就是這裡了。」

我們大概到了洞穴的天井。只見上方鋪著一層薄薄的冰層，金黃色的陽光從洞口折射進黑沈沈洞穴裡。天井的中央凸起一塊黑滑滑的石頭。

「來這裡是要做甚麼？」

小雪並沒有理會我。她只是緩緩舉起有臂念道。

「試煉平方。」

只見在岩石塊周圍，形成了一個冰造的箱子。

她望著我，眉毛稍稍一動，示意我走進那個箱子。

可是當我一踏入冰箱子，組成箱子的冰塊就開始慢慢的融化。冰冷的水珠不斷地滴到我的頭髮上。

「你現在的身體裡不單包含著你自己與身俱來的人類魔力，而且有著小翅輸送來的魔力。這對那些鑽過『鬼門』的妖怪而言已是夢寐以求的東西了。」

「所以要是你不學懂控制魔力的方法，就這樣子坦蕩蕩的走出冰晶洞的話，我相信不消一天你就命喪九泉啦。」

「所以你至少要在這個箱子裡學會把魔力隱藏的方法。這個箱子會對你不斷散發出的魔力起反應；只要感應到你的魔力，冰塊就會融化，反之亦然。」

「哈.....哈嚏！」

也不知道融化了多少個箱子，全身濕透的我一邊坐在石頭上，一邊用顫抖的雙手環抱著自己。

小雪傻眼地看著我說。

「你果然是笨蛋嗎？連這麼簡單的事情也學不會。」

對。夏子炎是一個笨蛋，蠢得連簡單如隱藏魔力都不懂，簡直是今世紀難得一見的笨蛋。

「你都沒教我......」

我嘟囔著，身體也繼續因逐漸失去的體溫而顫抖得更厲害。

「真拿你沒辦法。」

臉部突然傳來暖暖的觸感。

只見小雪用她的雙手扶著我的兩邊臉頰，把頭伸到我的面前，近得鼻尖都差不多要碰到了。眼睛牢牢的看著我。

「看著我，」

我因為腦子跟不上剛發生的事情，所以只可以把眼睛睜得大大的。

「試著集中精神，」

你傻的嗎！？這樣子是誰集中精神啊！

「感受魔力的流動，」

烏黑的長髮傳來一陣陣的香味。

「然後試著把魔力藏起來，」

為了集中精神，我只有閉上眼睛，先停止視覺的衝擊。

隨後，我感受到了。

一絲絲的力量正紛紛從我細幼的毛孔逃出。

「最重要是想像。」

我幻想著把一塊薄薄的布，蓋在全身的毛孔上。

冰冷的感覺已經消去了不少。

大概這就是成功的先兆吧。

「笨.....」

話未說完，天井爆發出昡目的強光。

「很好，就是這樣，慢慢地.....」

只要把體內兩股不同的魔力相混合，再以混合物的形態慢慢地從胸口流至身體各處；習慣了以後再加速調合和流動。這樣子就可以平衡體內的魔力。然後再控制從毛孔輸出到外界的魔力量，就可以裝成普通人生活了。

「看！這樣子不就行了嗎？」

小雪略顯疲態地對我說道。

現在的魔導師大人正身穿純白色的『魔衣』，用魔力修補著之前被巨大能量破壞了的冰層。

之前發生的魔力暴走事件對似乎對冰晶洞天井造成了嚴重的影響。儘管我不是太清楚，不過在我醒過來之後，就發現頭上的冰層被破了一個大洞，而在地面結成的霜就全部都化成了清水；岩石面則冒著一陣陣有點燒焦味的黑煙，緩緩地往上面的破洞飄去。

奇怪的是，身處於能量旋渦中心的我，竟然絲毫無損。她說這是小翅的加護......

此時，清脆的聲音傳進了我的耳朵。

「完成！那麼，我們向京城出發啦！」

「你不帶上冰....小貓和小，小翅嗎？」

利用一個晚上恢復體力以後，隔天我和小雪就在整理著出發京城的行裝了。

小雪停下正在擺設馬鞍的手，回頭問。

「不行。冰晶洞雖說地方偏僻，但還是會有些閒人走過；所以牠們要留在這裡幫忙看家。為什麼這樣問？」

「不，只是看你好像挺喜歡他們的。」

「當然啦，畢竟平時我都與牠們玩耍消遣。」

「那你平時都是一個人的嗎？」

此時，小雪神色黯淡，微微低著頭說。

「不是，曾經......」

只見她欲言又止，然後左右搖一搖頭，又變回之前很多話的寒玉雪。

「不要說我了。那你又怎麼樣呢？看你這個『笨蛋炎』應該挺多朋友的。」

自從魔力暴走事件發生以後，我的名字就變成了『笨蛋炎』了。

我把行李放置在馬背上，一跳就跨坐在馬鞍上。

「還用你說！回去我就介紹給你。」

順帶一提，今天我們的魔導師大人穿著米黃色的袍衣，外面披回她的深棕色連帽衣。

「哈！我很很很很期待呀，笨蛋炎大人。」

嘲笑完以後，她就策馬飛奔出去了。

「不對不對不對不對！」

身披連帽衣的魔導師正七竅生煙地指導著。

「跟你說了多少次？只要把魔力塊像送出去一樣就行了，怎麼你到現在都還是不明白？」

「我是笨蛋啊！你不是不知道的！」

「真受不了，竟然有人說自己是笨蛋。」

「你們鬧完了沒有.......」

時間回溯到昨天下午。

經過大概四天的連夜狂奔，我們到達了位於萬州的一個城鎮。雖然小雪精力充沛，可是我和馬匹都累得快跪下了，所以在多數決的商議下，就決定了在這個城鎮停下，休息之餘也可以補充物資。

「有妖氣。」

之後我們便潛入到該鎮的一個官邸中。憑著我當官的經驗，我百分之百有理由相信這家人並非善男信女，原因就是其裝飾得金碧輝煌的外觀，昂貴的經費十有八九都是從不正當途徑得回來的。

很快，我們就到了這間官邸主人的房間。透過半透低垂著的床簾，可以隱約看到一對男女在互相糾纏，還不時傳出嬌喘聲。

正當我想說不要打擾他人的美事時，只見小雪眉頭鎖著，一本正經地道。

「不想死的話就自己爬出來。」

骨碌骨碌....

不消一會，一個衣衫不整的女子已經以四肢朝地的方式跪拜在我們的面前，語氣真誠地乞求著。

「請大姐大人有大量，放過小妹一命。」

可能是覺得不好意思，小雪用力地轉過身道。

「先，先離開這裡再說吧。」

回到客棧後，小雪與我並坐在床上，一起看著直立在我們眼前的妙齡女子。她是一個約十七八歲的少女，身上穿著整理整齊的茶紅色袍衣，黑色的頭髮都結了在頭上；算是一個挺漂亮的丫環。

小雪將喝完的茶杯往木桌子放下，發出了沉穩的聲響。大概是以這個為警號，妙齡女子低著頭，緊咬著嘴唇，嘟噥道。

「大姐。」

「沒想到竟然在這碰著你呢，畫皮。看來我們還挺有緣的。」

「是，是呢.....」

遇到我們的魔導師大人兩次還真是可憐。

「怎麼了？上次給你的魔力不夠用嗎？還是說嫌這張臉不夠漂亮？」

畫皮紛紛搖著頭說。

「不是不是。只是......」

「老習慣對吧？」

只見畫皮的肩頭猛地一顫，然後不好意思地搔著頭。

「唉.....看來不管著你是不行的。可是，我這邊已經有一個笨蛋炎了.....」

此時，小雪的眼神落在了旁聽的我身上。接著，她的眼珠就發出了不詳的光芒。

「來，由你來驅掉畫皮。」

「「哈？」」

「等等大姐，你是打算把我送回去嗎？我阿音這輩子已經發誓只會跟隨大姐一個了。」

「你看他整個傻瓜的樣子，你認為他能傷到你一毫嗎？」

我感覺到自己已經被她完完全全地烙印了笨蛋的標籤了。可是，我相信這只是她個人的偏見。其他人，例如阿音，一定能用雪亮的眼睛明辨是非........

只見阿音超級放心地嘆了口氣。

「那就由我在旁教導，畫皮負責擔當他要打倒的目標。」

「要是你學會了一招半式的話，至少能減輕我的負擔。」

然後就是剛剛一觸即發的場面了。

「哼！是，是太累了！狀態不佳。要是平時的我，不消一會兒就學會了。」

「好，這是你說的。要是明天晚上也學不會，你怎麼辦？」

可惡，竟然看不起我！我夏子炎男子漢大丈夫，會有東西做不了！？

於是，我一怒之下，口出狂言道。

「那時我就裸體走遍這個城鎮！」

這時小雪滿臉通紅，拖著阿音的手向後步退，留下一句話。

「變，變態！」

然後就慌張地從木門出去了。

大概睡著了吧。

此時，門扉的另一邊傳來了微微的呼鼾聲，使我更加確信自己心中的猜測。

現在正值子夜之時。

我披著深棕色的連帽衣，踮起腳尖，靜靜地竄過了昏暗的走廊，一口氣的衝下了樓梯，從前台打著瞌睡的員工面前穿過，經過客棧正門往大街飛奔而出。

此時的大街被黑暗所吞噬。路上了無人煙，能夠看見的除了倒夜香的老伯伯以外，就只有喝得爛醉而倒躺在地上的醉漢。

拐了幾個彎以後就到了目的地。在我前方的是一間裁縫店，不過因為夜深人靜，它大概也跟著店主一起睡覺了。

我瞇著眼，仰視著店鋪的屋頂。下定決心以後，我生成了微弱魔力，輕輕的一躍而上。

在視野清晰的半空，我發自內心地輕笑了一下。

因為，映入眼簾的，是如同意料之內的一個黑色人影。
身穿黑色緊身衣的人影像蜥蜴一般伏臥在凹凸不平的屋檐上，手持木製的長弓，拉緊了弦上寫滿咒文的箭。

「到此為止了。」

語畢，黑衣人手上的弓箭已然化成了無數的碎片，飄散在漆黑的夜空中。

黑衣人肩膀一震，便迅速翻過了身，從腰間拔出了一把鋒利的匕首，反射著眩目的月光。

只見黑衣人保持著警戒，牢牢地把視線落在我身上，緩緩地在屋檐上左右滑行。

「你為甚麼想要我的命？」

我解放了部分魔衣，把掛著白袍的右臂輕輕地一揮。

「從夜靈村開始就一直跟蹤著我們，你究竟想怎麼樣？」

當黑衣人意識到的時候，他手持匕首的右臂已經披上了一層薄薄的冰霜。

「沈默當然可以，不過代價還是會有的。」

正當我計劃再揮動我純白的衣袖時.....

突然，三個人影從空中落下。

只見三個新加入的人影聯同剛剛斷臂的黑衣人一起把手伸出，口裡念念有辭。

瞬間，一股重壓降到了我身上。

突如其來的壓力使我有點招架不住。我只好順著慣性一邊用手支撐著身體，半跪了在地上。

「哎呀，看來我被擺了一道呢。」

黑衣人集團緩緩地站起，耳朵傳來斷臂刺客嚴厲的聲音。

「少多管閒事，女道士。」

「四人份的泰山壓頂......嗎？」

隨著他們站起的同時，壓在頭上的重力也隨之增加。

「透過放出魔力，暫時改造區域塊的特質，讓重力加倍，還算是挺複雜的術式。」

「不知所云。」

上方的重力劇烈增長，屋檐被壓出了數條裂縫。

「看來差不多了。」

我慢慢地用半跪著地的雙腿撐起過重的身體，慵懶地伸了一下腰骨。
空氣間傳起了一聲悶響。

就在我站起的同時，被四股魔力所扭曲的地域也因外部強力的介入而恢復原狀。

即使隔著黑色的口罩，他們臉上所浮現的驚愕和恐懼還是被我一覽無遺。

不過，這些都只是一瞬間的事。差不多同一時間，他們猛然踹了一下爛掉的屋檐，高高舉起印有同樣咒文的匕首，向我揮擊過來。

「綻放吧，冰百合。」

我從容地把手向橫一揮。

木製的屋檐瞬間化成了一塊平滑的冰之鏡。站在其上的黑衣人們長著披針形冰葉，頭頂被覆蓋在漏斗形的花瓣裡，整個人化成了花朵的根部，都成為了黑夜中沉默著的藝術品。

「我從到了這個城鎮以後就再沒有顯現我的『魔衣』，所以大概你們也拿不到甚麼有用的資料吧。」

除了那個斷臂的刺客。只見他凌厲的眼神已經不復在，取而代之的，是無盡的恐懼。

「不用擔心，在黎明降臨之前，你會慢慢地失去觸覺，白百合也會緩慢地奪取你的魔力。最後，化成動物們的食糧，回饋大自然。」

他顫著頭，挪動著冷的結霜的嘴唇嘟噥道。

「李.......示.......水......」

夜晚的涼風使我白色的袍衣輕輕地擺動著。我緩緩地扭過身體，頭也不回地回答。

「就只是一個多管閒事的女道士而已。」

語畢，悲慘的呻吟聲響徹寧靜的夜空。

「成功了！」

「........好吧。」

天才如我終於在日夜苦練之下，精通了驅妖的基礎。剛剛，我透過放出魔力，逼得站著的阿音狼狽地向後退了........一步。

阿音拖著疲倦的面容，以近乎乞求的語氣搖著小雪纖細的手說。

「大姐，這樣子就算吧，好嗎？小妹我已經累得不行了，讓我手快俐落地把這黃毛小子煎皮拆骨，然後一起去尋找只屬於我們倆的理想鄉，再%#～ 」

喂喂我說小雪，把她留在身邊真的好嗎？我剛剛好像聽到了挺危險的發言。

在阿音繼續亂說八道之前，小雪已經單手捂住她的嘴巴，一臉認真地說。

「算啦，反正一路上還有點時間，既然你都掌握了基礎，那麼我們就先離開這城鎮吧。」

不消一會兒，我們就已經整理好裝束，騎著馬匹站奔跑在城門外，一路往京城出發。可是，前方的小雪突然偏離了路線。

「我們先去襄州一趟，有一些東西讓我有點在意。」

我和阿音一頭霧水地跟著在前方帶領的小雪。

全速前進的我們很快就到了位於襄州西方邊境的穀城縣裏的五山城。

這城鎮人山人海，大街兩旁擺設了很多攤檔。只見我們的魔導師大人不斷地左顧右看，手裏拿著地食物每時每刻都像玩雜技般變來變去，使我也不禁眼花撩亂。

「這樣子吃下去小心發胖啊。」

小雪倏然轉過頭來，鼓著臉頰，略微辛苦地把嘴裡的食物從喉嚨處吞下，用著抗議的語氣回答道。

「真，真失禮！我寒玉雪可是有享有冰晶洞魔法師之稱，可以實現再怎樣吃都不會變胖的奇蹟。」

「這是你自己改的吧！」

「其實你們人類有著把食物轉化成魔力的能力，情況就跟我們妖精吃人心同一道理。所以大姐她消耗魔力時，食物所產生的能量也會一同消耗掉。結果就是能夠長期保持誘人的身材，不斷地勾引小妹我。」

聽完阿音的說明，我的眼珠不由自主地滾到小雪的胸部上..........

小雪一手掩蓋著從連帽衣微微凸出的地方，滿臉通紅地說。

「看，看什麼！你，你這個變態！」

「是過度的魔力使用導致你那裡變成這樣的嗎？」

「關你甚麼事！！！」

「不用擔心，不管大姐那裡怎麼樣，小妹我都只愛著大姐！」

「夠了吧你們！」

「我說，這裡會不會有點靜過頭呢？」

我舉起手，瞥向在旁打鬧著兩位女子。

前方聳立著一棟老舊的祠廟，木製的牆身和柱子有著淺淺的裂痕，顯示著它們的年齡。從門口望進去，能夠看見燈火不再的銅像默默地正襟而坐，等候著信徒的來臨。周邊了無人煙，好像這棟祠廟從一開始就不曾存在。

小雪收起淘氣的氣氛，皺起眉頭，嚴詞厲色地說。

「看來我們到了。」

踏過門樑後，是用作拜祭神靈的正殿。黃色的紙張隨著從門口流進的風壓飛舞，訴說著這間祠廟人去樓空的命運。

看著淒涼的風景，我好奇地問道。

「這裡是甚麼？」

「光天祠，是我朋友建立的祠廟。平時除了用作拜祭神靈以外，最重要的功用就是封印著歷代的『鬼王』。」

誒？『鬼王』？那不是很危險嗎！？

「有些『鬼王』因為把『妖核』留在了另一邊，所以不能完全消滅，只好把他們封印在這間祠廟。」

「這間祠廟雖然不太起眼，可是其實它座落在『龍脈』上，有著源源不絕的魔力供應。結果就成為了封印『鬼王』的好地方了。」

「而這些都是曾經的事了。」

阿音緩緩地道出了令人擔憂的資訊。

「這正是我來這裡的原因。」

我們三人跟著小雪，一步步地探索著這間祠廟。

「你們要跟緊我，千萬不要跟掉。」

剛想回答時，只聽見咔嚓一聲。眼前一黑，腳已經觸及不到地板，身體不由主地往下方墮落，無聲地落入了狹窄昏暗的隧道裡。

加油 其實真係幾好睇

「啊。」

在屁股碰到地面的同時，耳邊傳來了可愛的悲鳴聲。

掉落在我身旁的是一屁股坐在地上的阿音，正用著小手撫摸著著地的屁股。

「很痛很痛......」

我把視線從這個很容易讓人想入非非的畫面移開，開始環視四周。

我們正身處於一個昏暗的洞口，前方是看不到盡頭的隧道，洞口處的牆壁插著正在燃燒的火把，為這漆黑的隧道帶來微弱的光芒。

悄悄地望向上方，果然一開始掉下來的入口已然關閉，只能模糊地聽見小雪在上方說著些什麼。

「大姐，小妹很怕怕啊！這裡又黑又暗，身邊還要站著個可怕的色狼。大姐快點來救我！」

夠了吧你.....

突然，銀光一閃，我已經被人緊緊地按在老舊得脫色的牆上，一把匕首在我眼前晃來晃去，就像在展露著它那傲人的刀鋒。

然後，就聽見前方的阿音在低沉地碎碎念。

「只要把你殺死，大姐就永遠屬於阿音我呢......」

「你這思考方式也跳躍得太快啦！」

雖是這樣說，不過眼前的匕首還是足夠把我嚇得面無血色。

「喂，你，你該不會是認真的吧！？」

只見阿音低著頭不斷地喃喃自語，陰沈地奸笑著。

糟糕！她比任何人都要認真！

正當我閉著眼，等待著不知所謂的死亡時........

「噢啊.....噢.......噢.....」

遠方傳來斷斷續續的悲歎聲。

我和阿音同時轉過頭，緊瞪著隧道昏暗的深處。

「.........」

我們面面相覷，暫時停下兩邊的爭執。（單方面）

「怎麼辦？」

「既然裡面傳來聲音，我們當然是待在這等大姐來救我們。」

可是......

「要是裡頭的怪物向我們這邊走過來，那怎麼辦？」

「死。」

你還真答得爽快......

「那既然都是死，為甚麼我們不走進隧道，看看中途有沒有出口呢？」

阿音把嘴巴張得大大，呆然地看著我。

「我都沒想過呢。」

看來我笨蛋炎的印象已經深深刻烙在她們心裡了。

我一手拿起燃燒著的火把，一步一步地走進隧道裡。火把上的火焰不穩定地搖曳著，表示著前方有活的風口。

「有風的話就代表前方有出口啦。」

正當我想繼續前進的時候，突然，肩膀上傳來了一絲觸感。

「有妖氣。」

****

身體各處傳來毛骨悚然的感覺。

「妖怪？」

「嗯，而且是上等的。」

看來這就是身體感應到妖氣的反應。

我一邊默默地記下這重要的資訊，一邊把火把伸向前方。可是，看到的還是一片虛無。

「小心！」

一股蠻力將我的上半身往後方拉去。一隻發著淺藍色光芒的手從下方掠過我的筆尖，尖銳不齊的指甲在其上輕輕地劃下一道傷痕。

我狼狽地向後退了一步，映入眼簾的是一隻散發著藍色光芒的人影。身上穿著破爛的黃色背心，臉上腐爛得看不清面容。硬要說的話，就好像在家鄉遇見的陳伯。

只聽到怪物不斷發出奇異的聲音，就像野獸低沉的叫聲；眼神了無生氣，但卻饑渴地瞪著我們。

「這是？」

「無傷，是活在地下的類人形物，以人血為生。」

一邊說著，阿音便已經利用著她手上的匕首，滑進了無傷的懷裡，乾淨俐落地刺進無傷肚子處，從中拔出了一個混沌的球體。

「他們的『妖核』都在右腹處。只要把它們的『妖核』破壞掉就可以讓它們無力化了。」

「看來不只一隻呢.....」

在前方，有多隻無傷正沖著我們而來。

咻！

清脆俐落的的一聲，阿音手上的匕首便強行貫穿了無傷的右腹處。無傷發出最後的悲鳴以後便隨聲倒下。

「這是最後了。」

地上遍佈著冰冷的屍體，無力地躺在一攤藍色的液體中。

不久之前，有一大堆無傷飢渴難耐地衝著我們而來。就在我的頭腦被恐慌所佔據的時候，阿音已經擋在前方，手起刀落地宰掉一隻隻的無傷。那時候的她活像戰場上的女武神，驍勇善戰地以一敵百，使我有一瞬間著迷。

「你看夠沒有.......」

回過神，只見阿音手叉著腰，彎起身體，單眼的從下方瞪過來。

我急忙把視線移開，拉開話題地問。

「你，你那身本領是從哪學回來的？」

阿音表現著「真拿你沒辦法」的態度轉回身體，回答說。

「畢竟我以前是靠刮人臉和吃人肝為生的，所以對於宰東西還算是挺熟絡的。」

怎麼說得像徒宰畜生一樣.......

我拿著火把，繼續尋找理應存在的出路。

「說回來，剛剛的那些無傷就是妖氣的來源嗎？」

「你想得美！對比起剛剛的那個反應，它們的簡直是微不足道。」

說畢，此時火把照亮了前方的一個人影。
「噢.....噢.....」

狹窄的隧道中間聳立著一個龐然大物。與之前的無傷差不多，皮膚散發出淡藍色的光芒，身上則是穿著鬆弛的睡衣。
白色的頭髮長得把眼睛掩蓋著。

只見龐然大物坐在隧道中間，背部依靠在牆上，頭部無精打采地微微垂下，保持著打瞌睡的姿態擋著去路。而從他稍微彎起的雙腿的間隙看過去，能夠窺視到有著自然光源的洞口。

我喜出望外地指著間隙說。

「是出.....！」

一瞬間，阿音已經單手用力地捂著我的嘴巴，拼命地試圖掩蓋我發出的話語聲。

「噢.......噢.......」

怪物稍稍地抬起頭，然後又繼續垂下頭打瞌睡。

阿音像放下心頭大石般歎一口氣，然後恨盯著我，把頭伸到我耳邊悄悄說。

「他是死屍王，兩代前的『鬼王』。只要有足夠的魔力，他就可以從憑空召喚出一大堆的無傷。」

「所以拜託你閉上你的大嘴巴。要是弄醒了他，我們兩人就一定命喪九泉。」

阿音在我耳旁吐出一句句的話語，其吐氣和香氣弄得我耳朵癢癢的。有見及此，我立刻細力推開阿音，借故望向出口那邊說。

「那要怎樣過去？」

「穿過去。」

哈？

「不是妳說絕對不能弄醒他嗎？」

「那要怎麼辦？」

都你說了算吧.......

身為男子漢的我當然身先士卒地走在前方。越靠近怪物，越發現他的鼻鼾聲大如雷聲，震得我耳膜都要發麻了。

我慢慢地趴在地上，往他腿間的隙縫爬過去，一陣陣的腐臭味傳進我的鼻腔。

強忍著想吐的感覺，我穿過了間隙。前方映入眼簾的是一條舊得發霉的石樓梯，樓梯的盡頭滲透著太陽的光芒。正當我強忍著心中的興奮時.......

「啊！」

後方傳來了意料之外的聲音。

只見阿音一臉厭惡地在反覆踢動她的細長的右腿，就像要把甚麼甩走一般。

巨大的屍首微微地睜開眼睛，把視線掃到正打算穿過雙腳彎起所造成的隙縫的阿音。

他動了起來。

大概是感覺到異常的震動，趴在地上的阿音停下動作，打算尋找這股異常的來源。

「誒？」

「誒你妹呀！快跑呀！」

我飛奔過去，一雙手按著還在狀況外的阿音的肩膀上，用力地把她往自己的方向拖去。

「哇！」

死屍王的手輕輕地抓到了阿音的腳跟，並向著相反方向施加力度。所幸的是，阿音機靈地使出了金蟬脫殼之術，把礙事的鞋子甩掉。結果我們順著慣性，一屁股跌坐在潮濕的地面上。

「你『啊』甚麼呀！」

「剛剛有一隻蟑螂......」

「那又怎麼樣？」

「小妹怕蟑螂.......」

可惡！這理由也太可愛了吧！

我受不了似的反了一下白眼。然後感覺到阿音用手指戳了戳我的側腹，示意我把頭轉回去。

只見貪睡的死屍王已經完全站了起來，用捕獵般的眼神打量著我們。

巨人，這是第一個浮現在腦海裡的想法。高大的身材掩蓋了整條隧道的視線。定神一看，可以見到微微發出的淡藍色光芒，有一部分的皮膚腐爛得很嚴重；內裡長著青苔的骨頭則稍微外露，眼珠以青藍色的火焰作為代替，在半空猛烈地搖曳著。

「食......物.......」

同一時間，巨大的手掌伴隨著強力的風壓從上方落下。

「快跑！」

我和阿音立刻轉身就跑，希望能夠趕得及從觸手可及的樓梯逃出。

可惜，事與願違。

洞口突然出現了幾隻無傷，擋住了我們的退路。

「嘖！甚麼時候......！」

巨大的手掌已經一下子把阿音握緊，緊接著隨手便將無力抵抗的她拋開。

「啊！」

阿音的身體因為強力的衝擊而在地上彈跳了數回，然後便在潮濕的石板上翻滾。

只見阿音倒仰在地上，不斷發出痛苦的呻吟聲，藍色的液體正緩緩地從她的嘴吐出。

可惡！

就像解決了一個獵物一樣，死屍王慢慢地把視線掃到我身上，青藍色的火焰比之前燒得更旺。

難道就沒有其他辦法了嗎？

掉到跟前的阿音無力地從下方望上來，與我對視著的雙眼裡顯示著要我獨自逃離的寄望。

不要這樣看著我呀！

我轉過頭，往唯一的逃生口望過去。不知為何剛剛還擋著路的無傷已經消失，然而我希望看到的白袍女子果然還是沒有出現。

如果是她的話，一定會二話不說，帥氣地了結這下三流吧。

我垂著頭，打算放棄最後的抵抗。

「最重要的是想像。」

清翠的聲音在我腦海深處響起。清新的香氣從耳旁彷彿傳到了我的鼻子，身後就像站著那個魔導師一樣，之後的畫面像跑馬燈般浮現在眼前。

啊哈。

我慢慢地走到阿音的前方。

「笨.....」

大概是感到不耐煩吧，只見死屍王壯大的手掌從天而降，打算把我們倆拍成肉醬.......

對，大概我真的是笨蛋吧。

或許這是我，只有笨蛋如我，才能想到，也是唯一的方法。

一塊虛幻的薄布蓋在我的身上各處的毛孔上。

我把沒被薄布覆蓋的手掌用力伸出，對準前方高大的影子。

賭一把吧！

瞬間，隧道傳出了震耳的巨響。

一鍵留名

時間回溯到不久的過去........

咔嚓。

不詳的聲音傳進我的耳朵。

「笨蛋炎！畫皮！」

我轉過身，把我的右臂伸得直直，打算抓著他們所伸出的求救之手。然而，活板門就像要嘲笑我一樣，「咔嚓」一聲在我面前緊緊地閉上了。

我急忙跪到陷阱口，大叫道。

「笨蛋炎！畫皮！你們沒事吧！」

可是從活板門縫隙傳來的卻是模糊的回答。

很好，他們沒事。

正當我為這不幸中的大幸感到安慰的時候.......

骨碌。

一個木製的球滾到我的視線內。

噴嘶嘶嘶嘶。

灰色的煙霧迅速從木球四方八面地逃出。

我立刻跳離原本的位置，而且解放部分魔衣，施放保護術式。在肉眼看不見的地方各處，透氣的過濾膜已經覆蓋全身，以防毒霧入侵。

「放心吧，這只是普通的煙霧而已，旨在讓人失去視野。」

語畢，銀光已經掠過我的身旁，在深棕色的連帽衣上劃下兩三道裂口。

我半彎著身體，飛奔到附近的柱子，緊緊地把背依靠在上，靜待下一步的行動。

偷偷望出去，看到有三個銀色的物體深深刺在地上。銀色的暗器長著四個尖角，整個武器呈卍字型。

「從四國來的嗎？」

「對。還有，」

頸部傳來冰冷的觸感。

「這樣子就將軍了。」

深藍色的緊身衣包裹著全身，僅餘露出的雙眼緊緊地盯著我。

我微微挪動嘴唇。

「寒冰彈。」

瞬間，以刺客為中心，半徑一米的範圍裡形成了數之不盡的冰椎，全部都對準了深藍色的刺客。

「嘖！」

在千鈞一發之際，只見他巧妙地躲避過衝他而來的冰彈，往後方一躍，融入了灰色的煙幕裡。

可惡！完全感覺不到他的氣息。

「不用著急，這只是各有所長而已。」

話音未落，又有四束銀光往這邊快速襲來。

「冰牆。」

「噹噹噹噹！」

地面凸出的冰造之牆防下了銀色的利器。

「某人奉命刺殺過無數的道士。然而，差不多全部都是騙神騙鬼的。」

一個深藍色的人影出現在前方。

「可是，看來你是真材實料的。」

說畢，他把手中的忍刀謹慎地收回漆黑的刀鞘內。

「你有什麼目的？」

「某人奉命要把你暗殺掉，阻止你到達側殿。」

「不是。我是問你現在站在這裡的目的。」

只見深藍色的忍者把雙手一攤，輕輕道。

「某人看不過眼主人現在籌劃著的東西，所以不打算繼續幹下去。」

「那你退出不就行了嗎？以你的本領......」

「某人身不由己，而且黃雀在後。」

然後深藍色的忍者眼角往外邊瞥了一瞥。

原來是這樣。

「要是某人不小心讓法力高強的女道士順利地施放了強力的法術，某人就逼不得已要從祠廟撤退了。」

緊接著，人影快速地往這邊飛奔過來。

我嘴角稍稍上揚，有所領會地宣布到。

「不是道士，是魔導師。」

右臂緩緩地舉起。

「綻放吧，冰百合！」

一股風壓以我為中心向外爆發，灰色的煙霧被強行驅散。

「冰之彈。」

無數的冰椎以祠廟的遠方為目標，神速地飛射出去。

「你叫甚麼名字？」

「某人沒有名字。放心，我們以後一定會再相見。」

說罷，前方只剩下一片反射著太陽光的冰層。

「側殿嗎.....」

我急步地小跑到側殿的所在處。

映入眼簾的只能說是地獄。

歷代封印在這裡的「鬼王」已經化為一具具乾屍，沉默地躺在側殿的殿堂處。

「海巨人，飛雷象，窮奇，饕餮......」

躺倒地上的都是被封印在這裡的強者，即使是被我削弱了放置在這，也不是一般道士能夠較量的。

而且他們現在也不算是真正的死去，畢竟「妖核」還留在了「鬼國」裡。可是他們身體內的魔力都被通通抽乾，已經連低階妖怪也稱不上了。

究竟是誰？

是誰用了禁忌之術抽乾了歷代「鬼王」的魔力？

即使得到了這些魔力，身體能否承受也是一個大問題。

「唔....死屍王呢？」

數著數著，就是缺少了死屍王。

突然，後方地底傳來了一股濃厚的魔力，震耳欲聾的巨響從下方傳出。

「是他們！」

我趕緊衝進身後爛掉的活板門裡，走下潮濕的樓梯。

有兩個人影躺在了昏暗的隧道裡。

頭很痛.......

全身就像剛剛被烈火燃燒一樣，傳出一陣陣的焦臭味。

我為了撐起躺著的身體，伸出右手用力一抓。

？

手上傳來的卻是非常舒服，軟綿綿的觸感。

為了探究自己究竟抓著了些什麼，我又用力的抓了一抓。

「......啊.....啊.....」

耳邊傳來了微弱但清楚的嬌喘聲。

不會吧......

我睜開眼睛定神一看，只見我的右手正正放置在阿音那豐滿的胸部上。

「對，對不起！」

我立刻翻滾開去，把背部緊緊地貼在有點灼熱的牆壁。

此時，旁邊傳來了一絲絲的涼氣。

「看來你是活得不耐煩呢。」

只見穿著連帽衣的魔導師大人不知何時已經站在洞口處，氣得顫抖的右手已然對準了我的所在之處。

「等等！聽，聽我的解釋！」

「有什麼就留待跟閻羅王說吧！綻放吧，冰百合！」

隨即，隧道響起了壯烈的悲鳴聲。

「還真是令人感到不勝唏噓的光景呢。」

在小雪強力的治癒術之下，阿音在那之後不久就已經恢復到生龍活虎的程度，醒來以後的她還不忙偷偷地對著我竊笑。

這個仇我一定會報！

休息一會兒以後，我們三人就一起踏進了歷代「鬼王」所在的側殿。駭人的屍首一具具地躺倒在地上，令人不自後背生寒。

「它們都被人用禁忌之術，『靈魂抽取』，給榨乾了魔力。所以現在睡在這裡的，就只是連低階妖怪都及不上的乾屍。」

「還好我不是『鬼王』。」

「你怎麼努力也成不了『鬼王』啦。」

「因為小妹已經發誓要永遠跟著大姐了。」

「說回來，畫皮你知道任何關於今代『鬼王』的消息嗎？」

還在打鬧的阿音被小雪突然問道。於是她裝可愛地歪著頭，喃喃道。

「唔......小妹最近都沒回去呢。不過有聽過謠言說，今代的『鬼王』可算是歷屆最強，傳聞他將會把『鬼門』大開，解放一直受擠壓的『鬼國』。」

「怎麼說得有種正義革命的感覺.......」

只見小雪緊皺眉頭，靜靜地思考著。

「那，你們對這裡的事有什麼理解？」

然後小雪再把頭轉到我身上，嚴肅地說。

「我推測在夜靈村和這裡襲擊我的刺客應該是屬於同一夥的。」

甚麼？

「甚麼！大姐被襲擊？讓小妹看看你身體有.....！」

在阿音繼續吵下去之前，小雪已經用法術在阿音的嘴唇上結成了一層薄薄的霜。

糟糕！她這次非常認真。

是同一夥人？

「換句話說之前你都沒被人盯上過嗎？」

「在我認知中，沒有。」

如果小雪之前都沒被人盯上過，那突然有人襲擊她的原因.....

最大機會是因為我！

我若有所悟，睜大了眼睛稍稍瞥向小雪。只見她微微點頭，就像等待我明白一樣。

不可能。如果是京城的人，那麼該被置於死地的都應該是我才對，怎麼也輪不到我在夜真村才遇到的小雪.......

等等！

如果是那樣的話........

我托著腦袋，左右搖著說。

「不行....我想不到有什麼嫌疑人。」

小雪閉上眼睛，哀嘆道。

「唉，果然從一開始我就不該對你的腦子有所期待。」

那還真是對不起啦！

「不過看來京城那邊發生了不得了的事情。我們還是趕快過去吧。」

此時，背後傳來凌亂的腳步聲。

「大膽刁民，你們在這裡做什麼！」

站在門口處的有三人。而三人之間以中間的人影最為特別。他身穿銀光閃閃的鎧甲，上面刻畫了一隻盤踞的巨龍，內裡是沾上了一點紅色血液的戎服。最為亮眼的是他手裡握著的巨弓，弓柄長達兩米，是平常不會看到的異物。

只見中間的人影挺直身體，威風凜凜地站在那裡，眼睛正銳利地往這邊看來。旁邊的兩人和其身後的人群也嚴肅地警戒著。

不會吧......

我立刻向前踏出腳步，四肢朝地跪拜著。

「微臣在此參見秦王大人！」

李世民，當今皇上的二子。在其父親舉兵推翻隋朝時曾經立下輝煌的戰績而被冊封為秦國公，後來又晉為秦王。緊隨其後的唐朝統一戰爭裡又親身參與了四場可歌可泣的著名戰役，使他威望日濃。現在他在京城裡已經是街知巷聞的傳奇了。

在旁的兩個侍衛緊張地把手伸向架在腰間的劍柄。大概只要一聲令下，他們就會毫不猶豫地拔出利劍把我斬首吧。

可是秦王只是輕輕擺一擺手，示意他們在旁等待，嚴肅地說道。

「吾在打獵回程時，接獲到這城鎮的民眾通報，說這祠廟裡最近有不少人失蹤，所以來這徹查原因了。」

「失蹤？」

我微微轉過頭望向後面，剛剛還像咸魚躺著的各位歷代「鬼王」已經消失無蹤，這大概是小雪的法術吧。

小雪以只有我們三人聽到的聲量喃喃道。

「是李大師和其門下的徒弟。」

只見小雪閉著眼，緩緩地搖搖頭。

秦王稍稍低下頭看著我問。

「你是？」

「小的是夏子炎，是禮部尚書。」

「禮部尚書？最近很閒嗎？」

我現在像在遊山玩水嗎........

「回大人，小的正受皇上之命，要尋找有能之士，幫助解決宮殿裡的鬧鬼事件。」

「鬧鬼？」

「對的，大王。」

「那為何在這？」

「小的打聽到消息說這裡有法力高強的道士，所以就來這了。」

「那失蹤一事你怎麼解釋？」

「小的也是剛到而已，要是大王不相信的話可以問一下祠廟出面的民眾看看。」

只見秦王繞有興趣地望向後方問道。

「那站在你後面不斷低頭接耳地悄悄話的兩位故娘又是什麼人？」「大姐，小妹怕怕。」

「那躲在我後面吧。」

「那個男的很帥氣呀。小妹表示很想現在就扒了他的臉蛋......」

「我覺得比某笨蛋帥氣就是了。」

這是多麼沒營養的對話........你們倒是給我看看場合啊！

我無奈地轉回頭，反著白眼說。

「啊，回，回大王，他們是小的邀請到京城的異能之士。」

「哦....」

經過一輪激烈的口舌之爭，秦王繼續瞇上他炯炯有神的雙眼，仔細地打量著我們三人。讓人透不過氣的重壓隨著突如其來的寧靜一起降臨。

這就是當今英雄的姿態嗎？

就在我差點認受不了的時候，秦王再次輕輕地揮一揮手。

「你們先出去一會兒。」

只見在其身旁的兩位侍衛點一點頭，然後恭敬地往門外面退開。在關閉側殿門口時也不忙向我們瞥了一眼，眼光中寄宿著無窮的敵意，就像在告訴我們要是秦王有什麼三長兩短，他們一定會賭命地把我們碎屍萬段。

木製的門口一邊發出難聽的「滋滋」聲，一邊被人從外面關上。

「起來吧。」

「是！」

我慢慢地站起跪得開始發麻的雙腿。秦王待我完全站直以後，把視線從我身上移開，遠眺著側殿的後方。

「那麼，也該是時候告訴我關於後方的那些東西了。」哈？甚麼？

我用充滿疑惑的眼神看著秦王。

不可能。後方那堆「乾屍」理應被小雪用法術遮蓋了，其他人應該看不到才對。

「果然呢。」

清脆的聲音從後方響起。

小雪從容地走到我跟前，與身材高大的大王對視著，阿音則是繼續瑟縮在她的背後。

秦王沒有提高警戒，倒是像鬆了一口氣，微笑著說。

「幸好我不是有神經病。」

我不解地歪著頭，左望右望，希望有人能夠解答我心中的疑團。

「這傢伙擁有『金睛火眼』，有著能夠看破任何幻術和騙術的能力。」

「還有清晰的視野。」

秦王緩緩地補充道。

小雪眼角瞥著這邊回答說，然後又再次正視著秦王問。

「甚麼時候知道的？」

「由進來側殿那一刻起。」

「不，我是問你甚麼時候發現自己有這樣的能力。」

被問到的秦王緊皺眉頭，眼角望向別處，努力地回想道。

「唔.....好像是成年以後的某天，發現常常在街上看見一些非人之物在走動。」

「這件事有人知道嗎？」

「只有京城內的那個老術士。」

意料之外的答案呢........要是我的話，應該害怕得到處宣揚啦。這也是皇者的應有的謹慎嗎？

就在我在想些沒意義的東西時，耳朵傳來響亮的打指聲。緊隨其後的是一些像打碎杯子般的破裂聲。

「那你有甚麼目的？」

秦王把視線移到呆若木雞的我身上。

「我能夠拜託你一些事情嗎？」

「只要大王一聲令下，小的定當不負所託。」

「哈哈！這種情況下就不要用敬語了。」

今次倒楣啦！根據我夏子炎多年來在京城內打滾的經驗，要是有人無端白事走過來，與你疊著肩膀稱兄道弟裝熟的話，那樣子九成九都是有了不得的麻煩事找上門的。

秦王如我所料地收起掛在臉上的笑容，表情認真地道。

「在皇宮傳出鬧鬼謠言的這段時間，我常常看見我的大哥出入父皇的宮殿。我懷疑........」

只見秦王欲言又止，眼眉稍微往上揚了一揚。

唉，又接到一件苦差事，而且這次還要踏進宮廷權力爭鬥的這趟渾水。

我一邊暗自埋怨著，一邊也不忙回答道。

「明白。小的定當盡力而為。」

「好！我最喜歡聰明人了，那今天這裡發生的事情你就不用擔心了。有什麼事的話歡迎來宮殿找我。」

說罷，高大的影子便轉過身體，威風凜凜地走出了木門。

「啊喲，總算走了。小妹難受死了。」

嬌俏的聲音從後方傳出。一直躲在我們後面的阿音靜靜地走進我們的視線裡。

「甚麼難受？你們不是說他比某笨蛋帥氣的嗎？」

小雪突然轉過頭，用著難以置信的語氣說道。

「那傢伙的陽氣是我看過以來最強的，難道你感覺不到嗎？」

「.......那又怎麼樣？」

「陽氣對於妖怪來說可是比空氣還強的劇毒。普通的妖怪光是出現在他的視線範圍內也要逃之夭夭，畫皮能站在這已經算很頑強了。」

又陽氣又魔力，靠，我很亂呀！

「這些是天生的，你不用理會也可以。」

看來我真的輸在起跑線啦。咦？起跑線是什麼？

我一邊打哈哈地蒙混過去，一邊搔著頭問。

「那，那現在怎麼辦？」

「看來你們京城那邊還是一如既往地一團糟呢。」

小雪輕輕地嘆了口氣，眼角瞥著後方的乾屍，受不了似的說。

「我們出發吧，去京城。」「雖說你身上有著小翅的加護，但要是你每次都用這種死不要命的方式驅妖，可是會減壽的啊。」

小雪一邊用著老媽般的語氣教訓道，一邊不減速度地走在最前方。

「不過小妹認為要令『鬼王』程度的妖怪無力化的話，使用的魔力也不能太少，所以也不能完全責怪他。」

謝謝你，阿音！果然只有你是了解我的。

「可是其後發生的事情還真是不可原諒。」

............我收回前言。

只見穿著深棕色連帽衣的魔導師大人正用著冰冷到零點的眼神從前方射著我。

被她消滅的妖怪臨死前都要看到這種眼神嗎？想到這裡，身體不禁害怕得打冷顫。

這樣子盯了一段時間，小雪緩慢地搖搖頭，嘆著氣道。

「再正確的事情也該用正確的方法去完成才對。進去以後就讓我教導你怎樣正確地釋放魔力吧。」

「進去......？」

抬頭一看，莊嚴的石牆高高地聳立在眼前。石牆的中間著一道紅色的鐵門，多翻將入侵的外敵拒諸門外。大門上方掛著一塊長方型的鐵塊，書寫著「長安」兩隻大字。

奔跑於前方的小雪用嚴肅的口氣說道。

「看來我們總算到達了。」

「很多人啊.......」

京城內一如既往地人山人海，有裁縫店，有客棧，有珠寶店等等，總之就是一應具全。

「畫皮，稍微控制一下你的慾望。你的想法都跟著你的?液在嘴角流出來了。」

「嘻嘻，都是大姐最瞭解我。」

哇！下流的表情都浮現在阿音的臉上啦，睜開大口流著口水的她正不斷打量著他人。

突然，魔導師大人緊皺眉頭，嚴肅地眺望著遠方說。

「有妖氣。」

說畢，只見棕色的身影已經像脫繩兔子般飛奔了出去。

「竟然在大白天出現妖怪？那還真大膽。」

我和阿音緊隨其後，立刻奔跑起來。但是可能是經過了多日來的趕路，只感覺到體力不支。拐過第三個完以後，小雪地蹤影已然消失在長安大街的人群中。

糟糕。給甩掉了嗎？

此時，街道旁邊的一個攤檔傳來一陣對罵聲。

「饅頭五元一個？你神經病啊？外面才三元啦。」

「小姐，五元在這裡已經很便宜了！你外省來的？」

「你理我哪兒來！總之這個饅頭我只會給三元！」

同時間，剛剛還待在身旁的阿音也消失無蹤。

............................

「你們倒是給我認真點兒啊啊啊！！！」

「哦，那個很漂亮啊。笨蛋炎，快過來。」

雖說能夠在阿音忍不住動手之前把她拉回來，可是遙遙領先在前方的魔導師已經進入了無可制止的暴走狀態。

「又是甜點呀......」

「來！快！快付錢。」

在我趕得及把錢掏出之前，一隻粉紅色兔子經已被小雪一口消滅掉。

「唔！好吃！」

「大姐，小妹也想吃！」

「來來，不用客氣。」

不用客氣你個頭啊！

我一臉無奈地看著自己扁扁的銀包，艱辛地把僅餘無幾的銅幣拿出，遞給兇神惡煞的檔主。

同時間，小雪把第二隻粉紅色可愛無比的小兔子餵給正張大嘴巴的阿音。這種誘人的情境引來了旁邊很多男人奇異的眼光。

「我說，差不多該找間客棧落腳了吧？」

橘黃色的陽光灑落在人來人往的長安大街上，為繁華的街道披上一層金黃色的織布。儘管如此，街道上的人海還是不見消減。

小雪稍稍瞥了一眼躲在城門後方的夕陽，一邊漲起臉頰嘟噥著「好吧.....」，一邊依依不捨地看著旁邊賣食物的攤檔。

忽然，我感覺到緊隨身後的腳步聲慢慢停下。我帶著疑惑順著小雪的視線望去。

結果看到了蒼白的身影。長滿蒼白鬍鬚的老術士正彎著腰，俯身撿起了掉落在地上的護符，背著收拾妥當的木攤檔，準備離開大街。

我回憶起在家鄉時救我一命的護符，打算走過去向他道謝。

「子炎！」

熟悉而令人懷念的呼喚從身後不遠處響起，就像一輪劫難以後的甘露，讓我倍感安心。

在視線中，一隻手高高地在人群中揮來揮去，隨後就出現了清綠色的人影，急步地往這邊走來。

「很久沒見啦，鳳英。」

「還在想子炎身旁沒可能有異性相伴，沒想到果真是你本人。」

喂喂！

「那這兩位故娘是？」

「啊，這位是.....」

「李珍雪。」

「李珍音。」

哈？

我疑惑的轉過身體，從下方打量著他們的臉。然而，他們臉上都沒有一絲開玩笑的意思。

在我開口詢問之前，李珍雪早已搶先一步，用同樣的方式反問道。

「那這兩位先生是？」

兩位？

「你們好，在下陳鳳英。而這位是......」

我把頭轉回去，只見一個身穿黑色道袍的長髮青年越過鳳英，走到了他的跟前。

「姑娘你好，在下楊真城，是現任道教第九十四代掌門。」

漆黑的道袍，頭上戴著長方形的冠巾，腳下踩著布做的雲履，是典型的道士穿著。尖型白滑的臉蛋，幼細的眉毛，高挺的鼻樑滲透著年青的氣息。

清澈的眼珠正往牢牢地注視著小雪，互相打量著。

沉重的壓力在兩人的對視間形成。

很快，鳳英第一個舉手投降。

「說，說回來你們在朱雀大街幹嘛？」

「買日用品。」

誒？小姐，你肯定？

雖然我打算出聲反駁，但是就在我準備開口的瞬間，冰冷的視線經已襲來，就像神速架在頸子上匕首一樣，令我不得打退堂鼓。

大概是被小雪的氣場所影響，只見平時健談的鳳英也不自覺地閉上了嘴。

「不知姑娘吃飯了沒有？要是......」

「先生有心了。我們不久前已經吃飽了，剛剛在回客棧的路上。如果先生不介意的話，我們就先容告辭了」

說畢，小雪就攜著阿音的小手轉身瀟灑地離開了。

哈？等等！

「鳳英，我待會兒再找你。再，再見！」

「.........好.........」

我在人海中穿插一會兒就追上了頭也不回地離開了的他們。我跑到他們身後，氣喘地問道。

「你們，怎麼了？被激起，哈，無謂的，競爭意識了嗎？」

可是，只聞小雪背著我說。

「那傢伙，很危險。」意料之外的答案和氣氛使我完全跟不上，所以只好反問道。

「為什麼？」

「那個人由一開始就已經對自己施放了「隱藏」術式，讓自己的存在融入到周邊的環境之中。」

「已經很久沒遇見能夠用這麼高明『隱藏』術式的人呢。」

「那證明他是貨真價實的道士呀。這樣不是很好嗎？」

「問題是即使遇到我們，他依然沒有解除術式的打算。」

「或者他只是害羞而已。」

「小妹認為這種裝安靜的傢伙很危險。」

「對，比某笨蛋還危險。」

我已經被取笑得沒反應了，真可悲......

「那現在是怎麼樣？」

小雪聞言，立刻用看到奇異東西般的視線看著我。

「當然是吃晚飯啦。」

「很好吃！」

「慢慢吃，小心嗆到啊。」

「唔唔....」

我們到客棧放下行裝以後，就到了朱雀大街的一間規模細小的茶樓享用晚餐。

「哼，這間茶樓可是我和鳳英兩人苦苦尋覓，嘗遍長安每個角落，用盡我們每個月的銀兩，所得出的十.........喂！」

就在我揚揚自誇的這段時間，桌上剛遞來的飯菜已經被兩隻餓狼一口吞滅。

「啊喲，很飽飽呢～」

「飽你妹呀！！！快給我把飯菜吐出來啊！」

然而，一切都已經太遲了。我們的魔導師大人早已舉起勝利的手勢，懶洋洋地倚靠在椅子上。

「嗚嗚....怎麼能夠這麼狠心.......」

我帶著強烈的空腹感枕在桌子上，眼光空洞地注視著被一掃而空的碗碟。突然，右邊的餓狼從椅子上一躍而起，眺望著窗外。

「有妖氣。」我們緊隨著小雪的腳步，在多條橫街穿插。雖然已經入夜，但朱雀大街還是充滿著人潮，阻礙著我們的步伐。逼不得已的我們只好在污穢的巷道裡穿梭。

「嘖！可惡！『冰穿鞋』。」

中途，領先在前的小雪突然發出了厭惡的聲音，然後就獨自飛奔了出去，留下一條充滿著冰碎的軌道。

「快點，跟緊小妹我。」

我們立刻加快腳步。然而，我前方的身影忽然停下，使收制不及的我狼狽地一頭栽進她的背部裡。

「怎麼突然停下啦！？」

「不，不可能。大姐應該沒趕得及才對。」

「怎麼了？」

阿音一言不發，繼續拔足就跑，很快我們就看到了一間廢置的建築物，登上了二樓。

二樓的地上躺著一個昏了過去的老伯。只見小雪焦急地倚靠在窗台旁，似乎正細心地觀察著窗外的情況。

「大姐！」

「阿音，這個先給你。」

空中拋來了一條淺藍色的水珠狀項鍊。仔細一看，水珠裡有一條白色細幼的旋渦打轉著。

「看樣子有人『邀請』我了。你們待會兒小心點。」

說畢，深棕色的身影已經消失不見了。

「她要去哪兒啊？」

「小妹也不知道........噓！」

後方陳舊的樓梯傳來有規律的「滋滋」聲。聽聲音應該是......兩人。

如同預想，從樓梯口出現的是兩個男子的身影。只見其中的一個身影睜大眼睛，吃驚地叫道。

「子炎！？」

「啊，是鳳英。」

突然一種被昆蟲在背上蠕動著的感覺傳遍全身。

「先生姑娘你們好。」

這傢伙........

雖然楊真誠是微笑著向我們打招呼，可是其清澈的眼珠卻在頻繁的上下滾動，細心地觀察著我們。

「鄙人在過來的路上感覺到妖氣突然消失，是你做的嗎？」

「誰知道。」

阿音賭氣地說。然而，一切都看在楊真誠的眼裡。

「哼，看樣子被夏先生你們捷足先登呢。」

「..........」

「既然都驅妖啦，就不用介意是誰幹的了，對吧？哈哈。」

鳳英見勢頭不對，趕緊打哈哈解場。

「那我們不如一起離開吧，畢竟最近長安城裡夜晚的治安也不太好。」

「好啊，夜晚還是結伴同行較好。」

說畢，我和鳳英立刻走在前頭，率先離開二樓。朱雀大街的人潮因為入夜而消減了不少，還在做生意的攤檔已經所剩無幾。

「說回來，另一位姑娘去哪兒了？」

「她有些事情要忙。」

「驅掉妖怪後要善後嗎？」

你還真是打爛沙盆問到篤的呀。

「誰知道。」

阿音繼續保持警戒，賭氣地蒙混過去。

即使這樣，楊真誠也不打算打退堂鼓，繼續追問道。

「那姑娘呢？你不是道士的話怎麼會跟著夏先生呢？」

看樣子鳳英已經把所有的事告訴這傢伙了。

「誰知道。」

喂喂，你現在是鸚鵡嗎........

「她是珍雪姑娘的妹妹，平時負責照顧她姐的起居飲食。」

「嗚，我也想......！」

我用手肘戳一戳她，示意她不要多嘴。

或許是接受了這爛透的理由，只見楊真誠微微笑著，逕自繼續走在鳳英身旁。

只要拐過這昏暗的小巷就能回到我們的客棧了。這樣子想的我不禁加快腳步，畢竟逛夜街可不是乖寶寶會做的事。

忽然，轉角有一個黑影向我們襲來。

「小心！」

我把手快速地搭向鳳英，用力把他扯向後方。

「哇！」

鳳英因為我突然的施力，一個狼瘡掉落在地上，不過也因此逃離一劫。定神一看，在深夜中，我們前方站著兩個黑影，手上拿著鋒利的長劍。

「你，你們是甚麼人？」

黑衣人並沒有回答，而是緊緊瞪著隻身擋在我們身前的楊真誠。

「少多管閒事，臭道士。」

話音未落，兩位刺客手上握著的長劍冒出了橙黃色的光芒，只消一眨眼功夫便已經厚厚地覆蓋著黯然無色的劍身。

楊真誠戚起眉頭，暗笑著宣告。

「既然是同道中人，就別怪我不客氣了。」

只見他揮一揮衣袖，把右手伸出。

「雷鳴劍。」

一陣爆風以他的手為中心向外擴散。隨著刺耳的雷鳴聲逐漸末落，他手中的劍也漸漸成形。一把銀色的細劍憑空出現在眼前，劍柄上的三顆翡翠即使在昏暗的巷子裡也閃耀著清晰的綠光；與刺客們不同，細長的劍身不時有紫色的雷光出現。

「躲在鄙人後面。」

兩邊開始了動作。幾乎同一時間，他們猛然踹了出去，向著對方互相衝刺，雙方的距離以驚人的速度減少。

其中一個刺客把長劍大大地往後抬起，以恐怖的勢頭往道士的天靈蓋揮落；而另一位則以瞬雷不及的速度往他的腰部打撗平掃。

訓練有素的刺客。

無可阻擋的完美的組合。

大概是確信能夠一擊拿下對手，只聽見兩位刺客發出了粗暴的咆哮。璫璫！

清脆的碰撞聲在巷道裡響起。只見兩位刺客因承受不住猛烈的衝擊而被稍微擊退。他們的臉上難掩驚訝之色，吃驚地道。

「怎麼，可能。」

反觀漆黑的道士，他穩穩地站在原處，像檢查劍身一般左右揮舞了一下，挑釁般望著在不遠處整理姿勢的刺客。

這回到楊真誠開始攻勢。漆黑的道士彎起上半身衝刺起來，手持細劍的右手被拉到最後，口中唸唸有詞。

兩位刺客這次轉攻為守，謹慎地把發出橙黃色光芒的長劍架在身前，打算防下這一擊。

然而。

「雷閃。」

一道紫光隨聲拼發出來。

就在我們嘗試理解剛剛瞬間發生的現象時，其中一位刺客已經一命嗚呼，無力地躺倒在地上。

「可惡！」

旁邊的刺客憤怒地踏前一步，把長劍從斜下方揮上。要是命中的話，大概也難以存活了。

不可能，根本迴避不了。

「太慢了。」

語畢，一道閃光劃過了刺客的喉嚨。

「你們沒事吧？」

楊真誠回頭問道。他手上的細劍慢慢消失，最後化成了無數的粒子，溶解於昏暗的巷子裡。

他一手扶起了還在狀況外的鳳英，處理完倒在地上的兩具屍體以後，就向我和阿音微微點頭說。

「鄙人的三腳貓功夫讓你們見笑了。」

「不，我們要感謝你才對。」

「夏先生言重了，這只是鄙人責任所在。」

鳳英像如夢初醒一樣，緊張地問道。

「剛剛的，是什麼人？」

楊真誠只是緩緩地搖頭，反問著我們。

「不知兩位有什麼頭緒？」

「不，我們也不知道。」

「是嗎？」

道士瞇起雙眼，一言不發地與我對視著。

這傢伙是在懷疑我說謊！

「真可惜，那也沒辦法了。鄙人深信那些刺客應該知難而退的了，如果沒什麼事，我和陳大人就請先容告辭了。」

「我們遲些再說吧，子炎。」

「好，宮裡見。」

兩個背影從巷子裡離開，只剩下我和一直沈默著的阿音。

「唉，怎麼他和小雪都是怪裡怪氣的......」

「你說大姐什麼了！？」

突然發爛的阿音又拔出藏於腰間的匕首，向我揮來。

「對，對不起啦啦啦啦！」

又一個驚險無比的夜晚完結了。

呼呼呼......

凜冽的熱風略過寒玉雪的耳垂。

穿著冰造的鞋履，在腳跟底下操作魔力，結成一層薄薄的冰塊，創造出一條冰軌並在其上滑行，藉此減少阻力。

現在的寒玉雪正在長安城裡各家各戶的頭上滑行著。

要說速度的話，現在寒玉雪在空中滑行的時速大概比一匹良馬全力在草原上奔跑還要快。

儘管如此，距離仍然沒有絲毫改變。

「可惡。」

第一次感到不甘心的她使用魔力，讓雙腿加速擺動，希望達到更快的速度。

然而，領先在前方的黑影只是回頭瞥了一下，繼續在長安城內的屋頂跳躍。

就像在嘲笑寒玉雪的努力一般，雙方的距離還是沒有任何變化。

「這傢伙！」

要是結放「魔衣」的話又怕太顯眼........

「寒冰彈。」

冰塊化為尖銳的兇器，急速射往滯留在半空的黑影。

不過接下來發生的事情，連魔導師自身也預測不到。

只見理應無可迴避的高速冰彈被黑影反身一手抓著，然後被化為敵人的武器攻擊後方的主人。

「冰牆！」

堅硬的牆壁出現在寒玉雪和倒戈的冰彈之間。隨著幾聲悶響，冰牆完成了它的職責，碎裂成無數的冰塊。

正當被激得惱羞成怒的魔導師打算解放純白的「魔衣」之際，前方的黑影突然消失無蹤。「去哪兒了？」

暗自納悶的寒玉雪仔細地觀察四周，很快就發現了在地上狂奔的黑色影子。

「原來已經越過城牆了嗎.......」

為避免引人注目，魔導師也從高空一躍而下，在地面上再開始奔馳。

「樹林....」

追逐不久，黑影已經跑進了茂盛的樹林裡。光源不足再加上樹影的掩蓋，使搜索的難度上升不少。

就在寒玉雪猶疑是否要用術式擊飛整個樹林的同時，樹叢間步出了一個身影。

「光。」

隨著對方的話音末落，一個光源浮現在半空，照亮了黑暗的樹林。

清爽的深棕色頭髮長及眼眉，沒精打彩的眼睛，漂亮的粉紅色嘴唇。最引人注目的是他身上七彩繽紛的及領衣服，開胸的領口，長及腳跟的黑色緊身禮服褲，胸口袋子裡裝著一束鮮紅色的玫瑰。

「變態？」

「哈哈，這種服飾在我那邊可是非常普遍的啊。」

寒玉雪擺出警戒的姿態，完全解放了純白的「魔衣」。可是，男子只是兩手一攤，從容地說明來意。

「先不用緊張，我可不是你的敵人.......」

「凜冽寒彈！」

「咦咦咦咦咦！」

暴風雪般數量的寒冰彈完全地包圍著男子，以密封的形式射向站在半圓中間的他。

「這次你接不了吧！」

「等....！」

叮噹叮噹

瞬間，男子原先站著的地面已經釘著無數的冰椎。「嚇死寶寶了～」

男子跪在稍遠的樹枝，用單手作狀地捂著胸口，大大地嘆氣道。

「難道你就不能聽完人家說話才......哇！」

釘在地上的冰椎浮在空中，再次以神祕男子為目標射出。

「這是剛剛京城內的回禮。」

「那是你自己攻擊過來的吧！？」

「？？」

「喂！你以為你歪著頭裝可愛就能矇混了事嗎！」

儘管冰椎不斷瞄準神祕男子，然而他只是不停快速地變換位置，避過所有攻勢。

「嘖！稍微聽人家說話啊！」

男子伸出右手，高聲宣讀術式。

「火。獄炎。」

傾間，無數向男子飛去的冰椎被黑色的火焰給溶化，化成高溫的水蒸氣消失於空氣中。

儘管知道對方並非普通貨色，但極寒之冰被溶化這個事實仍然使寒玉雪感到震驚。

「怎麼了？頭腦冷靜下來了嗎？」

神祕男子拍一拍手，輕輕地從樹上跳躍到草地上。

「你是誰？」

「一個不屬於這裡的魔法師。照你們的話來說，應該是被稱為道士吧。」

「外邦人？」

「某程度上，是。」

「那你有什麼目的？該不會只是夜晚找我散步吧。」

「當然不是了。」

神祕男人慢慢地往寒玉雪靠近，使魔導師不禁加緊警戒。

「我聽聞以前東方之國曾經出現過一位明君，其國家也是難得一見的繁華盛世。」

「明君必有賢士相助，這是自古以來的規律。」

「所以我打算來這學習王之道。」

寒玉雪聽完以後，疑惑地搔頭問。

「那你來找我幹嘛......」

「可是我好像來早了，不巧的是我發現『鬼門』打開了。」

這傢伙知道關於「鬼門」的事情！

「要是等會兒『鬼門』完全打開了，那我還要怎麼學習王之道啊？」

此時，神祕男子已經走到寒玉雪的眼前。

「可惜的是我又不能光明正大地干涉你們這邊的歷史，所以我就打算給你一點提示啦，讓你拯救這個垂死的國家了。」提示？他知道是誰打開了「鬼門」？

「那是誰打開了『鬼門』？」

「一個你會遇到的人。」

...........

「為什麼他要打開『鬼門』？」

「要在『人界』之上建立『鬼國』。」

.............

「你還有什麼提示？」

「說完了。」

..............

恥辱。

這是寒玉雪，今世最強的魔導師，現在心裡唯一能夠感覺到的感受。

「看樣子你要說的都說完了呢，」

「誒？小姐，有什麼事令你開顏歡笑嗎？」

「那也差不多到我了。」

「等，等等！你額頭都冒出青筋啦！」

宰掉你！！！

「綻放吧，冰白合！」

以寒玉雪為中心的樹林一瞬間變成死寂的冰層，一切生物都被覆蓋在厚厚的冰塊裡面，等待能量被抽乾殆盡。

然而，只有一人例外。

「哎呀，如果你不是那麼蠻不講理的話還算是個可愛的女孩子啊.......唔！」

原本還在油嘴舌滑的男子皺了皺眉頭，低頭俯視著自己的腳跟。

「『空間術式』對吧？透過魔力創造出只屬於自己的領域，使自身成為領域的一部份。因為能量是不可消滅的，只要不斷重複毀滅和創造的步驟就能夠達成瞬間移動的效果了。」

「之前還在想你不可能做到這種事情，可是看過你的火炎術式以後就改變想法了。」

「冰百合是以魔力為養分的植物，會對空間內的魔力起反應，自動在該處開花。用來對付你這種不可視的術式可是事半功倍。」

隨著時間推移，男子周邊已經慢慢地形成了一個方型的冰箱，就像要把男子包圍一樣。

男子瞇起雙眼，用手指托著下巴，仔細觀察身邊環境地說。

「被反將一軍呢。要是我現在不從逐漸成形的冰箱裡逃出的話，我就會成為你冰百合的糧食；然而我要是逃出來的話，用魔力浮在半空的我也只會引起冰百合的反應。我說得沒錯吧？」

「對。」

為何他可以這麼冷靜？難道他有什麼辦法逃離這險境嗎？

男子伸出右臂，從容地宣讀。

「火。獄炎。」

黑色的火團在冰箱的表面開了一個大洞；然而在周遭晶瑩通透的冰塊卻像蜥蜴一樣，補回了失去的部分，甚至把黑色的火焰凍結成藍色的冰塊。

看著最後的一點黑色消失殆盡的男子並沒有任何焦燥的表情，反而像幼稚的小孩子一般，充滿好奇心地看著剛剛發生的事情。

「有趣有趣！想不到在學習王之道前能夠有這麼好的消遣。」

竟然說是消遣！？

男子並沒有理會寒玉雪此刻的憤怒，自個兒喃喃道。

「讓我也來試試看吧。」

什麼.......？

「吾以夢魔之子，史上最偉大魔法師之名，於此召喚！」

兩條由虛幻的巨龍互相糾纏，最後向兩邊伸展開去，形成了一支幼長的杖。

「赤白龍杖。」

語畢，螢光的粒子在男子的手中實體化，演變成一支光彩奪目的紅白色鐵杖。

「火。獄炎。唔......」

鐵杖的軸心發出不洋的光芒，黑糊糊的能量在其上奔走，聚集於魔杖的尖端。

冰百合對過剩的魔力起了反應，立刻像老虎追捕獵物般飛撲過去。

「名字就隨便吧，」

如同死亡的宣告一樣，男子興奮地高舉鐵杖大叫道。

「黑炎百合！」

令人厭惡的黑色火焰從男子的鐵杖快速擴散，以驚人的速度反噬著清藍色的冰百合。

吃驚只是一瞬間的事情，魔導師隨即加強施展冰百合的魔力，籍以抵抗這股來勢洶洶的火焰。

兩股強勁的魔力互相碰撞，在森林裡引起了強烈的迴響。

相同的術式分別在吞噬各方，黑藍色的百合間不斷上演毀滅和重生。

「啊.....啊.......」

吸收魔力的效率一樣的話，比較的就是百合的數量了。

然而一直以魔力量見稱的寒玉雪，這次卻佔不了多少便宜。

「想法不錯的術式；能削弱對手的同時又可以補充自己的魔力。」

「不過假如對方使用相同的術式呢？」

語畢，正在角力的兩股魔力忽然消失無蹤。

「咳！」

抵受不住大量魔力回流的小雪被突如其來的反作用力震飛開去。

「哦，小心。」

男子瞬移到後方，一把手抱著半空的寒玉雪，慢慢地降落到地面。

寒玉雪立刻慌張地往外跳開，與男子拉開距離。她刷一下嘴角，把流下的紅色液體抹走。

「哈...哈....那是，什麼？」

「無。時間。回溯。讓發生了的事情稍微退後一點。平時這個術式多數用在一夜情的時候啦，哈哈。」

道士一收嬉皮笑臉的態度，嚴肅地道。

「你是很強沒錯，強得甚至逼我使用『魔具』。然而，太過依賴自己的力量可不是什麼好事。」

「人類是十分悲劣的生物，可是我對他們卻非常的感興趣和佩服。」

「為甚麼？」

「老虎有尖牙利爪，我那邊的魔龍甚至可以噴出溶化世間萬物的烈焰。可是，統治世界的仍然是脆弱無力的人類。你知道原因是什麼嗎？」答案不是呼之欲出嗎.......

「......智慧？」

結果是惹來無限的恥笑。

「哈哈哈哈！笑死寶寶了。你竟然叫那些東西作『智慧』。哈哈....等等，冷靜點！」

寒玉雪周邊浮起了少量冰塊，矛頭直指正在哭笑不停的男子。然而，因為魔力流動在剛剛的對戰中被徹底擾亂，冰塊都只是維持在半空，並沒真正射出。

「那只是『狡猾』而已。發明弓箭籍以殺死老虎，找尋神器籍以殺死魔龍。如果是有『智慧』的話，為何沒想過和他們共存？」

「在這種惡劣的天性面前，你認為你身體裡所擁有的力量足夠應付嗎？」

寒玉雪儘管很想出口反駁，然而卻只是啞口無言，半信半疑地瞪著自己的手。

此時，男子又回復了平常嬉戲般的語氣。

「噢！提示好像給太多了。再說下去那些煩人的傢伙又要嘮叨了。」

語畢，男子便瀟灑自如地揮一揮衣袖。只見大氣中出現了一個旋渦，扭曲了旁邊的風景。

「下次記得不要留手啦，寒玉雪。」

誒？

來得及反應之前，神祕男子早已消失於破曉而出的晨曦中。

緩緩地將雙眼張開。和熙的陽光透過窗戶照射到室內，外邊活躍的小鳥正在高聲歌頌著艷陽的到來。

我慵懶地撐起上半身，為了讓頭腦清醒一點，我稍微整理了一下睡袍，從床邊站直了身子。

茶色的液體緩慢地從陶製的水壺裡斟出，一股暖流流過因睡眠而乾涸的喉嚨，使人精神抖震。

回憶著昨天發生的事情，我慢慢走近窗邊，俯視著朱雀大街上廖若晨星的人影。

是誰派出刺客？

是誰要阻止我們解決宮殿裡的鬧鬼事件？

太子經常出入皇殿做什麼？

可惡！現在一點頭緒也沒有。頭腦就像空白一樣，一點線索都沒有。難道我真的是笨蛋嗎？

究竟，我該怎麼辦.......今天是進殿的日子，我想也差不多是時候起床了吧。

我推開木門。畢竟已經是辰時，只聽見走廊開始迴響著複數的腳步聲，氣氛也逐漸從冷清轉變成熱鬧。

然而，我旁邊的兩間房間仍然沒有睡醒的跡象。（小雪怎麼樣都不肯跟阿音共處一室。）

不會感到肚子餓的嗎........

這樣子想著，我決定先去叫醒那個今世最恐怖的吃貨。鑑於最近發生的事情，我們一致同意用假名互相稱呼。

「李珍......」

結果卻發現理應鎖上的木門是半掩著的。

什麼呀，原來早已抵抗不了食物的誘惑而離開了嗎........

一瞬間安心的我轉過身，向阿音的房間步去。可是，一陣異樣感突襲而來。

「又是甜點呀......」

「來！快！快付錢。」

她有錢嗎？

我立刻跑回到門前，焦急地敲打著木門。

「李珍雪？」

雖說她也有可能只是去了梳洗而已，但是以我認識的魔導師大人，她可不是個這麼沒交帶的人。

房間裡並沒有傳來任何回答。

我二話不說，粗暴地推開了半掩著的木門。

地上充斥著翻倒在地的桌椅，破爛的水壺和茶杯。

還有一個倒臥著的白色人影。

「小雪！」

我顧不得大開的木門，慌張地衝到魔導師的身旁，抱起她輕巧的上半身。

「喂！小雪！」

我輕輕地拍一拍她蒼白的臉孔，聽見到緊閉著的粉紅色嘴唇傳來了虛弱的呻吟聲。

「哼..........啊........」

幸好她還有反應。

接著，小雪無力地睜開雙眼，無神的眼珠緩緩地滾到我的方向，艱辛地眨一眨眼皮。

「笨.......蛋........炎..？」

「唉....嚇死人啦。你沒事吧？」

「沒......事....」

「你還真當我笨蛋啊！正常人會睡在地上嗎？讓我先扶你上床吧。」

我一隻手繞到小雪的背部，另一隻則伸到她的膝部，用公主抱的形式把她送到床上。

小雪把頭側到一邊，耳根紅通通一片，虛弱地道謝。

「謝，謝謝你。」

「啊。別，別客氣。」

隨後，一股尷尬的氣氛降臨到房間裡。

可惡！又是這樣嗎！難怪夏子炎這笨蛋一輩子都是處男啦！

正當我開始懷疑這間房間的時間是否被別人下了咒語的時候，一個飄忽的腳步聲從門口處傳來。

只見剛睡醒的阿音一邊搓眼睛，一邊打著哈欠走進來。

「艾誒？」（大姐？）

剛進來的阿音把眼睛睜得像金魚那麼大，吃驚地看著我們倆。緊接著，她便發瘋似地向這邊衝刺了過來。

「哇！」

我在千鈞一髮之際靠著靈敏的反應避開了這突如其來的蠻牛。失去了撞擊目標的女蠻牛順勢跌倒在臥睡床上的小雪身邊，借機把頭埋進小雪的懷裡撒嬌。

「大姐，小妹很害怕呀。你知道嗎？昨天.....」

「畫皮，我，我很辛，苦」

「有幾個刺客出來擋路！幸好小妹我兩三下功夫就把他們擊退了。」

「很.....很緊....」

哈？

「什麼？大姐你很辛苦？是那個男做的嗎？」

喂！很明顯是你呀！

「是.....是你.....」

「果然是那個人渣！放心大姐，小妹會幫你解決的。」

說罷，一把銀色的匕首又再次從她的腰間亮出，刀身反射著阿音現在那莫名興奮的表情。

「放心吧，小妹很溫柔的，一定不會痛。」

「你這傢伙絕對是故意的吧，喂！」

「受死吧吧吧吧吧吧吧！」

就這樣，我們撇下了臥倒在床的小雪，兩人在房間裡打鬧了起來。

「你們究竟在做什麼.......」

「「對不起.......」」

小雪無力地托著額頭，閉上雙眼嘆氣道。

「果然笨蛋怎麼樣都是笨蛋嗎......咳咳！」

「大姐！」

坐在床邊的小雪在我們的扶助之下，慢慢地躺回到床上。

「哇！你的額頭比火焰還燙！」

「大姐.........」

「只是，身體內的魔力，有點亂七八糟而已。給我休息一天一定......咳咳！」

「笨蛋！不要再說了，你先閉上眼休息吧。」

待小雪肯乖乖地閉上嘴巴，安分地躺在床上休息的時候，外邊已經是午時了。窗戶外傳來了朱雀大街人熙往來的吵鬧聲，為原本就繁忙的客棧增添一份熱鬧。

「小妹肚子很餓.......」

我們倆一起坐在床邊守候，以方便照顧臥病在床的魔導師大人。順帶一提，剛剛的鬧事也是以阿音敵不過空腹感而投降落幕。

「啊，忘記你們都沒有吃早餐。」

「你有嗎？」

咕嚕咕嚕～

此時，腹部傳來了一陣怪聲.......

經歷完這幾天的事情以後，我明白到即使走在大街上也會身陷險境。要是沒有小雪在我們身旁，就算是阿音也不能保證絕對安全。

「怎～麼～了～」

阿音已經露出了饑餓的表情，清楚地表示要是我再不提出方案的話，她就輕輕鬆鬆地把我的心臟刮出來開餐。

我猶疑地來回望著兩隻餓狼（一隻生病），認命地舉手投降。

「沒辦法了，就讓我煮吧。」阿音睜大一對朱紅色的眼珠，微微顫抖著粉紅色的嘴唇，嚇呆了般看著我。

瞬間，她拔出銀色的匕首，兇狠地把匕尖對著我。

「原，原來你就是幕後黑手！」

「夠夠夠夠了吧你！」

「我平時和鳳英可是不時偷偷地進到御膳房，烹調自己的宵夜，所以功夫倒是挺不錯的。」

我一邊挺起胸膛說道。然而，阿音仍然抱著半信半疑的態度緊瞪著我。

「唉，你負責在這照顧小雪。可不要做出甚麼禁忌的事情啊。」

說罷，我就轉身走出了門口，逕自步向客棧的廚房。

煙霧彌漫。廚房前邊的長檯擺放了色彩繽紛的佳肴，散發著誘人的香味；後方則是堆放著一籃籃的材料和調味料，不斷地被廚師們烹調成果腹的食物。

我靜悄悄地走到其中一個大廚身旁問道。

「那個....可以借爐頭嗎？」

「借你媽，滾！」

意料之中的答案。我慢慢地抽出衣袋裡的銀兩，作狀地在他面前耍來耍去。

「這樣子呢？」

「.............」

廚師快速地伸出手，一把拿走我手上的銀兩，高聲地叫道。

「喂！老子去一去方便！」

說畢，他便頭也不回地從旁邊的側門離開。那當然我也識趣地立刻走到爐灶，免得浪費廚師大哥的一番心意。

環視四周，可以看到這裡麻雀雖小，但五臟俱全。

我先把大米放進鐵盤裡，因為時間的關係，我就把溫水倒進大米的盤子裡，希望儘快泡好大米。

然後從籃子裡拿起瘦肉，用刀把它們切絲，再加進鹽和豆粉稍微掩一下。皮蛋切細，薑也切絲，蔥切成粉狀，藉以為道菜加上調味。

在這段時間，我向燒紅了的砂碢內倒進大量的清水，加少量的白鹽，等約十五分鐘後，我就把大概泡好的大米倒進砂碢，用大火燒開，再轉為中火，熬煮大概十五分鐘，加落已經處理好的瘦肉、皮蛋、薑，再煮上十五分鐘。

大功告成！

「小子，有興趣進來幫忙嗎？」

「嘻，小弟只是露一下三腳貓功夫而已，不足掛齒。」

「哼....」

說完以後，我們倆都默不出聲地回去屬於自己的地方。「怎麼會這樣！」

「時間不太夠，大米有點硬，對不起啦。」

「好吃.....」

我捧著三碗皮蛋瘦肉粥上房間時，饑餓得躺在地上抽搐的阿音已經急不及待地把其中一碗搶了過去，害我差點站不穩。

「該不會你就是皇宮內的大廚吧？」

「你最好對侮辱他們一事道歉啊。」

「可是真的很好吃啊。你說是不是，大......姐？」

不消一會兒，我們的病狼已經把她的食物吞噬掉，捧著肚子倒臥回她的床上。

這吃貨.........

我們吃完自己的份兒以後，就開始一起照顧小雪了。

只見小雪仍然身穿純白色的魔衣，靜靜地躺在床上，閉上眼睛打著瞌睡；稍微凸起的胸部隨著平穩的呼吸而上下起伏著。

仔細一看，小雪晶瑩剔透的臉上掛著一雙之前不復存在的黑眼圈，訴說著精神疲倦的事實。

這傢伙，究竟是魔力亂流......

還是累倒了？

究竟在不為人知的地方和時間裡，她獨自挺起了多少的重擔，面對了多少兇惡的敵人？

她並沒有在我們面前提及過任何這些事情。

沒有炫耀，沒有哭訴。

對啊。

一切一切，都是由她獨力承擔。

我不知不覺地把手放到魔導師順滑的頭髮上，慢慢地撫摸了起來。儘管阿音把一切看在眼內，然而唯獨這次沒有出手阻止。

為甚麼，她就不能多跟我們溝通。為甚麼，她就不能多倚靠我們一些。為甚麼，她就不能和我們共同面對........

其實。

答案，了然於心。

心臟就像被人壓榨著一樣，痛得讓人承受不了。

「對....不....起.....」

感到內疚和不甘心的我忍不住流下了男兒淚，滴落在乾淨無瑕的白袍上。

「喂。」

頭上傳來了一陣刺痛的感覺，頭髮被某人粗暴地一手抽起，就像要把我帥氣的頭髮給扯斷一樣。

「唔......？」

我睡眼惺忪地微微睜開了我沈重的眼皮。只見魔導師大人的額頭正冒著顯眼的青筋，受不了地問道。

「睡，夠，了，沒？」

誒？

我慢慢地往剛剛熟睡的「睡枕」望去.......

「哇！對，對不起！」

在乾淨無瑕的純白色袍衣上，一個較為深色的污垢刻印在其上。從下巴傳來的濕潤觸感讓整件事情明瞭易懂。

小雪只是輕輕地嘆一口氣，然後把反光的白色魔衣消去。

「你沒事了嗎？」

「你腦子才有事。」

啊.....原來我是因為腦子有事才會這麼笨的，看樣子找天我要去找大夫把一把脈啦。

小雪像是要運動久沒伸展的筋骨一樣，從床邊一下子跳躍起來，伸起懶腰來。

「唔哼.......唔哼.......」

誘人的呻吟聲清晰地流進我的耳腔內，使身為處男的我不由得顫抖了一下。

「我先去梳洗了。待會兒是要進宮對吧？」

「對，對啊。我昨天叫鳳英他們先進去了。」

「是嗎？那也沒所謂，反正這次也不會是普通的驅妖。」

哈？

正當我不明所以地把頭轉到旁邊時，小雪早已走到門口處，準備離開房間。

「啊，對了。」

「昨天，謝謝你。」

視線內只剩下空蕩蕩的走廊和模糊的黑色影子。經過阿音一輪的吵鬧以後，我們終於整理好行裝，穿梭於繁忙的朱雀大街中，往長安城的中央——皇城，邁步前進。

「小妹很辛苦......」

「你戴上了項鍊沒有？」

「嘻嘻，小妹忘記了。」

阿音從衣袋內拿出了淺藍色的項鍊，匆匆地把它戴在頸上。水珠形狀的石頭長長地垂在阿音豐滿的胸部上，使我不禁移開視線。

那是小雪前天離開前交託給阿音的東西。

「啊～小妹好多了。」

就在我開口詢問之前，小雪已經緩緩地道出箇中道理。

「這塊寶石能夠儲存術式，讓術式長時間發動。我在其上施加了『防禦術式』，避免畫皮觸及到強烈的陽氣。」

「又有陽氣？」

「前方可是龍脈集結之處，一國之君生活的地方。要是這樣子陽氣都不強，那個國家也名不久矣了。」

「可是在如此安全的地方卻還有鬧鬼之事？」

小雪看著聳立在前方的宮門，嚴詞地說。

「所以才會說這次不是普通的驅妖啊。」兩邊的攤檔漸漸減少，剩下的只有零丁的屋子。隨著與宮門的距離愈催縮短，兩旁的屋子更是消失無蹤。

前方是一道比城門有過之而無不及的高牆。深紅色的宮牆往東西兩邊無限伸展，無窮無盡的磚頭就像把世界分成南北兩方，為兩邊的人們劃下一道清楚的界線。

朱雀門，面對著南方的正門。上方高大的樓觀就像要抵擋外敵入侵一樣，威風凜凜地聳立在我們眼前。

「來者何人！」

前方左右兩邊站著樣貌兇狠的兵大哥。身穿銅色護甲的他們把長茅交叉架在我們面前，凶神惡煞地緊瞪著我們。

「兵大哥辛苦了。可以讓我們通過嗎？」

同時間，我從衣袋裡抽出象徵著禮部尚書身份的令牌，把它伸到兩位兵大哥的眼前。

「歡迎回來，夏大人！很久沒見啦。」

「對對。你們還好嗎？」

「謝夏大人關心。我們倆都很好。」

「哈哈，遲點再談。我先入皇殿完成這件苦差事。」

「再見啦。」

跟兩位兵大哥道別以後，我們便穿過朱雀門，到達了宮殿廣場。

「歡迎來到太極宮。」

「很宏偉呀.......」

「熱死人就是了.......」

現在的我們正在太陽猛烈的光線底下往太極宮行走。然而，要在這樣的烈日下橫跨廣三百步的宮殿廣場，就算是能夠發出冰點視線的魔導師大人也顯得有點狼狽。

「這條路怎麼像走不完的......」

「小妹要融化了～」

「你們不要這麼多怨言啦，這裡可是我以前的必經之路啊。」

說畢，我身旁射來了兩對惡心的視線。

「「很強.......」」

可以不要在無關痛癢的領域佩服我嗎......

一路上一邊跟不同的官員打過招呼，一邊和兩位姑娘進行一些無營養的對話，很快我們就穿過了承天門和嘉德門，到達了皇帝聽政見朝的地方--太極殿。

因為出門的時間經過我悉心的調校，所以文武百官都匆忙地從我們身邊經過，希望趕上早朝。

整班笨蛋........

正當我在暗自嘲笑著在旁邊不斷掠過的笨蛋時，身後傳來了熟悉的呼喚。

「子炎！」「啊，鳳英。」

在冗長的樓梯後方不遠處，可以看見身穿深紅色圓領袍的鳳英正緩緩地攀登上來。

「夏大人和兩位姑娘早安。」

緊隨其後的是楊真誠。即使在這種炎熱高溫的天氣下，他仍然身穿漆黑的道袍，頭戴黑色的冠巾，使人不禁心生敬意。

這傢伙不用換衣服的嗎？還是說他的衣櫃裡像某白色天然卷的武士一樣有著幾套一樣的衣服替換？

正當我在想這些無聊透頂的事情時，鳳英和楊真誠早已趁這段時間瞬速縮短距離，站到了我們的跟前。

「昨天怎麼了？」

我悄悄地瞥向旁邊的小雪。即使在我千叮萬囑底下，頑固的魔導師大人仍然身披深棕色的連帽衣，大搖大擺地走進皇殿。

「昨天稍微去了觀光，哈哈。」

鳳英投來了無奈的眼神，不過我很快就無視了，這是因為周圍的文武百官已經逐漸消散，代表著早朝的來臨。

「那我們進去吧。」

太極殿是為中朝，是皇帝聽政視朝的地方。而因為每逢朔（初一）、望（十五）之日皇帝才會出來會見文武百官，所以今天所有官員都匆忙地趕上早朝，希望留一個好印象給皇帝。

金黃色的柱梁，裝飾華麗的殿堂，殿堂的中軸被披上手工精美的緞布，緞面刺繡著左右對稱的龍形圖案。

緞布的盡頭聯繫著一座金碧輝煌的皇椅，表面刻畫著粗長的龍身，椅背則是凸出了兩個顯眼的龍頭；椅子後方就是同樣色調的屏風，上方都是刻劃著無數的飛龍。

嚴肅無比的太極宮殿。

我和鳳英指示他們三人在外面等候，然後就一起並排地走了進去。

在我們進去宮殿不久，後方就聽到了沉重的關門聲。

只聞前方的殿台處傳來了柔和的腳步聲。然而，聽到這聲音的我們就如同面臨大敵一樣，等不及地四肢投地，跪倒在地上。

「皇上駕到！」

「皇上萬歲萬歲萬萬歲！」

一個身穿金色衣袍的身影出現了在台上。棕黑的膚色，頂著金色的冕冠和穿著黃色的冕服，面上長著短短的鬍鬚，帶著一點蒼老的感覺至餘，又使他顯得有點男子漢的味道。他舉起衣袖，緩慢但清晰的道。

「免禮。」

「謝皇上。」

響亮的命令從台上傳出，文武百官便立刻整齊地站了起來，低頭注視著拱在一起的雙手。

「上奏摺！」

說這句話的人正是站在皇帝左邊的宰相裴寂。河東人，身穿深紅色的圓領袍，腰間掛著金色的令牌，是唯一與我們其他人不同的地方。

這次是相隔良久的文武百官聚集，所以國家各地都有著不同的事情要上奏，使我一直站到等得有點兒不耐煩。

等到所有關於經濟、民生和軍事的事情上奏完的時候，外面的太陽已經升到最高處，令殿裡悶熱得要命。

「夏尚書和陳侍郎請留步。」

裴宰相高聲令下，讓我們不自覺的停立在離開的人群裡。身旁不斷掠過疑惑的視線，使人感到莫名惡心。

人流逐漸消去，剩下的就只有左右宰相和各名皇子，為原本就空蕩蕩的太極殿更添嚴肅的氣氛。

「朕拜託你們的事情辦得怎麼樣了？」

皇帝仍然中氣十足地說話，然而卻好像較一個月前虛弱不少。

「回皇上，我們深信已經找到異能之士，幫忙解決事情。」

「很好很好，傳他們進來。」

「是的皇上！」

我和鳳英當然立刻快步地往殿外走去，可是映入眼簾的卻是零丁分散的官員。
同時間，遠方傳來了模糊的吵鬧聲，讓一種不詳的預感掠過腦海。

而就像要證明我的預感般，一名衛官匆忙地爬上井井有條的石楷，喘著氣稟告說。

「皇上，出急事了！」

遭糕了.........

「怎麼了？」

就說少一句而已啊........

「有三個人闖進了兩儀門後，皇上的寢區處。」

我和鳳英互相對望了一下，深知情況不妙，當然面向皇上神速地跪下，把頭狠狠地往地上敲去。

「大膽，竟敢把刺客帶進宮中！」

「求皇上開恩，小的相信兩位道士只是驅妖心切而誤闖殿下的寢室，並非蓄意所為。求皇上諒解！」

真是恨不得叫小雪用法術把這個賤人的口給封住。

「你們還要駁嘴！皇上，看我說........」

就在裴宰相打算繼續順口開河的時候，只見二太子秦王從旁邊伸出他的手掌，制止了宰相接下來的話語。

「裴宰相，既然道士們已經往父王的居處出發，再留在這裡怪責他們都無補於事。為何要這麼著急懲罰他們兩人呢？」

只見秦王稍作停頓，然後再繼續咄咄進逼。

「而且，他們逼不及待地奔往那邊，就表示他們是真材實料的驅妖道士啊。既然這樣，那我們為什麼還要怪責完成任務的他們呢？請問對不對，父王？」

這時候的裴宰相已經被秦王逼得面如糞土，眼神也不斷閃閃縮縮，藉此躲過二王子凌厲的視線。

皇上見狀，輕輕的嘆一口氣，然後緩緩的道。

「裴宰相只是擔心朕而已，且道士們逕自出發了也無罪之有。這件事並沒有誰錯誰對，眾位還是過去看看怎麼回事吧。」

身為當今皇帝的右宰相陳叔達便立刻回答道。

「是皇上！」

然後就一馬當先的去命令準備皇轎了。

不用多久，我們一行人就穿過了朱明門後就到達了兩儀門。從門口處窺望進去，就能看見到華麗無比的宮殿群。

「很少來這邊呢......」

鳳英在我耳邊以只有我聽到的聲量低語道。的確，我們普通官員基本上是沒什麼機會來這邊的，要回住處的話也不會走中央大道，而是走旁邊的小道。

只見在兩儀門前佈滿密密麻麻的衛兵，身上的裝甲反射著從頭頂正上方灑下的陽光，奪目耀眼得令人望不到前方。

「你們怎麼不進去了？刺客們不是都在裡面嗎？」

總有一天我會把你那張臭嘴撕破。

裴宰相狐假虎威地咆哮。儘管這樣，士兵們還是沒有行動，而是像有難言之忍般看著走在我們最前方的宰相。

一名穿著銀色護甲的士兵從人群中走出，跪在了皇上跟前。

「末將參見皇上！」

「怎麼回事了？」

看似領導的士兵左右望了一下，然後口吃地說。

「稟，稟告皇上。我們，發現入侵者以後，就立刻趕到了這裡，可是......」

「可是甚麼？」

皇帝不耐煩地問道，士兵只好沒信心地道出問題。

「可是，我們走不進兩儀門。」

時間回溯到晨朝的時候。

「..............」

就在夏子炎和陳鳳英進去了太極殿之後，便剩下寒玉雪、阿音和楊真誠三人，靜靜地站在大殿外。

「................」

鴉雀無聲。

儘管如此，雙方仍然沒有任何意欲去進行交流。存在的，只有夾在中間沈重的氣壓，使情況更為嚴重。

在近乎無限的時間裡，先出聲的是抵受不住疲倦的阿音。

「小妹的腿很累。」

然而，一句說話，卻像導火線一樣，直接引爆了潛伏在兩位道士體內的忍耐。

「哇哇哇哇哇哇哇哇！」

就在阿音能夠理解到情況之前，她輕巧可愛的身體經已浮在半空，然後以弓箭般的速度飛了出去。穿在腿上的布鞋就像被無形的手拉著一樣，脫落到地面上。

「大，大姐？」

總算反應回來的阿音發現衣領被一隻白哲無瑕的手拉扯著，順著寒玉雪的速度在半空中飛行。

「咳...咳....」

衣領就像繩子一樣，把阿音的玉頸緊緊地拴著，使她難以呼吸。

正當阿音差不多要因缺氧而昏倒過去的時候，頸上的繩子突然鬆開，身體瞬速地隨著重力掉落到地面。

寒玉雪輕輕地接過自由落體的阿音，把她慢慢地安置好，與一同降落到門後的道教掌門一起環視四周。

除去正在嘔吐的畫皮，左右兩旁的地方種植了活色生香的花草樹木，鳥語花香，為這個像花園的地方增添生氣。而聳立在三人正前方的華麗宮殿，則是當今皇帝的寢宮。

「咳哇咳哇.....」

「你嘔完沒有？」

有這麼難受嗎？還記得第一次這樣子在空中飛奔的時候就只是有點暈而已啊.....

我撇下在旁嘔吐的畫皮，一邊警惕著四周。

四周有著色彩繽紛的花草，而且前方是一座金碧輝煌的宮殿；大概是某個朝廷命官的住宅吧。

「妖氣很重呢。」

不遠處傳來了冷淡的感想。

身穿漆黑道袍的道士正微微仰頭，雙臂疊在胸前，略有所悟般觀察著前方的宮殿。

「你怎麼跟來了？」

楊真誠只是輕輕地竊笑，不屑地回答道。

「鄙人只是追循著妖氣的根源而過來，哪有跟著姑娘妳呢？」

「既然你這樣子說，為何我們不比試看看，看誰先成功驅妖啊。」

楊真誠微微揚起嘴角，挑起眉毛表示接受挑釁。他稍稍歪歪頭，暗示著女士優先，盡顯紳士之道。

也罷。反正次序的先後並不會對我獲勝的結果有什麼太大的影響。

我拖著畫皮的手，緩緩地踏出腳步。身後傳來術式發動的感覺，大概是他用來封著唯一的出入口吧。

整個庭院和宮殿都傳出妖怪的氣息，其強度在朱雀門的時候都已經能夠感覺到了。

然而這裡特別強。

「大姐，剛剛在太極殿的時候.......」

「啊哈，這次的妖怪好像是前所未聞的。」

「那就表示是......」

畫皮並沒有把之後的內容說完，不過我們倆都心知肚明。

怨靈。

存在於世上最為不穩定的妖怪。沒有人能夠完全掌握他們的規律，因為每一隻怨靈出現的原因都各有不同，而且出現的地方和方式也因人而異。有的會已「背後靈」的方式出現，緊跟在目標後面，並不時跟他說話，令人心煩意亂。有的則是付身在目標身上，做出超乎常理的行動。

怨靈擁有的魔力量也會隨著怨意而增加，力量也是；不過正常來說怨意就算再強也不會達到「鬼王」的程度。

正常來說的話啦.......

我帶著畫皮慎重地推開了嫌疑最大的宮殿大門，只見裡面被整理得井井有條，每樣裝飾品都在房間裡表露著自己應有的美感。

陰氣重得很厲害。綜合皇宮內會發生的事情，大概又是不知道哪個大官始亂終棄而形成的吧。

「大姐，這種魔力量......」

我微微頷首，對畫皮的疑惑表示認同。

皇宮因為是眾多龍脈聚集之處，倍大了當今皇帝身上的陽氣；所以對妖怪來說，皇宮是一個不可侵犯的結界。就算是怨氣聚集於結界（皇宮）裡，也會在足夠成為怨靈前被洶湧而來的陽氣給消滅。

「果然跟『鬼門』的打開有關嗎.......」

難道從「鬼門」縫隙洩漏出來的陰氣抵消了部份的陽氣嗎？

正當我在托著下巴沈思時，突然背後傳來一下驚呼聲。

「啊！」

一股濃厚的妖氣與短促的驚呼聲一起從身後拼出。

在反應得及之前，畫皮的身體就出現了在我的左邊。

「咳.......」

左臂傳來一陣猛烈的衝擊，身體順著這股突如其來的力量，帶著畫皮的身軀一同往不遠處的牆壁彈飛出去。

「冰牆！」

這次冰牆以彎曲的姿態出現，我從後方懷抱著畫皮，儘量瑟縮成圓球一樣，撞上了滑梯狀的冰牆，藉此減少衝擊的威力。

「咳！」

大量的空氣從肺部吐出，然而畫皮與我都沒空理會這痛楚，迅速地在地上翻滾起來。

碰碰！

就在我們剛剛滾落的地方又落下了兩隻紫色的手臂，像拍蒼蠅一樣從我們的頭上拍了下來。

「哈....哈....」

「給～妾身～離開～這裡～啊～」

紫色的手臂彎曲了起來，一下子拍到地上，向下方按壓下去。

一個散發著紫色煙霧的人影從前方的地面爬了出來，黑色的長髮自然地垂在面部的前方，使人難以斷定她的容貌。（kirito：進化版貞子？）

由約隱約現的紫色布料所組成的衣袍輕輕地披在了女怨靈的身上。就在她的身體整個從地面抽出的瞬間，令人絕望般數量的觸手也一同從她的周圍出現，憑空地飄浮著。

「魔衣......」

「大姐，這真的，是怨靈嗎？」

「你們～怎麼～進來這裡～了？這裡～可是～我和夫君～的寢室啊～」

說畢，她身邊的觸手便像脫繩的白兔一樣快速地往我們飛奔過來。

我解放了全部魔衣，用力地把手臂往前方伸出。

「冰牆！」

堅硬由帶點淺藍色的冰牆聳立了在我們和觸手之間。

砰砰。

冰牆應聲而倒，化成無數的碎片掉落在地上；而觸手也像被猛烈的反作用力彈了回去，停歇在主人的身邊。

很濃厚的魔力，那個量已經足夠讓她實體化形成軀體了，而且擁有自己的「魔衣」。

很危險。

「你～在想～甚麼呢？」

觸手又再次往我們的方向襲來。我不加思索，念起了術式。

「碇放吧，冰百合！」

貪婪的藍色冰塊以驚人的速度往女怨靈的所在之處生長開去，根莖不斷地重疊著，像一隻餓狼般飛奔出去。

冰塊很快就落根於散發著不祥光芒的紫色觸手，並以輸送到這些惡心生物的魔力為食糧，迅速生長出一朵朵花蕾盛開的百合。

唔！這種魔力量！

透過冰百合吸收到的魔力透過地上無數的根莖傳回到身穿白色魔衣的我身體內。

難以置信般數量的魔力突然湧進我的身體裡。雖然與前幾天瞬間回流到體內的那種魔力量差天共地，然而意料之外的魔力量仍然使我有點招架不住，不禁狼瘡地退後了數步。

就像瞄準時機一般，女怨鬼趁著我放鬆了警惕的這幾秒中轉進了地下，融入到皇宮的環境中，逃離了冰百合的偵察。

「給她逃了嗎？」

「大......大姐.......」

轉過身，便看到一個球體聳立在眼前。原來我在危急之間忘記了控制冰百合的搜敵條件，使冰百合對有著護鏈的畫皮下手了。

「啊，對不起。」

我立刻解除術式，並往球體中間用力地敲了一下。

一部份冰塊「嘭」的一聲掉到了地上。畫皮頻頻地顫抖著，緩緩地步出了破掉的冰球。

「大姐，很，很冷.........」

「對不起啦.....」

「很溫暖～」

手臂傳來了軟綿綿但又有點壓逼的觸感。

果然不應該放她出來嗎.......

我一手甩開畫皮的身體，一步步的打開了剛剛親手閉上的門口。

「大姐，等等！」

畫皮小跑地趕到我身邊，然而她並沒有繼續跑出去，只是驚訝地停在我的身邊。

這是因為，剛剛遇到的女怨鬼，並非孤單一人。

何止不是孤單一人，那情況更可以說是三五成群。

只見前方的花園充斥著與剛才的女怨鬼一樣容貌的生物，正在花園中央聚集在一起，以一些東西為中心圍著；一條條噁心的紫色觸手正向著處於中間的某樣東西瘋狂地突刺。

她們在幹甚麼呢？

就在我的腦海裡要閃過答案的同時間，一道較那些污垢的顏色為清澈的紫光閃過了我們前方不遠處的女鬼脊髓。

一個黑色的人影從空中往我們站立的方向襲來。他在拋物線的途中打了個翻斗，帥氣地.......

「砰！」

大字形地攤倒在地面上。

「喂！」

漆黑的道士翻過那被撞得通紅的臉龐，半撐起身體地，向著高舉勝利手勢的我咆哮著。

「唉，硬要耍帥也該有個限度啊。」

「要不是你這臭婆......姑娘你阻撓，鄙人一定完美地降落。」

「你姓賴的嗎？」

楊真誠狠狠地在旁邊瞪著我，然後就像放棄了一樣閉上眼睛，鼻子噴氣地「哼」了一聲。

「那敢問姑娘，你這麼悠哉地站在這裡，是想到甚麼好辦法解決眼前的東西了嗎？」

我輕輕地挺起胸膛，虛張聲勢地回答。

「當然啦。難道要靠你不成？」

只見楊真誠緩緩地鬆下緊握閃耀著眩目強光的右手，繞有興趣地追問道。

「那敢問李姑娘想到了些甚麼辦法呢？」

「..........」

鴉雀無聲。

楊真誠充滿懷疑地眯起雙眼，一邊側著頭往這邊靠過來。

「你們～在細聲～討論～甚麼呢～」

砰砰砰！

隨著巨聲響起，我們三人剛剛還站著的石面已經被刻劃上多條深刻的裂縫，從中可以猜測到力度的強弱。

「雷閃！」

一道閃光劃過空中纏繞著的一堆觸手，使它們斷裂成一半，無力地掉落到下方的地面上。然而，新的觸手就像取代舊隊友般從後方補上，繼續以我們為目標襲來。

「嘖！這樣子下去還真是沒完沒了！」

飄浮於不遠處的楊真誠使勁地抬起右手握著的銀色細劍，劍柄上的清綠色翡翠隨著他的動作而增強光度，直至他高高地把精緻的細劍舉在頭上，不耐煩地咆哮，讀出了冗長的術式。

「鄙人以現任道教掌門，貫徹天人合一之道，於此請求『元始天尊』，我們之最高神，降臨到凡世。」

說畢，龐大的魔力突然匯入了道士的身體當中，銀色的細劍也漸漸散發著純白色的光芒。

這種現象........

「無淨星閃。」

他於半空熟練地揮舞著純白色的細劍，畫出了一個五角星。

嘰嘰吱吱吱嘰！

刺耳的電流聲音從空中的五角星發出。隨著五角星的完成，毀滅性地魔力亦隨即射向女怨鬼的群體中。

煙霧彌漫。

伴隨著魔力的爆發，石造的地面便因抵受不住突如其來的壓力而向下凹陷，灰色的碎片也不斷淺飛到大氣中，變成矇糊的煙霧。

嘰嘰。

白色的光芒逐漸從道士手上的細劍消去，最後還原成銀亮的色澤，再化作光的粒子消散於空氣中。

楊真誠身穿的道袍也漸漸從剛剛白色回復成漆黑的顏色，讓人產生了剛才是否只是錯覺的疑惑。

他輕輕地從空中降落到地上，拍了一拍雙掌，鬆一口氣地道。

「這樣子就搞定了。」

「你肯定？」

「氣的反應消失了。」

的確，女怨鬼的魔力就在剛剛的魔力爆發中消失，理應是被消滅了才對。然而，不知為何，我總是有種不好的預感。

求你，救救，妾身.....

柔弱的乞求清楚地在腦海中響起。同一瞬間，一股讓人不寒而慄的魔力出現了在身體後方。

甚麼？

「給妾身～離開～我們的愛居啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊！」

接近無限數量的渾濁紫色光芒往我們方向飛襲而來。

「嘖，可惡.....咳！」

楊真誠揮著銀色的細劍，把一根根突襲而來的紫色觸手一刀兩斷。然而可能是未能從剛剛的術式消耗中恢復，只見他有點招架不住，腳步也飄忽地往背面退後。

「冰百合！」

身邊的冰塊隨著我的一聲令下，都立刻像大蛇一樣追循著魔力的源頭，一邊抵擋著觸手的攻勢，一邊往站立於中央的女怨鬼靠近。

救救妾身。

聲音又再次在腦海中閃過。

「滾滾滾滾滾滾滾滾滾滾滾滾！」

比以往更甚的魔力從怨鬼的身體洩漏出來，觸手的數量也隨著魔力的改變而增加。

死死死死死死死死........

令人感到莫名厭惡的魔力從多朵開花的冰百合吸收到身體內，當中混集著的負面情緒讓人難以承受。

很大可能是被龍脈所供應的大量魔力影響了。

雖然龍脈的魔力理應只受當今的皇帝所用，然而在不明原因下，眼前的女怨鬼卻擁有著吸收龍脈魔力的權力。這樣子才能解釋得了，為何即使她正面承受了楊真誠那毀滅萬物的術式，也能夠繼續存活。

唯一的原因就是，她已經與龍脈連成一體。

龍脈接受了理應水火不融的妖怪。

可惡！

就在我還在思考的時候，四周已經有不少的觸手圍繞著我，對我和畫皮虎視眈眈。

我用冰百合的術式製造了冰牆，希望能夠抵擋來自四方八面的攻擊。然而，在猛烈的窮追猛打之下，冰牆上開始出現了一條條若隱若現的裂紋，往周圍的地方擴散。

下次記得不要留手啦，寒玉雪。

讓人生氣的腔調出現了在腦海當中。

「嘖！誰會......」

我不斷地左右搖頭，希望擺脫那個煩人的聲音。可能是看準了我分心的時機，觸手們突然加強力度，對準冰牆的一點突進。

乒乓！

「大姐！」

畫皮絕望地尖叫，希望我能做些什麼。

我立刻伸出我的右掌。可是......

阿雪。

阿雪。

阿雪。

理應忘記了的回憶從腦海深處逐漸浮現。

不行！

那個東西，

並不配我擁有。

短短的瞬間，眼前的世界已經被混沌的紫色所吞噬。

「竇氏？」

雄壯但又帶點溫柔的問句響透整個花園。

只見眼前滿佈的紫色觸手突然在空中定住，不久之後還微微的顫抖，耳邊還傳來了一絲絲的哭泣聲。

「妾身.......總算........」

暗紫色的觸手就像害羞草一樣，瞬間縮回到怨鬼的身邊，含蓄地躲在她的身後。

「皇上..！」

儘管守護在男人身後的士兵緊張地勸告，然而那個身穿金色衣袍的男人只是輕輕地揮一揮手，讓他們閉上嘴巴，然後小步地走近女怨鬼。

「竇氏，真的，是你，嗎？」

「李....淵....」

兩人帶著難以置信的表情，一步一步地往雙方靠近。

「哦.....原來她就是太穆皇后....」

身旁傳來了熟悉的聲音。我整理好衣裳，輕輕地挺起身體，向旁邊的笨蛋詢問。

「誰呀？」

「太穆皇后，竇氏。她好像是皇上以前的妻子，傳聞天資聰敏，性格剛毅。皇上在推翻隋朝以後，就追諡她為太穆皇后，而且從此以後都沒有在立皇后了。」

你是維基嗎......

「你怎麼知道的？」

「哈，這些資料當然要事前收集了。這樣子就能知道在誰面前該說甚麼話了。慎言慎行，這就是我的座右銘；要不然怎麼在宮廷裡打滾啊？」

我該稱讚他嗎........

「還以為你是笨蛋.....」

「喂阿音！我還以為你是最了解我的，嗚～」

笨蛋炎作狀地假哭以後，好像想起甚麼般抬起頭，疾速地轉過來望著我。

「你們是笨蛋嗎！怎麼自個兒走了來驅妖啦？」

「不是你拜託我嗎？」

「那至少等等我和鳳英嘛！要是你們兩個笨蛋出什麼事的時候，我要怎麼辦！」

「「誰才是笨蛋啊！」」

就在我們逞口角之爭時，兩位夫妻已經只有一步之隔了。

「竇氏，你知道我有多......」

啪！

清澈響亮的掌聲傳遍周圍。

「皇上！」

沒錯，萬人之上的皇帝被打了一巴掌。

「喂喂，他不是當今皇帝嗎？」

只見女怨鬼理直氣壯地單手叉著腰，另一隻手則直指著皇帝的鼻子，氣憤地大罵。

「你這笨蛋！就叫你當時把良馬進貢給隋煬帝啊，要不然就不用好像現在那樣要兒子們征戰各方啦！」

皇帝微微地點頭稱是，還喃喃地說「對不起」。

「看樣子是妻管嚴呢。」

笨蛋炎看了良久，抒發了沒意義的感想。

啪啪啪！

「喂！幹嘛無端百事打我啊！」

「小妹一直都想試試打男人的滋味了。」

「你是變態嗎......哇哇哇，救我啊小雪！」

沒眼看......

「真是拿你沒辦法.......兒子們，來來，讓母親看清楚你們。」

四位皇子先是愣了一下，好像腦部跟不上節奏一樣，然後才紛紛跑到怨鬼的身旁。

「「「「母后！」」」」

「妾身，很掛念你們啊......」

「你們怎麼樣了？唉呀看，建成你好像肥白了不少呢；還有元吉......」

「真是溫馨的團聚呢，你說是不是？」

可是，有別以往，笨蛋炎這次並沒有把話接下去，而是緊緊地盯著皇家一伙人。

「喂......喂！」

我把手掌輕輕地在他眼前搖晃了一下，沒想到卻突然傳來溫暖的觸感，瘦小的手腕被他牢牢地抓著。

誒？

「小雪先不要礙著。」

我立刻縮開手臂。不知為何，我身體的溫度突然飄升，使我的臉頰發熱。

應該只是天氣炎熱吧........

「對，對不起。」

等等！我為甚麼要道歉啊！

不對不對！該道歉的是他才對吧，竟然抓住我的手，還抓得那麼疼；好像都出現了紅色的抓印了。

對對，錯的是他，不是我。

想通了這個道理以後，我單手搭到他的臉龐上，輕輕用手指一夾。

「哇靠！疼疼疼疼。停手啊。喂小.....啊啊啊啊找人救救我啊！」

「疼疼疼......你要是繼續這樣子小心沒人嫁啊。」

笨蛋炎一邊撫摸著被我夾得紅腫的臉頰，一邊抱怨道。

「我想身為處男的你沒資格說三道四吧。」

「幹！你怎麼知道的！？」

「樣子會說話的，你不知道嗎？」

「拜託你不要一臉理所當然地說出來好嗎！」

「阻撓兩位打情罵俏真是不好意思了.....」

「「誰在打情罵俏啊！」」

我和笨蛋炎同時間把頭轉過去狠瞪著話音的來源。只見畫皮可能被我們意料之外的反應嚇著，驚訝地用雙手捂住嘴巴。

「唔嗚～想不到連反應都一樣.......」

「畫皮，你思鄉了對不對？」

我不知道我現在的表情是怎麼樣，不過我想應該是一個燦爛的笑容吧。

「不，不用了大姐，小妹開玩笑而已。」

畫皮裝模作樣的乾咳了幾下，然後就指著正在團聚的一家人，緩緩地說道。

「真的不用理會她嗎？」

「甚麼？」

我順著畫皮的指頭望過去。剛剛令人感動落淚的情境已經消失不見，取而代之的是令人萬分擔心的場面。

「皇上！」

待在不遠處的衛兵正在爭先恐後地跑上前方，希望趕到正用右手吃力的捂著胸口的老人和三名皇子們，而剩下的那個則手執長逾兩米的長弓，辛苦地抵擋著再次活動起來的觸手。

「為...甚......麼，竇氏？」

身受重傷的皇帝用著不可思議的語氣低吟道。

「停！快停下！」

另一邊廂的女怨鬼則是手忘腳亂地擺動手臂，希望按著正在胡亂攻擊的觸手。

糟糕了。

我撇下呆站著的兩名笨蛋，匆忙地飛奔到正步步退下的士兵群。

「你想怎.....哇！」

「少礙事！」

我輕輕揮一揮衣袖，就用薄冰凍住了他們的雙腳，一躍到躺著的皇帝身旁。

「唔....唔......姑娘你.....」

「稍微等一等。」

我把手掌按在穿了一個大洞的胸口，暗自運用魔力，施展了強力的治癒之術。

幸好傷口不是太深，所以失血量也不算太嚴重；只要繼續施加治癒術應該就能逃過一劫了。

「皇上！」

「你們都給我讓出空位！」

我瞥向命令的出處，只見拿著長弓的秦王氣喘地站在外邊，衣服上滲透著一些紅色的污點。

「是的，二太子！」

士兵們狼瘡地向一旁推開，讓出了一條路給剛剛打鬥回來的太子。

「父王怎麼樣了？」

「放心，你爸受傷不重。再過一會兒就能脫離危險期了。」

「大，大膽刁民！與太子說話竟然不用敬語，可說是大不敬，應當處以死刑！」

「唉......」

耳邊傳來了一陣無可奈何的嘆氣聲。

二太子秦王緩緩的站直身體，閉上眼睛又嘆了一口氣，然後作了一個深呼吸，乾淨俐落地一個直勾拳直擊只會說垃圾話的嘴巴。

「咳....咳....」

蒼白的臉孔慢慢地恢復了血色。

隨著皇帝的情況好轉，身旁凝重的氣氛也逐漸緩和下來。

「父皇！」

其中一名太子忍不住跪到父親旁邊，失聲痛哭。

「要是，要是你有什麼事的話.....」

哇靠，你至少給我流一流眼淚啦。好像有人說過：「臨時演員都是演員啊喂！」；我那邊的兩個笨蛋的演技都要比你好了。

二太子秦王待在一旁，受不了般翻著白眼，然後又如司空見慣的樣子般對我低語道。

「對不起姑娘，讓你見笑了。」

「啊哈，你的兄弟們也該考慮下要不要上戲劇班呢。」

二太子在旁邊苦笑了一會兒，接著望一望後方。

「這裡的事讓吾處理吧。姑娘你還是幫一幫那邊的情況吧。」

「沒問題，你照顧好你的父親吧，你們母親就交託給我吧。」

我站直身子，轉動頸子望向正後方。

漆黑的身影不斷地在空中飛舞，每次捕捉到他的背影都能看見一根根紫色的觸手無力地掉落。

鐺鐺鐺！

清脆的碰撞聲從紫色的背景中傳出。

「咳，可惡！」

楊真誠暫時逃出紫色的煙幕，把細劍插到地上，半跪著喘氣。

「你還行嗎？」

「哈.....哈......當然，沒問題了。」

「現在可不是逞英雄的時候啊。」

「............哈.........」

楊真誠一邊喘著大氣，一邊狠瞪著我。然後就像放棄了一樣，嘆了一口氣，緩緩地道。

「她與龍脈連結了，要是不想辦法突破觸手的守護破壞她的妖核的話.......」

「不用再說了，」

我結成了「寒冰彈」，讓魔力像細絲般連結著它們，並設置成待機的狀態，浮動在我的身後。

「雖然不太想跟你合作，不過既然以龍脈為敵就沒辦法了。」

我稍稍把眼珠滾向道士的方向。

「我開路，你突進。」

「了解。」

此時，女怨鬼痛苦地呻吟了一下。以這個為信號，我們兩人一起向前衝刺。

「不，不要，快停下！」

位於紫色煙幕中心的女怨鬼驚慌失措地呼叫，然而紫色的觸手就像聾了一樣，無視掉主人的命令，擅自對庭園理的人們發動攻擊。

「哇......救命！」

一名站在花叢外的士兵被幾條彎曲的觸手包圍著，架在胸前的長劍不斷地顫抖，活像被老虎捕獲的獵物，死神慢慢地向著其頸子進逼。

咻！

爽快的切割聲傳進了眾人的耳朵。

「你沒事吧？」

說話者用著叮鈴可愛的聲音問道；身穿粉色衣服的妙齡少女擋在了士兵的眼前，手上拿著沾滿紫色液體的匕首，威風凜凜地站在那裡。

「喂，這都浪費了你那可愛的聲線啦。」

「為什麼？」

「你倒是告訴我拿著沾滿鮮血匕首的女孩可以有多可愛啊笨蛋！」

哼，雖然有點擔心，不過後面就交託給他們吧。

另一邊廂，二太子手執兩米長弓，隻身一人擋在皇帝和護兵的前方，雄風蓋世地防禦著敵人的入侵；木箭精準無誤地射落一條又一條的觸手，為地面鋪上了一層紫色的屍駭。

「保，保護皇上！」

大概是被二太子的身影所震懾，原本躲在後方的士兵也開始拔出武器，對抗越漸增加的敵人。

很好，這樣子就沒後顧之憂了。

我把集中力拉回到前方暴走的女怨鬼身上。只見從她身上各處伸展出來的觸手已經不受控制，瘋狂地亂跳。可能是感受到我們的敵意，比以往更甚的數量向我們兩人進逼。

「去！」

在我身後待機的寒冰彈就如弦上之箭一樣，一發發地把擋在前方的障礙物射下；每射出一發尖銳的冰彈，都會伴隨著一聲略微痛苦的呻吟，輕柔地傳進我的耳朵。

對不起了。

我在心中暗暗地道歉以後，便再生成更多的寒冰彈，把眼前的一切一掃而空。

「啊！」

女怨鬼痛苦萬分地哀鳴著，刺耳的聲音讓人不禁感受到其無可比擬的切肉之痛。

「......靠你了。」

「相信鄙人吧。」

說畢，後背便感受到一陣涼爽的微風。一個白色的身影已經略過我的身旁，纏繞著紫色的雷光，獨個兒手握充滿濃厚魔力的細劍，一躍而上。無數的觸手立刻轉移目標，向著正打算直搗黃龍的楊真誠發動防禦攻勢。

「凜冽寒彈！」

可是，我微微動了動指頭，以更高純魔力煉成的寒冰彈便從遠方把它們一刀兩斷，讓這個密集的防禦露出了一點空隙。

只要一點兒就足夠了。

就像呼應我的期待一樣，道士手上的細劍發出了眩目無比的奶白色光芒。

「七星流閃！」

頃刻，七道耀眼的星光浮現了在眼前，直指著位於中心的皇后。

支持

救救....

虛弱的哀求聲再一次在腦海中響起，可是之後取而代之的是明確的碎裂聲，伴隨著貫穿耳膜的悲鳴一同出現。

可能是確信了勝利的來臨，只見在前方半跪著的楊真誠緩緩地站起，把已經回復原本銀色色調的細劍左右揮了一揮，然後就化成亮眼的粒子融化於空氣中。

「這樣子就搞定了。」

雖然與不久前是一模一樣的說話，然而從他口中吐出的卻是極度疲倦的語氣。

「你沒事吧？」

不單止說話裡透露出疲態，身體的動作也同樣顯示到他不尋常的狀態。

「哈，果然，一天裡，讓『天尊」兩次附身，還是有點，受不了。」

「是附身術嗎？」

「這是我們道教裡的祕術，只要把.....等等！鄙人為甚麼要回答你呀！可惡，差點兒被你的妖言惑語給蒙騙.......」

正當楊真誠七竅生煙地自說自話的時候，後方便傳來了他伙伴呼喚他的聲音。在被人強行拖走的時候，他仍不忘在口中咒罵著我，可見他應該是個挺有恆心的人。

我望向女怨鬼剛剛存在的地方，只見地上散佈著紫色的碎片，反射著太陽耀眼的光線。

對不起了。雖然不知道你的心願是什麼，不過對於沒能讓你安詳地離去一事，我還是深感抱歉。

我深深地向那邊鞠躬致歉。此時......

「大姐！」

「嗚！」

一雙溫暖的細手突然從後背環抱著我，手掌犯規地套到我心口兩邊的位置。我反射神經地一個反手，把那個用著可愛聲音公然性騷擾的少女扔擲出去；只見粉色的身影慢慢地成為了天空中遙遠的一顆黑點，大概要等兩年零三日才能再會吧。（kirito：3d2y）

那個煩人的畫皮......

我受不了地搖了搖頭，然後就聽到後方傳來了輕鬆的腳步聲。

「哈，阿音果然是笨蛋呢。」

「你沒資格話她吧.....」

轉過頭便看到了穿著紅色衣袍的夏子炎，身體各處都被紫色的液體給濺到，好不狼狽。

「你沒受傷吧？」

「啊哈，全程都是阿音一個人在保護我們呀，手起刀落的她可是嚇倒了不少士兵呢；我這些只是她屠殺的證據而已。」

他把視線對著自己的衣服，一邊輕輕地拍了一拍，一邊又問道。

「你才是沒事吧？剛剛我們可是很擔心你啊。」

「誰，誰會有事啊笨蛋！」

糟糕，怎麼我會這麼慌張的......

我匆忙地把頭轉到另一邊，突然眼角閃了一下。

我定神一看，見到地上已經碎裂的紫色碎片正在往著同一點靠近，就像被某一種不明的吸力引導了過去。

唔！

在我打算跑去阻止的時候，一道尖銳的叫聲響徹雲霄。

「啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊啊……」

痛苦的咆哮以刺破耳膜的姿態突然爆出，使人不禁用雙手按著耳朵。

「冰牆！」

在身體來得及反應之前，我的神經已經擅自作出了決定。聳立在前方的廣範圍冰牆在瞬間便遭到難以言喻的黑色物體從外邊施壓。

「可........可惡.......」

像湧泉一樣的魔力從地底破洞而出，全方位地聚集到眼前一個混沌的黑點。黑色的魔力魔方慢慢地展示被一層陰影蓋著，消失於漆黑的背景中。

「開心地去死吧～」

聲調已經完完全全失去了剛才僅有的溫柔，剩下的只有嗜血成性的殘酷。

「冰百合！」

數之不盡的根莖往著冰牆的方向衝過去，吸取回來的魔力立刻轉化成支撐冰牆的能量，籍此抵抗不斷增強的壓力。

「你們～為甚麼～要阻撓～我們呢～」

突然，我站立著的地面突然凹陷了下去，從中伸出了幾隻黑色的手掌，一把抓著我的腳踝，向下方施加力度。

「嘖！」

我用力地把抓著我的手甩掉，輕輕地往後方跳開。頃間，無數的黑色手臂從剛剛地面破蛋而出，急不及待地瞄準我的所在之處伸來。

我微微瞥向後方，只見皇帝一行人經過了剛才一輪激烈的攻防戰以後，精神和體力經已疲倦不堪，超出負荷。

那就是說我這裡是最後的防守點了。

龍脈在不明的情況下與女怨鬼連成一體，也就是說破壞妖核已經不足夠把她驅掉了。除了把龍脈連根拔起之外，唯一的辦法就是化解掉她的怨念了。然而，第二個的辦法需要充足的時間；現在要讓先魔力暴走的女怨鬼停下，否則根本沒可能做到。

我下定決心伸起右手，用牙齒輕輕地咬破食指，然後把右手伸直，集中精神，讓全身的魔力流向右掌。

阿雪！

一道漣漪在我的腦海中發生。理應深埋了的記憶又像剛剛一樣，出現了在錯誤的時間點。

「我.......我...........」

右臂不斷的顫抖。

「不要.......不要........」

混亂的思想令聚集在右掌上的魔力變得非常不穩定，在無力的掙扎以後，魔力塊很快就飄幻地消散於大氣中。

「不對.......」

記憶的碎片不斷地浮現出來，漸漸地拼成了一塊完整的拼圖。

「不要啊啊！」

我的思想瞬間崩潰，無力地跪倒了在地上，等待著黑色的觸手穿透我身體的時刻。

阿雪。

腦海深處響起了一個男孩的呼喚。

身穿灰色上衣的男孩出現了在眼前，從衣袖裡伸出來的手掌正在揮著，示意要我過去。

仔細一看的話，不難發現頂著白色短髮的男孩臉上，被劃上了一道深刻的疤痕，使他即使站立在人群中仍然鶴立雞群，很容易就能辨認到他那不高不低的身軀。

我緩緩的伸出了右手，回應著他的呼喚，一步一步地慢慢地踱過去。

男孩帶著些少天真的眼神在不遠處期待著，使我不禁稍稍增加了步速。

然而，就在我們兩人的距離只缺一步之遙的時候，周圍的環境突然漆黑一片，緊接著在一陣天旋地轉之後，周遭的景物已經與剛才的差天共地。

人群消失了。

留下的只有我和男孩而已。這次男孩仍然梳著白色的頭髮，可是長度已然與女孩的長髮沒有分別了；這次男孩身上仍然穿著灰色的上衣和及膝的短褲子，可是其上已然被多個燒焦的大洞裝飾著；這次男孩仍然站在不遠處向我招手，可是其眼神已然失去了當初的天真了。

阿雪。

一切一切都是這麼的相似，然而卻又是那麼的不同。

站立在遠方的我這次沒能呼應他的呼喚，而是呆若木雞，思緒混亂地站在原地，沈默地注視著身處火焰中央的他。

或許是看到我沒有反應，稍微長大了的男孩張大了嘴唇，再次呼喚著。

阿雪。

不要。

不要用著那種表情看著我啊！

阿雪。

不要用著那把熟悉的聲音叫我啊！

阿雪。

各種思緒湧進了內心深處，它們就像一雙無形地手一樣，把我慢慢地推向崩潰的懸崖邊緣。

救救我........

我暗自發出無聲的吶喊，希望有人能夠拯救無力軟弱的我。然而，我自己很明白，根本就沒可能有人會來拯救我。不過我還是抱著最後的希望，暗暗的吶喊著。

正當我打算放棄的時候。就像回應我的求救一樣，一道微弱的回音從遠處傳到快要掉落懸崖的我的耳朵裡。那就像是黑夜中的星光一樣，雖然微弱，但卻無比光芒；就像一條繩子一般，把我從懸崖邊拉扯回去，阻止我掉落到無窮的深淵裡。

「小雪。」

滴答，滴答。

隨著靈魂被拉回到現實，身體的五感也一同恢復了過來。

耳朵聽到的是液體滴落到地上的聲音，鼻子聞到血腥的味道，身體則是感受到比剛才低了一點的溫差。

了解到我還活著的這個事實，使我感到有點驚訝。所以我微微地睜開了雙眼，希望能夠明白是怎麼一回事。

然而，眼睛所接收到的資訊讓我更感到震驚。

擋在前方的是一個赤紅色的背影；紫色的圓錐像長槍一樣，銳利地貫穿了人影那單薄的身體，從尖端處緩慢地滴落的朱紅色鮮血證明了這個推測。

就在我的腦袋還沒跟得上一切眼前所看到的景象時，前方的身影忍著身體各處傳來的疼痛，艱辛地把頭轉了過來。

「哈...哈..幸好.....趕上了......」

勉強說完以後，他又再次咳嗽起來，當中混合著紅色的鮮血。

「為......甚.....麼.....」

為甚麼，你要一次又一次地捨身救我，明明我只是你剛巧認識的陌生人？

為甚麼，我這麼的狼狽，你還要這麼保護我？

為甚麼，在你的眼神中看不到任何一絲的猶豫？

為甚麼，你的背影在不知不覺中，變得這麼的雄壯，這麼的高大？

「因為......」

少年微微地揚起了嘴角，天真爛漫地道出了剩下的話語。

哼，真是受夠了。

「主語和次語也弄不清嗎你這笨蛋。」

我低著頭，慢慢地用手撐起身體，輕輕拍一拍衣裳，稍微整理了一下。我不知道我現刻的表情是怎麼樣，不過看少年一臉驚愕的臉容應該不是甚麼端莊的東西吧。

「小....雪....你......」

「真是的，每次都要讓人擔心。」

我把手指併合在一起，做成手刃的形狀，輕巧地在連結著少年的觸手旁切下去，把它們一刀兩斷。

「咳！」

少年因為一直用雙手緊握著身前的觸手，所以一瞬間反應不切，隨著反作用力一屁股絆倒在地上。紫色的結晶也隨著魔力連結的中斷而消散於半空。

蠢材，

「你就乖乖地躲在我後面吧。」

你還真是一個，

「還有，」

無可救藥的，

「不是道士，」

我慢慢地把視線從少年的臉上移開，仰望向已經被魔力和負面感情所吞噬的妖怪，暗自微微地握緊了手指。

「是魔導師呢笨蛋！」

「啊.........啊........」

從女怨鬼口中傳出的呻吟聲已經和之前的茶差天共地。現在眼前的，已然是一隻被洪水魔力所吞噬，而且被無限倍大了負面情感的惡鬼，是足已危害人界的純惡之存在。

我一步一步的踏向前方，隻身一人擋在人群的前方，注視著遙遠的天空。惡鬼一邊咆哮著，一邊向我投來一支又一支的凶器。這些尖銳的觸手們都帶著要把我刺成肉醬的意志飛奔過來。

究竟誰才是笨蛋，

「死吧吧吧，」

是不顧一切後果，每次都捨棄自身去保護別人的他，

「臭道士！」

還是因為執著於過去而束縛自己，每次都被人保護的我呢？

周圍的景物隨著時間而停下。

阿雪。

難道，你，忘記了嗎？

矇糊的影子出現在越漸漆黑的背景中。儘管看不清楚前方的人影，然而從他那難以忘懷的聲線，我清楚明白「他」是何人。

我深深地吸了一口周圍因重壓而變得熾熱的空氣，然後下定決心，挺起胸膛，踏出了第一步。

不，我並沒有忘記。

我們雙方的距離慢慢縮短。

我一直以來都在逃避著，逃避著埋藏於我內心深處的你。

已經是一牆之隔了。隨著距離的減少，身影也漸漸變得一目瞭然。

我知道的，身為魔導師的我害怕著，害怕著身上的力量。

而你就是這種力量的束縛。

「這樣子不好嗎？反正你的力量只會帶來破滅。」

活生活色的聲音傳進了我的腦海中。

「不。」

前方的面孔露出了疑惑的表情，讓人不禁懷疑自己是否說錯了什麼。

然而，我知道自己這次，並沒有說錯。

「或許我所擁有的是會帶來破滅的詛咒也說不定，」

此時，前方的面孔開始出現了變化。

「可是，於此刻，我深信......」

清楚的輪廓慢慢又變得濛糊起來，然後一絲絲的線條以旋渦的方式，形成了一個熟悉的面貌。

對不起，再見了，我過去的朋友（枷鎖）。

「那只是保護別人的力量。」

我把右手伸直，再次把魔力匯集於手掌的正中心。

出現在前方的是身穿山茶紅色袍衣，頭上包裹著紅色袱頭，擁有著瘦削臉蛋和粗長眉毛，站立在前方傻笑著的他。

咔嚓！

原本靜止了的時間再次流動。

哼，看樣子當個笨蛋也不算太壞呢。

「同調，冰百合。」

很美。

這是我在驚訝中的第一個感想。

眼前站著的，不，該說是兩腳離地飄浮著的少女，展現了無人能及的美感，就算是皇上的後宮佳麗，我相信也不及現在的她那麼漂亮。

雖說在之前就已經覺得她臉蛋不錯，然而這次，卻是擁有著令人不禁感嘆的美姿。

淡藍色的長袍泛著閃亮的光芒，長袍上硬質的骨感不禁引起別人的遐想。然而，與其說是妖豔的嬌美，還不如說是清淨無瑕的美，就如蓮花一樣，可遠觀而不可褻玩矣。

淡藍色的長袍上還纏繞著一朵朵嬌小的百合，脆弱易碎的它們就像初生之犢一樣，怕事地躲在母親後面，讓人產生一種憐愛它們的衝動。

魔導師大人獨自瀟灑地站立在風眼的中間，傳來的裂風驅趕了剛才掩蓋一切的黑暗。我們狼瘡地後退了幾步，藉此抵消強風帶來的衝擊。

她微微地把頭側了一側，然後又很快把頭轉了回去，正視著長大到比她高大上不知幾多百倍的怪物。

可是，這些都不足以奪人魂魄。最令人深刻難忘的，是她手上正在緊握著的冰之劍。全長大約一米左右，海藍色的劍鞘的中央裝飾著一粒淡藍色水珠形狀的寶石，閃耀藍光之寶石在眼前的黑暗中尤為奪目；四條細紋從鞘邊連結著寶石，其中泛著藍藍的漣漪，規律地流動著，讓人不禁產生平靜的感覺。劍柄是平時見慣的一字型，表面由一朵朵透明的冰百合，連起根莖裝飾著，遠觀就像是一把隨時都有可能碎掉的藝術品。

「這........是........」

魔導師當然沒有回答我好不容易才提出的疑問，她只是靜靜地握著藍色的單手劍，飄浮在原地。

不知道是感到不耐煩還是害怕，化成了怨鬼的皇后在不遠處咆哮道。

「你們這些道士又想耍什麼花樣！」

隨著她的聲音末落，黑色的兇器也一起往我們這邊衝突而來。

「........對不起........」

感受著強力風壓的我只能聽到瑣碎的聲音。就像以這個為警號，她稍微擺動了她的身體，慢慢地把左手放置在藍色透明的劍柄上，微微地往手掌用力。

接著，

她拔開了劍鞘。

××××××××××××××××××××××××××××××××××××行間××××××××××××××××××××××××××××××××××××××××

冰河時期。

這是在遠古時代發生的事情。期間，世界各處都被沉厚的冰塊所覆蓋，太陽的熱力無法穿過大氣層傳遍大地，寒冷變得無處不在。

人類的蹤影消失殆盡。有的被埋藏在厚厚的冰塊下，有的挨不過饑寒交迫的日子，有的則變成了強者賴以生存的食物。

了無人影。

放眼世界，反射著耀眼太陽光的大地上只剩下屈指可數的黑點。他們都是經過了大自然嚴厲的考驗而得以生存的強者；他們傲然地站在大地上，昂首挺胸地宣示著自己無人能及的力量。

然而，在廣寬的大地上，也有一些生物選擇過著平淡的生活，謙遜地渡過艱難的時期。

例如「它」。

不知道從何時開始，它身邊的同伴便一個接一個地失去了身影，剩下了它一個孤獨地面對這困境。

它拼命地吸收周邊的養分，希望能夠從這嚴苛的劣境生存下去，為的並不是要成為強者，並不是要證明自己有多強；為的只是盼望終有一天，能夠與自己失散的同伴再會。

憑著這簡單而強大的幻想，它突破了原本在前方等待它的命運；它不單止吸收了被冰封在冰層底下那些泥土的養分，還把冰層中的水分納為己用。在這些顛覆常理的情況下，它奇蹟地度過了漫長的時間，茁壯地成長。

然而後來，它卻發現了一個悲哀的真相--正是自己無比的努力，親手埋葬了在旁邊苦等著養分的同伴們。

傷心欲絕的它希望以死謝罪，便讓周圍的寒冰依附在自己身上，盼望能夠透過斷絕養份藉此離開這個孤獨的世界。

事與願違，它那違反常理的能力在此事卻成為了它尋死路上的障礙，阻撓了它死亡的降臨，相反繼續吸收週遭生物的生命，化為己有。

第四紀大冰期終結。

山崩地裂，地動山移。

後來黃炎子孫紮根於這個地方，人類的足跡慢慢又再次出現在這個樂土上。

可是它仍然是孤單一人地站立在寸草不生的平原上，不自願地將身邊的養份給吸收殆盡，直至到密不透光的細山覆蓋了它那纖細的身影。

大概這就是我應得的報應吧。

就在它被消極的想法充斥著的時候，她走進了它的「世界」。

漆黑的觸手群以身穿藍色衣袍的少女為目標，向她伸出了邪惡的魔手。

少女微微用力，將單手劍從劍鞘中拔出。就只是這?簡單的動作，卻令突進而來的魔手們裹足不前。

「給我殺殺殺啊！」

然而，她的眷屬並沒有聽從她的命令，只是繼續滯留在半空中，絲毫沒有要攻擊的意思。

「看樣子儘管你口裏說不，身體倒是很誠實的呢。」

魔導師大人悠哉悠哉地說道，慢慢地一步步靠近眼前的龐然大物。待在前方的觸手就像被她的氣場所震懾一樣，用著與她同樣的步調向後方撤退。

「放心吧，不會痛的。」

魔導師緩慢地抬起了淡藍色的劍身，就像要把怪物貫穿一樣，銳利地直指著它。

「臭道士！」

忍耐不住的觸手傾巢而出，天空就像在下起黑色的雨一樣。我們的魔導師大人微微的低下頭，用著不知道是什麼情感的語氣說道。

「不是道士，是魔導師。」

冰之劍被慢慢地抬起，其舉手投足散發著無比的自信。

「永別了，」

劍尖隨著話語揮落。

「冰獄。」

漆黑的影子被耀眼的藍光所驅散，使原來被黑暗所覆蓋的庭園再次暴露在刺眼的陽光底下。

「這，這些是........！」

後方傳來了一名兵士的驚呼聲。

然而，在場的所有人都沒有空理會他，又或者說，他們心裡都同樣充斥著驚訝。

雪。

在夏天正午的太陽之下，反射著橘橙色光線，一粒粒雪白的粒子虛幻地飄落。

腰腹間的傷患在我不察覺的時候已經神奇地癒合，可是相較起來，還是周遭的改變最令我感到震驚。

庭園裡的一切都被淺藍色的冰塊所覆蓋，所有冰雕完整得讓人不禁懷疑是否在欣賞藝術品。

而前方則是站著被數不清的藍色冰劍所穿插的皇后；現在的她已經恢復成普通人般的大小，正在面露痛苦地左右掙扎著。

「啊......啊......這是.....什麼....」

儘管如此，那些冰劍仍然沒有任何鬆脫的跡象，只是牢牢地把皇后鎖定於原地。

「我才不會說出來啦，要不然就是幫自己立旗子了。」

小雪一邊說著一些令人一頭霧水的內容，一邊慢慢地往我這邊方向走來，可是從她的眼神就能猜到，她要找的並不是我。

嘖！剛剛一瞬間的那種失落感是甚麼啊喂！

我左右搖搖自己沉重的腦袋，便看到小雪越過了我的身旁，走向了後方。

「休息夠了吧？該到你幹活了。」

你這傢伙就不能有點禮儀嗎......

雖說我們的魔導師大人依然是這樣的肆無忌憚，可是在場的所有人都沒有多話，只是一臉茫然地望向當事人。

皇上睜大眼睛呆然地看著小雪，顯然腦袋完全跟不上狀況。然而小雪卻沒有體諒他，一把手就提起了金黃色的衣領，像老媽帶笨孩子回家般走到了劍壇的跟前。

「給我收拾自己弄出來的殘局。」

語畢，尊貴的九五至尊便沿著完美的拋物線跌落到皇后眼前。

皇上！！！

在絕對的寧靜之中，她說出了第一句話。

「夫君......」

就像以這句話為信號，皇上終於耐不住在心裡翻滾的情感，快步地跑了過去，一手擁抱著久沒看到的她。

「竇氏......」

皇上聲音顫抖地叫出了皇后的名字。

兩人只是一邊哭泣著，一邊用力地互相擁抱著，上演著天隔一方的情人重會的情景。

「夫君，妾身........」

「不用再說了，朕都明白的。」

兩個計算年齡加上前後有成百歲的老夫老妻只是不斷的擁抱著大家，靜靜地待著。

難道我媽也像他們一樣擁有這種逆天的心靈感應術，能夠不透過話語來和不知身處何方的老爸進行交流的嗎？

時間一點一滴地流逝，終於他們完結了無聲的交流，皇上稍微往後踏出一步，拉開了雙方的距離。

此時，身穿紫色衣袍的皇后身上開始散發出若隱若現的光子；這些粒子慢慢地像蒲公英般隨風飄去。

就算是對妖怪一無所知的外人也能夠輕易理解到現在的狀況。

只見皇后的身影慢慢地隨著粒子的離開而消去，相信再過不久她就會灰飛煙滅吧。

「皇后.....」

皇帝不捨地伸出了手，希望再一次觸碰
相隔兩地的愛人，然而這次他卻摸了個空。

皇后把一切看在眼裡，可是她卻只是輕輕微笑，閉上眼睛搖搖頭。

「沒用的。我，都明白。」

然後她睜開眼，看向一直待在後方的小雪。

「謝謝你，女道士。」

「不用謝，單是你不怨恨我我便已經很滿足了。」

皇后聽後只是笑著搖頭，接著便把視線收聚焦於站在自己前方的男人。

「這次，就真的，說再見啦，李淵。」

粒子從下半身消散。

「給妾身，照.....好.......孩子......」

皇后的身軀已經大部分化為亮眼的光子，飄散在空氣中。

「........愛.........你........啊.....」

餘音媚媚道來，然後便跟著那些粒子消失於大氣當中。

「傳夏尚書，陳侍郎上殿。」

自從「皇后」事件以後，皇宮裡都人心惶惶。小雪於事件結束後曾提議要給大家「忘情水」服用，可是卻傳到耳利的裴宰相那裡；結果在他的加鹽加醋之下令計劃胎死腹中。

皇帝表示以這次事件為戒，警惕自己不要走錯道路，所以也不希望失去這次事件的記憶。那時侯在場的人們都想不到甚麼好的良策；在一陣沉默之後，大家都贊成容後商議。而我和鳳英一行人則被勒令封口，並回去等待進一步的通知。

「今次又怎麼樣了？」

事件過去之後一周。穿著海藍色，花紋圖案上衣的小雪一邊努力爬上冗長的階梯，一邊用著埋怨的語氣詢問道。

「大概是討論解決方法吧。」

沒錯。由於那天皇宮內經歷了驚天地泣鬼神的史詩式戰鬥，期間所發生的巨響和現象都引起了京城內市民百姓的注意，使民間各處都傳出了不同版本的傳言。而其中最為街知巷聞的是「夏雪」。

「小妹可是覺得他們的創意力很豐富呢。」

一身紫色裝束的阿音則是走在小雪的右邊，把頭伸出可愛地表達自己感想。

「你這傢伙是在幸災樂禍嗎.....」

順帶一提，我們花了一天時間東找西找才能發現被打飛到垃圾堆裡的阿音。

「啊哈，那個倒是挺有趣的。」

在我們旁邊的鳳英突然插話表示認同，使阿音得意忘形的對我舉起勝利手勢。

「你不要太寵她啊.......」

上天因為被現在的戰亂和衝突所激怒而決定下起「終焉之雪」，親身終結這場無謂至極的戰爭。

雖然下雪能夠終止戰爭一事還有待商確，可是故事無疑帶出了百姓希望戰亂結束的盼望。

想著想著，我們原來已經不知不覺地走到太極殿的大門前。

「進去吧。」

因為今天沒有舉行早朝，所以太極殿裡並沒有朝廷百官在參拜，有的只是坐在大殿前方的皇帝，數位太子以及站在兩旁的左右宰相。

與五天前相比，皇帝已經恢復了不少生氣，臉色也從原本的蒼白變回紅潤。

「「微臣參見皇上！」」

我和鳳英當即拱手作禮。我身旁的魔導師依舊那麼沒禮儀，不過在場的人大概都習慣了，所以並沒有出聲怪責。

「免禮。」

「「謝皇上！」」

「首先，朕要在此謝過三位俠義之士。要不是你們出手相助，朕大概還活在皇后的怨靈下而不自知。在此我希望向你們表達朕最聳高的敬意。」

「殿下言重了，鄙人只是盡了自身職責而已。」

楊真誠謙謙有禮地回答道，讓我們都頗為驚訝。相反，我那邊的那位魔導師大人.......

「喂，說點話啊....」

我偷偷地用手肘刺了一下小雪的腰間，她才好像如夢初醒般給出反應。

「啊......這些全都是你的功勞啊......」

喂，至少給我用敬語啊你！

皇帝可能真的已經對我們這個高貴的魔導師見慣不怪了，只見皇帝搖了搖手，客氣地說。

「哈，你們太客氣啦。在這裡的人都會明白，當時沒有你們在的話，事態是會有多嚴重。」

皇帝稍作停頓，然後微微笑道。

「回答朕，你們想要些甚麼作獎賞？」

啊，忘記了告知小雪有關獎賞的事宜。

我微微地瞥向旁邊的小雪，只見她嘟起嘴唇，用食指托著下巴，閉上雙眼苦惱地思考著。

「可能有所冒犯，可是鄙人希望能夠以皇上寢室裡的一件裝飾為獎勵。」

「放肆，竟敢.......」

皇帝伸出了手?，繞有興趣地問道。

「是什麼？」

「回皇上，是一把細小的蒲扇，上面應該提了『得道真仙不易逢，幾時歸去願相從。』一句。」

「好，沒問題。」

「謝皇上！」

皇帝瀟灑地答應了楊真誠的請求，然後便緩緩地把視線落到了還在苦惱的小雪身上。

「那請問女道士呢？」

「唔.......」

在眾人的目光下，小雪總算結束了漫長的思考，臉色凝重地直視著皇帝說。

「我希望.......」

在場的所有人在這種莫名奇妙的重壓下都不自禁嚥了一下睡液，期待知曉我們偉大的魔導師大人細心考慮下的答案。

「嚐一嚐這裡的胡餅.......」

「皇上！」

你這樣子我還真是無言了........

此刻在場的所有人的下顎都已經延伸到觸碰到金黃色的地毯，台上的皇帝更是狼狽地從座椅上跌落。

「咳，咳咳，真，真是失禮了，竟讓女道士看到醜態，是朕的過失。」

不，絕對沒這回事啊皇上！

與我們的無奈相比，身旁的小雪卻在這時擺出疑惑的表情，好像在思考自己說錯了甚麼似的。

這傢伙是天然呆嗎！

皇上稍微整理好衣冠以後便回復了原本的姿態，爽快的答應道。

「好！如果這就是女道士妳的要求，朕定當為妳找來京城內最好的胡餅師父為妳烹調。」

「真......謝，謝皇上。」

幸好我及時提醒才制止了她的暴走。

皇帝微微頷首以後，便左右環顧了一下其他人，然後突然對守護在門口的侍衛命令道。

「你們先出去一下。」

厚厚的大門從身後傳出了沈重的碰撞聲，響透整個大殿。

橘橙色的陽光透過白色的紙窗射進空盪的大殿裡，從中帶著的熱力讓人難以承受，讓人更加為夏天下雪這種奇怪現象感到驚奇。

只見殿裡的氣氛隨著陽光的照射而變得嚴肅起來，無窮的重壓透過前方眾多的視線傳達過來。皇帝深深的吸了一口氣，向我們說道。

「其實，朕有一個不情之請...........」

（待續）

「不是因為想成為作家而寫作，而是因為喜歡寫作而想成為作家」（果青）

大家好，小弟是kiritoxsaber，希望大家喜歡我寫的作品。一開始也沒想過要在高登寫故事的，畢竟學校學業繁忙，尤其是DSE令人忙得透不過氣，連打LOL的時間都好像漸漸失去。（沒錯，我是一名正宗的宅男+毒撚）慢慢地，在這種急速的生活節奏中，我開始重拾閱讀小說的習慣，在乘地鐵，巴士，走路的時候變成大家眼中的低頭族，埋頭苦幹地看小說。再此要衷心感謝wenku8，要不是它提供免費的線上輕小說，我也不會有機會閱讀那麼多天馬行空的作品，開闊自己的眼界，而且最重要的是，深切明白到自己對閱讀及寫作那種難以拋棄的熱情和喜愛。（我認為《果青》入面的村木座與我最相似xddd）

雖然DSE成績不理想要出外留學，不過我還是不想放棄寫作的這條道路，所以我會更加落力寫作，希望為大家帶來更精彩的故事。如果大家對我的故事有什麼評價或著建議的話，不妨提出以讓小弟有所警惕，進行改善，例如差勁得令人吃驚的文筆，慢得令人難以想像的更文，或是對後續劇情的期待，只要想告訴我的，我都是無任歡迎的啊。

這次的故事是發生在唐代的時間點上，大概就是唐朝初立，國家各處還發生著不同大小的戰役的混亂局面，由唐高祖和他的兒子們一起為統一國家而東討西伐的時間。由於我希望跟隨史實而創作，所以如果各位讀者在故事中看見了什麼錯誤的話請立刻提出，我會盡快修改的。這次皇宮騷亂篇是講述夏子炎和寒玉雪第一次相遇的故事，當世上最強的魔導師遇上熱血方剛的少年時會發生什麼事呢？這些就希望大家讀完整個故事以後告訴我啦。

在最後我希望對大家說一聲對不起，鑑於英國這邊的學業比想像中繁忙，所以小弟更文的速度比較緩慢。我明白這樣會令各位喜歡我作品的讀者（雖然應該沒有......）感到有點焦躁，所以我也開始製作時間表，籍此讓情況有所改善。希望大家的原諒。

最後最後，再一次多謝各位的支持（特別是高登裡留了名的讀者），你們的支持，是小弟這三個月來，和未來寫作的動力。希望你們能夠喜歡接下來小弟的篇章吧。

「靜點。」

身旁的女子輕輕地在我耳邊低語，從中傳來的吐氣弄得我耳朵騷癢，令人難以集中。接著，她慢慢把豐滿的胸部往我的背部壓下來，那奇怪的身體接觸讓人想入非非。

污穢不堪的巷子裡就只站著我們兩人，身體親熱地靠近在一起。如果這時候有人從橫街進來的話，大概會感到不好意思而拔足就跑吧。

「太，太近了！」

「你在說什麼傻話呀，不近怎麼抓啊。」

好像故意一樣，女子的身體更加向我的方向拱去，已經不是觸及到那裡的程度了。我不加思索立刻從原處跳開，彎著腰狼瘡地向前踏出了幾步。

「喵.......？」

可愛的貓聲從旁邊傳進我的耳朵裡。

白色的短毛在柔弱的光線下微微顫動，蛋黃色的眼珠正一動不動地與我對視著。

就像受到驚嚇一樣，白色的貓咪以最快的速度，全速逃離了我的視線範圍。

「............」

「可惡......！」

女子急忙從後方跑出，打算追趕那隻經以跑遠了的白貓，可是在它敏捷的身手之下，女子跑不了幾步已經失去了白貓的蹤影。

「啊啊啊啊啊！你這無藥可救的笨蛋啊！」

頸後被人用銳利的手刀切下，痛得我眼淚都不禁流出來。

「也不用這麼大力吧！」

「小妹我已經按耐著把你擰斷的衝動而斬下來了。」

「原來已經打算拿我的命了啊！」

在柔弱的月光照亮下，自稱為小妹，穿著粉紅色衣袍的阿音，正把拳頭握緊，摩拳擦掌地站在我的眼前。我幹咳了數下，慢慢地站直身子。此時，空腹傳來了「咕嚕咕嚕」的悶響。

...................

「唉，真拿你沒辦法，反正都逃走了，那就去吃飯吧。」

由於時間已經夜深，朱雀大街上的人影屈指可數，而還在營業的客棧也是一樣。所以很快，我們就隨便找了一間客棧吃飯。我們快速和店員下了單，不久之後他就遞上了兩碗熱呼呼的湯麵。

「餓死了......」

「小二，再來一碗！」

你這傢伙已經吃完了嗎！？

我吃驚地把眼珠掃下去，便看到一碗空空如也的湯碗，底部正在像陀螺一樣旋轉著。

「我可沒銀兩啊。」

「不用擔心，銀兩的話小妹多得很。」

等了一會兒，第二碗的湯麵就已經擺在眼前上。

「小妹不客氣啦。」

「你何時客氣過啊.......」

我略為無力地吐糟，不過她也沒有否認，只是露出牙齒無恥地笑著承認，然後就埋頭於她那碗湯麵了。

「你和小雪還真的是不相伯仲呢。」

「要是大姐在的話應該至少能夠吃上五碗吧。」

「這倒是真的。」

我回想著魔導師大人那如餓狼般看見食物時的樣子，不禁無奈地笑著認同。

此時，身體各處傳來了毛骨悚然的感覺。

「唔......是妖氣。」

我和阿音兩人在黑暗的橫巷裡穿梭，左遶右拐了一會兒以後就到了妖氣出現的地點。題外話，我在一個星期前已經學會了怎樣尋找妖氣出現的地點。

在黑夜中蠕動著數隻人形的生物，充血的眼白在微弱的月光下顯得更加亮眼，身體各處都與人類一樣，可是皮膚上卻像披著一層黑色的薄膜，令景象十分霧糊。

四隻黑色的人型妖怪正慢慢地往坐在地上的一個男孩靠近，尖銳的手指狠狠地對准了男孩的額頭。

「小心！」

我不假思索便奔跑了出去。如同意料之中，後背傳來了一陣刺痛，然後溫暖的感覺傳遍了衣服。雖說知道有小翅加護，可是每次那種疼痛卻還不是一般的難受。

同時間，阿音拔出了插在腰間的銀色匕首，快速地由下往上地把其中一隻黑色身影的手臂切下。只見被切斷的霧糊手臂化為了一陣煙霧瀰漫在周遭的空氣中，然後回到了黑色妖怪的斷面處，漸漸又回復成了手臂的型狀。

「這......！」

阿音驚訝地退後了一步，架起匕首嚴陣以待。

「剛剛的是什麼啊？」

然而，預料之內的回答並沒有從阿音的口中說出，反而是聽到了男孩的聲音。

「在那裡。」

「甚....？」我還沒來得及詢問這話的意思，阿音便已經搶先一步彎著腰衝入了黑色的影子群裡，巧妙地躲避不同的攻擊，左穿右插，順利地撲到站在中間的那隻妖怪的懷裡。

旁邊的同伴們從四方八面舉起了尖爪，勢頭強勁地瞄準著阿音的後背；可是阿音只是抱著目標，順勢倒在地上，一個翻滾躲開了致命的武器，並乾淨利落地把反光的匕首插進了目標的胸口處。

一瞬間，所有黑影化成黑色的煙霧，消散於巷子裡。

考完試一次追晒
睇得出有鋪排有用心寫
但係覺得轉視角可以講下，例如加小標題咁
同埋有時搞唔清發生緊咩事，跳得有得亂
但整體唔錯，繼續努力啦巴打

支持
巴打加油

謝巴/絲打一直以來的支持 或者我之後會好似紙言咁加番標題以作分辨，而跳得亂的地方我會盡能力改善，多謝巴/絲打的意見。

在我腦子還跟不上剛剛發生的事情時，阿音已經用手巾擦乾匕首上黑色的液體，一把手將手布扔擲到一旁，慢慢地走回來。

充滿疑惑的表情寫了在她的臉上，所以她很快就詢問一直坐在地上的小男孩。

「你是怎樣知道的？」

可能是被阿音那異常嚴肅的語氣嚇倒，小男孩比以前更加捲起身軀，手腳瑟縮在一角。

「只，只是感覺到，而已。」

說畢，他便把整個身體躲在我的後方。

「喂，你嚇倒人了。」

阿音卻沒有理會我的怪責，打算繼續追問身後的小男孩。此時，我身旁的竹籃傳來了一絲的聲響。

我立刻轉頭望向竹籃，便隱約發現有一對黑色的眼睛緊緊地盯著我看。

「哇！靠！」

我不理會自己的形象，以最快的速度從原處跳開。同時間，阿音只是受不了我似的過去揭開竹籃蓋。

「就只是普通的一個小孩子啊......」

原本還躲在一角的男孩突然站起身體，迅速地跑到那個孩子前方，把手伸開，大字型地擋在我們中間。

「要殺的話殺我就可以了！」

「咦？你好像.....」

「你們與那些『東西』都是一樣的吧！」

現在的小孩都喜歡這種抽象至極的對話嗎......

「不是你想的那樣，小妹我可不是什麼壞人啊。」

阿音用著溫柔的語氣說道，希望能夠解除他們那異於常人的戒心。不過姑娘，好像只有壞人才會說這種話呀。

「哥哥，他們不像是壞人。」

幼稚的聲線從「哥哥」的身後響起，只見他像樹熊一樣，偷偷地把半個頭伸出，怕事地看著這邊。

「說什麼傻話！那個女的可是那些『東西』啊。那個男的十成九是被那個女的誘惑吧！」

「喂！我可像這麼膚淺的男人嗎！」

阿音輕輕的嘆了一口氣，一步步靠近兩兄弟面前，粗暴地夾起了哥哥的耳朵。

「你這兩個乳臭未乾的小屁孩，『東西』來『東西』去。我可是妖怪啊！！！」

所以說，拜託你們放過我吧..........

經過一輪嘈鬧以後，雙方總算冷靜下來，打開了應有的話匣。

「你們叫甚麼名字啊？」

剛才一直擋在弟弟前面的哥哥面露難色，呢喃著說。

「沒........沒有。」

我和阿音都一時之間因為這個意料之外的答案而給不出甚麼反應，幸好他身旁的弟弟細聲地補充。

「我，我們，媽媽，不懂，寫字。」

「哦，原來是這樣。」

「那你們的媽媽在哪裡？」

「媽媽，在我們，很小的，時候，就過世了。」

只見眼前的兩兄弟低下頭，抑制著心中的某種要爆發的情感。

「你還真厲害，專找地雷區踩的說。」

「我哪知道啊，剛剛的問題只是很普通的問題吧！還有，地雷是甚麼啊！」

阿音伸出手把我稍微拉向後方，示意將之後的都交給她。

「小妹想問一下，你們兩兄弟一直以來都有被妖怪襲擊的嗎？」

「不，這是最近才發生的事情。」

阿音用手指托著下巴，思考了一下以後就把嬌小的手掌伸出。

「來，讓小妹帶你們到一個安全的地方。」

sor 唔記得加標題，所以第二章的會重post

第二章

日常29:潛伏於黑暗中的生物

「靜點。」

身旁的女子輕輕地在我耳邊低語，從中傳來的吐氣弄得我耳朵騷癢，令人難以集中。接著，她慢慢把豐滿的胸部往我的背部壓下來，那奇怪的身體接觸讓人想入非非。

污穢不堪的巷子裡就只站著我們兩人，身體親熱地靠近在一起。如果這時候有人從橫街進來的話，大概會感到不好意思而拔足就跑吧。

「太，太近了！」

「你在說什麼傻話呀，不近怎麼抓啊。」

好像故意一樣，女子的身體更加向我的方向拱去，已經不是觸及到那裡的程度了。我不加思索立刻從原處跳開，彎著腰狼瘡地向前踏出了幾步。

「喵.......？」

可愛的貓聲從旁邊傳進我的耳朵裡。

白色的短毛在柔弱的光線下微微顫動，蛋黃色的眼珠正一動不動地與我對視著。

就像受到驚嚇一樣，白色的貓咪以最快的速度，全速逃離了我的視線範圍。

「............」

「可惡......！」

女子急忙從後方跑出，打算追趕那隻經以跑遠了的白貓，可是在它敏捷的身手之下，女子跑不了幾步已經失去了白貓的蹤影。

「啊啊啊啊啊！你這無藥可救的笨蛋啊！」

頸後被人用銳利的手刀切下，痛得我眼淚都不禁流出來。

「也不用這麼大力吧！」

「小妹我已經按耐著把你擰斷的衝動而斬下來了。」

「原來已經打算拿我的命了啊！」

在柔弱的月光照亮下，自稱為小妹，穿著粉紅色衣袍的阿音，正把拳頭握緊，摩拳擦掌地站在我的眼前。我幹咳了數下，慢慢地站直身子。此時，空腹傳來了「咕嚕咕嚕」的悶響。

...................

「唉，真拿你沒辦法，反正都逃走了，那就去吃飯吧。」

由於時間已經夜深，朱雀大街上的人影屈指可數，而還在營業的客棧也是一樣。所以很快，我們就隨便找了一間客棧吃飯。我們快速和店員下了單，不久之後他就遞上了兩碗熱呼呼的湯麵。

「餓死了......」

「小二，再來一碗！」

你這傢伙已經吃完了嗎！？

我吃驚地把眼珠掃下去，便看到一碗空空如也的湯碗，底部正在像陀螺一樣旋轉著。

「我可沒銀兩啊。」

「不用擔心，銀兩的話小妹多得很。」

等了一會兒，第二碗的湯麵就已經擺在眼前上。

「小妹不客氣啦。」

「你何時客氣過啊.......」

我略為無力地吐糟，不過她也沒有否認，只是露出牙齒無恥地笑著承認，然後就埋頭於她那碗湯麵了。

「你和小雪還真的是不相伯仲呢。」

「要是大姐在的話應該至少能夠吃上五碗吧。」

「這倒是真的。」

我回想著魔導師大人那如餓狼般看見食物時的樣子，不禁無奈地笑著認同。

此時，身體各處傳來了毛骨悚然的感覺。

「唔......是妖氣。」

我和阿音兩人在黑暗的橫巷裡穿梭，左遶右拐了一會兒以後就到了妖氣出現的地點。題外話，我在一個星期前已經學會了怎樣尋找妖氣出現的地點。

在黑夜中蠕動著數隻人形的生物，充血的眼白在微弱的月光下顯得更加亮眼，身體各處都與人類一樣，可是皮膚上卻像披著一層黑色的薄膜，令景象十分霧糊。

四隻黑色的人型妖怪正慢慢地往坐在地上的一個男孩靠近，尖銳的手指狠狠地對准了男孩的額頭。

「小心！」

我不假思索便奔跑了出去。如同意料之中，後背傳來了一陣刺痛，然後溫暖的感覺傳遍了衣服。雖說知道有小翅加護，可是每次那種疼痛卻還不是一般的難受。

同時間，阿音拔出了插在腰間的銀色匕首，快速地由下往上地把其中一隻黑色身影的手臂切下。只見被切斷的霧糊手臂化為了一陣煙霧瀰漫在周遭的空氣中，然後回到了黑色妖怪的斷面處，漸漸又回復成了手臂的型狀。

「這......！」

阿音驚訝地退後了一步，架起匕首嚴陣以待。

「剛剛的是什麼啊？」

然而，預料之內的回答並沒有從阿音的口中說出，反而是聽到了男孩的聲音。

「在那裡。」

「甚....？」我還沒來得及詢問這話的意思，阿音便已經搶先一步彎著腰衝入了黑色的影子群裡，巧妙地躲避不同的攻擊，左穿右插，順利地撲到站在中間的那隻妖怪的懷裡。

旁邊的同伴們從四方八面舉起了尖爪，勢頭強勁地瞄準著阿音的後背；可是阿音只是抱著目標，順勢倒在地上，一個翻滾躲開了致命的武器，並乾淨利落地把反光的匕首插進了目標的胸口處。

一瞬間，所有黑影化成黑色的煙霧，消散於巷子裡。

日常30: 夜出的一定是壞小孩？

在我腦子還跟不上剛剛發生的事情時，阿音已經用手巾擦乾匕首上黑色的液體，一把手將手布扔擲到一旁，慢慢地走回來。

充滿疑惑的表情寫了在她的臉上，所以她很快就詢問一直坐在地上的小男孩。

「你是怎樣知道的？」

可能是被阿音那異常嚴肅的語氣嚇倒，小男孩比以前更加捲起身軀，手腳瑟縮在一角。

「只，只是感覺到，而已。」

說畢，他便把整個身體躲在我的後方。

「喂，你嚇倒人了。」

阿音卻沒有理會我的怪責，打算繼續追問身後的小男孩。此時，我身旁的竹籃傳來了一絲的聲響。

我立刻轉頭望向竹籃，便隱約發現有一對黑色的眼睛緊緊地盯著我看。

「哇！靠！」

我不理會自己的形象，以最快的速度從原處跳開。同時間，阿音只是受不了我似的過去揭開竹籃蓋。

「就只是普通的一個小孩子啊......」

原本還躲在一角的男孩突然站起身體，迅速地跑到那個孩子前方，把手伸開，大字型地擋在我們中間。

「要殺的話殺我就可以了！」

「咦？你好像.....」

「你們與那些『東西』都是一樣的吧！」

現在的小孩都喜歡這種抽象至極的對話嗎......

「不是你想的那樣，小妹我可不是什麼壞人啊。」

阿音用著溫柔的語氣說道，希望能夠解除他們那異於常人的戒心。不過姑娘，好像只有壞人才會說這種話呀。

「哥哥，他們不像是壞人。」

幼稚的聲線從「哥哥」的身後響起，只見他像樹熊一樣，偷偷地把半個頭伸出，怕事地看著這邊。

「說什麼傻話！那個女的可是那些『東西』啊。那個男的十成九是被那個女的誘惑吧！」

「喂！我可像這麼膚淺的男人嗎！」

阿音輕輕的嘆了一口氣，一步步靠近兩兄弟面前，粗暴地夾起了哥哥的耳朵。

「你這兩個乳臭未乾的小屁孩，『東西』來『東西』去。我可是妖怪啊！！！」

所以說，拜託你們放過我吧..........

經過一輪嘈鬧以後，雙方總算冷靜下來，打開了應有的話匣。

「你們叫甚麼名字啊？」

剛才一直擋在弟弟前面的哥哥面露難色，呢喃著說。

「沒........沒有。」

我和阿音都一時之間因為這個意料之外的答案而給不出甚麼反應，幸好他身旁的弟弟細聲地補充。

「我，我們，媽媽，不懂，寫字。」

「哦，原來是這樣。」

「那你們的媽媽在哪裡？」

「媽媽，在我們，很小的，時候，就過世了。」

只見眼前的兩兄弟低下頭，抑制著心中的某種要爆發的情感。

「你還真厲害，專找地雷區踩的說。」

「我哪知道啊，剛剛的問題只是很普通的問題吧！還有，地雷是甚麼啊！」

阿音伸出手把我稍微拉向後方，示意將之後的都交給她。

「小妹想問一下，你們兩兄弟一直以來都有被妖怪襲擊的嗎？」

「不，這是最近才發生的事情。」

阿音用手指托著下巴，思考了一下以後就把嬌小的手掌伸出。

「來，讓小妹帶你們到一個安全的地方。」

日常31:領養

雖說阿音很帥氣地說出了要照顧小孩們的話語，不過帶路的職責還是由我來擔任，畢竟讓阿音亂走的話大概要花上一個世紀才能回到住處。

走不了多久，拐過不少捷徑以後，我們總算回到了我們在京城內的新居所。

映入眼簾的是一座修飾華麗的大宅，門前的黑色油漆通透地反射著燈籠的火光，訴說著自己的年青。大宅本身是屬於一名頗有勢力的商人，不過因為內亂的關係而不幸被人殺死，結果大宅就被遺留下來了。皇上於是把這件大宅贈送給小雪和阿音，當作是驅妖的報酬，和「工作」的酬勞。（當然還有一年份量的胡餅）

而我則被任命為看管這兩隻餓狼的管家，工作比以前清閒自在（好像是），不過官等卻比以前的禮部尚書高，可見這個世界是有多不公平。

踏過門關就能看見中門大開的客廳，因為剛搬進來不久，所以大廳就只有以前剩下來的家具；兩旁放置著優質的木椅和茶几，牆上掛著一些風格不合的畫作，給人一種不懂裝懂的感覺。

而客廳的左右盡頭則是通往房間的通道，其中分別掛著藍紅色的緞布，籍此分辨男女的房間所在。

正中間坐著一個穿著淡藍色布袍的人影，白皙的肌膚即使在燈光下仍然亮眼奪目；被手托著的臉龐微微傾斜，眼皮緊緊地閉上，胸口平穩而有規律地上下起伏，整個畫面就像一幅油畫一樣，讓人陶醉萬分。

我對眼前的這幅畫作不禁沈醉其中，可是突然身旁傳來了煞風景的奔跑聲。定神一看，原來是阿音已經以接近光速的速度向正在打嗑睡的魔導師飛奔過去。

「大姐姐姐姐！！！」

碰！

只見粉紅色的背影隨聲煞停，然後慢慢地滑下。

「唉，果然起作用了。」

透明的冰牆折射著柔和的光線，靜靜地聳立在小雪和阿音的中間。小雪輕輕地打了個哈欠，不慌不忙地站起來伸展筋骨。

如果她不是這樣的性格就真的是十全十美了呢........

我一邊為這個殘酷的現實感到可惜，一邊拖著兩個孩子的小手越過冰牆和阿音，走到小雪的身前。話說回來，兩隻小手傳來了一陣陣的反坑，你們就這麼討厭我嗎？

「唷，小雪你看看能不能幫一幫這些孩子們。」

小雪稍微驚訝地看著兩個小孩，不過她很快就了解到情況，跪在了他們的眼前，用手撫摸著他們白滑的臉頰。兩名孩子就像做錯事一樣，僵硬地站直了身子，不敢直視他們眼前的魔導師。

「唔，看樣子是混血呢。」

「混血？」

「就是妖怪和人類透過交配和性交而誕下的嬰兒。」

「你只用說是他們的孩子就行啦.......」

「不過是哪種妖怪的孩子我還說不定，因為從妖怪傳承下來的特徵要大概十五歲的時候才會表露出來。」

「那我們就先照顧他們吧，畢竟他們無家可歸，而且在外面還會被妖怪追殺，由你負責照顧他們就最合適了。」

「不。」

冷淡得令人背脊發涼的回答在大廳內迴響，周圍的溫度好像立刻下降了幾度。

「雖然很對不起，不過我不能收留他們。」

感到難以置信的我不小心「哈？」了出聲，這是因為平時的小雪可是不會拒絕別人的爛好人。只見小雪決絕地轉過身體，走向掛著紅色緞布的通道。

「如果沒甚麼事的話，我就先——」

「等等！為甚麼！」

「大姐......」

我觀察不到背過身體的小雪的表情，不過有一絲絲細語從該處傳進我的耳朵。

「因為，我害怕。」

接著，她便消失於紅色緞布之後。

「那現在怎麼辦？」

哥哥擔憂地看著留在大廳的我和阿音。

「小妹也沒想過大姐會拒絕......」

阿音的臉上露出了一陣陰霾，然後突然雙眼發光地看著我。小姐，你這樣子瞪著我看也沒用啊。

「我說啊，我最近有點手緊啦......」

此時，阿音轉換攻勢，向內合起嘴唇，眼泛淚光地不斷眨眼，擺出一副楚楚可憐的樣子。更甚的是，兩名純真無邪的小孩也在一旁助攻，三人合力打算突破我的城門。

「你們三人.......」

真是太天真了！

「該不會以為這樣的攻勢會對我有效吧？」

三人同時間露出驚訝不已的表情，就像小說裡那些敵人被主角的實力嚇倒時說「甚麼！？」的情景。

「哈哈哈，我夏子炎在怎麼說也是宮廷遊戲裡的生存者，這種扮可憐的演技怎麼會動得我一分一毫呢？哈哈哈哈哈！」

「嘖，竟然——」

我不放過反勝的機會，承勝追擊的說道。

「再說，阿音你從皇上那裡得到的報酬可是足夠你不愁一輩子呢。如果你肯拿出十分.....不，是百分之一來照顧他們兩人的話——」

兩名小孩聽見阿音也是候選名單後，立刻轉移目標，對還在不知所措的阿音發動天真攻勢。

「咦，不，不要這樣看著我，再，再看的話就揪你們耳朵啊。」

「而且，要是你照顧他們，做到了大姐做不到的事情，那她會怎麼想呢？」

「等等！這犯規——」

「小雪可能會想：『想不到阿音竟然這麼能幹，看來我要對她刮目相看了。』」

只見阿音在我猛烈的砲火轟炸下，慢慢地支撐不住跪倒在地上，就像被萬支弓箭穿插胸口的士兵一樣，不甘心地舉起了雙手投降。

壓倒性勝利。

「可惡.....小妹竟然輸給了笨蛋.....明明你對大姐時也沒有這麼醒目。」

「哥哥，我們，有地方住了嗎？」

「我想......應該有.....吧......」

「啊，小雪？」

剛睡醒的我揉著眼睛，走出了客廳。原本以為自己都算是一隻早起身的鳥兒，所以發現小雪已經搶先一步時還是有點驚訝。

「啊，早晨啦，笨蛋炎。」

小雪停下手頭上的工作，轉過頭來對我說話。

「又是這個水晶球......」

自從「皇后」事件以後，小雪便不分晝夜地看著那個散發著藍色光芒的水晶球，有時候則是人影無縱，把工作都丟給我和阿音兩人。

「畢竟要處理『鬼門』那邊的事啦。」

「還沒找到嗎？」

「是閉上了。」

儘管如此，小雪並沒有露出任何輕鬆的表情，與之相對卻是染上了一層陰霾。

「怎麼了？」

「我懷疑這次『鬼門』被開啟是有人策劃的。」

「有人策劃？為什麼那人要這樣做？而且打開了『鬼門』會怎麼樣？」

「誰知道。不過『鬼門』的縫隙越大，穿越過來人界的魔力需求就越低；換句話說，就是有更多的妖怪出沒。」

的確小雪好像之前曾說過最近妖怪的出沒有點頻繁。

「那該怎麼辦？」

「先按兵不動吧，畢竟現階段我們也不能做些什麼⋯⋯」

小雪低著頭，露出異常嚴肅的表情，接著便像想起了什麼似的突然抬起眼睛。

「對了，『委託』那邊怎麼樣了？」

委託啊⋯⋯

這讓我想起了一個月前在皇宮裡的事情⋯⋯

****

「其實，朕有一個不情之請⋯⋯」

叮叮叮！

夏子炎的警戒系統又再次響起，直覺告訴我現在最好不過的選擇是立刻丟下一切東西，抱著被衛兵刺死的覺悟以最快的速度逃出皇宮，永遠不要再回來。

不過在殿裡眾人視線的施壓下，我當然做不出什麼事情。糟糕了，這次沒路可逃。

「有鑑於國家仍然處於混亂不堪的狀態，人民驚恐的心情可想而知；要是再加上鬼怪出沒一事，情況將會猶如火上加油，一發不可收拾。」

「所以父王希望兩位閣下能夠幫忙在民間處理妖怪出沒之事宜，籍此穩定民心。不知兩位意下如何？」

我偷偷瞥向秦王，只見他那金精火眼正筆直地注視著我，當中的意義可想而知；反觀大太子則是微顯煩燥地提出反對。

「父王，兒臣認為，我們國家已經有佛教和道教兩大教派，再添教派只會徒增事端，盼父王三思。」

「兄長，這次的事情與教派之爭並沒有任何關係啊。」

秦王從容地指出了太子話中的繆誤，結果惹來了他怒目瞪視。可是秦王對那種感覺可以殺死人的視線無視掉，只是轉過身體，詢問我們的意見。

既然這是秦王所支持的建議，想必有其支持的原因和用意；可是在這種場合要是由我出口答應的話，又會惹來不少麻煩。所以我略感擔憂地望向小雪，希望她能夠識趣地答應——

「我是沒問題啦。」

咦？竟然這麼爽快？

我用疑惑的眼神看著小雪，而被回敬的卻是表示著理所當然的視線。我別過臉，看向鳳英和楊真誠那邊，只見鳳英也是一樣，只能看道教掌門的意向。

「鄙人先在這謝過皇上的賞識，不過有鑑於立場上的衝突，請容鄙人拒絕這次的工作。如果以後再有甚麼能夠幫忙的話，鄙人定當盡力而為，望皇上理解。」

還真是意料之外的答案呢，我以為他一定會毫不猶疑地答應才是。我暗藏心裡的驚訝，繼續觀察著形勢。

只見皇上龍顏悅色，心情大好地揮一揮衣袖。

「不要緊不要緊，朕當然明白楊道士的難處，既然這樣的話，那就有勞李道士你啦。」

「至於安排方面，夏尚書將會調職為『驅妖尚書』，而陳侍郎將會代替夏尚書原本的職務，成為『禮部尚書』。」

「是升職啊～」

秦王不忘附加道。

「「謝皇上！」」

究竟那麽土氣的名稱是誰改的啊⋯⋯

日常32: 工作

「啊，小雪？」

剛睡醒的我揉著眼睛，走出了客廳。原本以為自己都算是一隻早起身的鳥兒，所以發現小雪已經搶先一步時還是有點驚訝。

「啊，早晨啦，笨蛋炎。」

小雪停下手頭上的工作，轉過頭來對我說話。

「又是這個水晶球......」

自從「皇后」事件以後，小雪便不分晝夜地看著那個散發著藍色光芒的水晶球，有時候則是人影無縱，把工作都丟給我和阿音兩人。

「畢竟要處理『鬼門』那邊的事啦。」

「還沒找到嗎？」

「是閉上了。」

儘管如此，小雪並沒有露出任何輕鬆的表情，與之相對卻是染上了一層陰霾。

「怎麼了？」

「我懷疑這次『鬼門』被開啟是有人策劃的。」

「有人策劃？為什麼那人要這樣做？而且打開了『鬼門』會怎麼樣？」

「誰知道。不過『鬼門』的縫隙越大，穿越過來人界的魔力需求就越低；換句話說，就是有更多的妖怪出沒。」

的確小雪好像之前曾說過最近妖怪的出沒有點頻繁。

「那該怎麼辦？」

「先按兵不動吧，畢竟現階段我們也不能做些什麼⋯⋯」

小雪低著頭，露出異常嚴肅的表情，接著便像想起了什麼似的突然抬起眼睛。

「對了，『委託』那邊怎麼樣了？」

委託啊⋯⋯

這讓我想起了一個月前在皇宮裡的事情⋯⋯

****

「其實，朕有一個不情之請⋯⋯」

叮叮叮！

夏子炎的警戒系統又再次響起，直覺告訴我現在最好不過的選擇是立刻丟下一切東西，抱著被衛兵刺死的覺悟以最快的速度逃出皇宮，永遠不要再回來。

不過在殿裡眾人視線的施壓下，我當然做不出什麼事情。糟糕了，這次沒路可逃。

「有鑑於國家仍然處於混亂不堪的狀態，人民驚恐的心情可想而知；要是再加上鬼怪出沒一事，情況將會猶如火上加油，一發不可收拾。」

「所以父王希望兩位閣下能夠幫忙在民間處理妖怪出沒之事宜，籍此穩定民心。不知兩位意下如何？」

我偷偷瞥向秦王，只見他那金精火眼正筆直地注視著我，當中的意義可想而知；反觀大太子則是微顯煩燥地提出反對。

「父王，兒臣認為，我們國家已經有佛教和道教兩大教派，再添教派只會徒增事端，盼父王三思。」

「兄長，這次的事情與教派之爭並沒有任何關係啊。」

秦王從容地指出了太子話中的繆誤，結果惹來了他怒目瞪視。可是秦王對那種感覺可以殺死人的視線無視掉，只是轉過身體，詢問我們的意見。

既然這是秦王所支持的建議，想必有其支持的原因和用意；可是在這種場合要是由我出口答應的話，又會惹來不少麻煩。所以我略感擔憂地望向小雪，希望她能夠識趣地答應——

「我是沒問題啦。」

咦？竟然這麼爽快？

我用疑惑的眼神看著小雪，而被回敬的卻是表示著理所當然的視線。我別過臉，看向鳳英和楊真誠那邊，只見鳳英也是一樣，只能看道教掌門的意向。

「鄙人先在這謝過皇上的賞識，不過有鑑於立場上的衝突，請容鄙人拒絕這次的工作。如果以後再有甚麼能夠幫忙的話，鄙人定當盡力而為，望皇上理解。」

還真是意料之外的答案呢，我以為他一定會毫不猶疑地答應才是。我暗藏心裡的驚訝，繼續觀察著形勢。

只見皇上龍顏悅色，心情大好地揮一揮衣袖。

「不要緊不要緊，朕當然明白楊道士的難處，既然這樣的話，那就有勞李道士你啦。」

「至於安排方面，夏尚書將會調職為『驅妖尚書』，而陳侍郎將會代替夏尚書原本的職務，成為『禮部尚書』。」

「是升職啊～」

秦王不忘附加道。

「「謝皇上！」」

究竟那麽土氣的名稱是誰改的啊⋯⋯

聖誕短篇已經係紙言更新啦啦啦啦

日常33: 不存在的對話

雖然很想詢問小雪關於她答應這件苦差事的原因，不過在離開時秦王在不遠處使了個眼色，結果我們跟鳳英聊了幾句以後就拐了些遠路，走到秦王居所—崇教殿所在的東宮。（kirito：如有錯請告知）

偷偷越過太子的顯德殿後就是秦王二太子的居所，也是處理公事的地方。殿外的裝飾雖然華麗，不過在太極殿面前仍然是小巫見大巫；要形容的話就是金光閃亮的地方。真是的，為何貴官達人都喜歡用金色裝飾家裡啊，看得外人都要生厭了。

我一邊掩著被閃瞎的眼睛，一邊帶著小雪和阿音踏進大殿的門口。可能是因為已經事前通知了有來客，鎮守在大門前的兵大哥們並沒有攔下我們，只是繼續履行他們的職責。

「還真是驚險的一次經歷呢。」

雄厚的聲音從前方客廳傳出，只見身穿綠色便裝的秦王正在聚精會神地寫著書法。

真是的，連出場的方式也要這麼帥氣嗎⋯⋯

「微臣參見秦王。」

「在這裡不需用敬語啦。」

「⋯⋯」

「來，來，三位這邊坐。」

說畢，秦王便拉開了他茶几前方的椅子，而他身旁的宮女則已經自動自覺地執拾桌子上的紙筆，手腳有夠快的。反觀我這邊的兩位⋯⋯

「這個糕餅好像挺香的啊。」「啊～小妹要累死了。」

算吧，我已經連吐糟的精力都沒有了。我細聲地道謝以後便也坐到木椅上。秦王招待了我們一會以後，便開始談及今次見面的目的。

「你們對這次的事情有什麼看法？」

「這次」二字雖然沒有被定義，可是在場的各位都心知肚明是指一個星期前「王后」一事。

「有關王后的怨靈出現於皇宮本身就已經是一件不自然的事情。」

「欲聽李姑娘解釋。」

「貴為國家心臓的皇宮理應擁有著一般妖怪無法入侵的陽氣，所以——」

我輕輕地從旁邊搭上小雪的肩膊，手心傳來一陣微微的顫抖。秦王看見我的行動，也有所領會地揮揮手。

「你們先出去幫我準備一下待會兒外出的服裝。」

秦王一聲令下，廳內的侍從便二話不說，一聲不響地從廳內退出，閉上大開的金色圍邊門口。

除了一個人。

「⋯⋯」

我稍稍瞥向正在微笑的秦王，可能是了解到我心中的疑問，於是他便連忙解釋。

「他是我最信賴的親信，至小就已經擔當我的護衛，所以不用擔心。」

「夏尚書早安，在下劉志興，是秦王的近身侍衛，請多多指教。」

「是侍衛長啊。」

秦王不忙在旁補充，可是卻惹來侍衛長的白眼相待。

把一切看在眼裡的我也鬆一口氣，既然兩人之間有著這樣的互動，那麽交情也可想而知了。此時身旁的小雪好像已經超越了忍耐的極限，狠狠地轉過頭瞪著我，搞得我急忙收起搭在她肩膀上手掌。媽啊，快要嚇死我啦。

「真是失禮了，麻煩李姑娘繼續吧。」

「所以我認為這次怨靈的出現並非自然現象。」

「換言之就是有著人為因素了？」

我緩緩地在旁邊補上小雪話語裡想帶出的意思。秦王聽到以後，便閉上了眼睛，暗自嘆了一口氣。

「不排除有人在皇殿裡擺放王后的遺物，再作壇施法。這樣子就解釋得了，為何在不可能有妖怪出沒的皇宮裡，會出現了和龍脈連結的怨靈了。」

小雪一口氣把可能性提出，讓在場的人士不禁沈默不語，開始嘗試思考這次的幕後黑手。不，應該說，秦王由一開始就只懷疑某個人吧。

「你們怎麼想？」

這句問題看似是向所有人提出，可是小雪和阿音都不熟悉宮裡的情況，不可能會有甚麼人選；所以由此可知，對象是劉侍衛和我兩人，而先開口的是劉侍衛。

「在下認為，最大嫌疑的是大太子。」

「何出此言？」

「因為在那個時間點上經常進出皇殿的，就只有大太子了。」

「唔⋯⋯平常留意身邊事物，果然是我的近身侍衛長呢。」

「就算是太子你，再這樣挖苦下去，在下也是會發怒的啊。」

「哇，糟糕了，看來我說錯話了呢。」

我說啊，既然你們兩人感情這麼好，要不要去結婚呢？

兩人一唱一和，完全沒有顧慮到我這個外人的感受。不過這亦代表，我的意見在此時並不重要。我在場的目的，就是要聽到這段互相對唱的對話。既然是這樣，我也識趣地配合一下他們吧。

「啊，原來如此。那看來大太子的嫌疑的確不少呢。」

「嗯，那我們就往這方面調查下去吧。」

「明白。」

「如果你需要什麼幫助的話，記得不忙向我提出啊。不要忘記，我們可是會全力支持你的啊。」

「啊⋯⋯謝秦王。」

「不是說不用敬語嗎，哈哈。」

秦王輕拍一拍我肩膊，令我不禁感到有點緊張，不過他卻好像非常輕鬆，很容易就跨過了高低身分的界線。他把眼前的茶杯一飲而盡，慵懶地伸開了腰骨。

「唉，真是愉快的一次談話。可惜可惜。」

我連忙用眼神示意我旁邊兩位還在狀況外的姑娘，恭敬地從木椅站了起身。

「既然殿下還有事的話，在下也不宜打擾了。請容在下在此告退。」

「不客氣。下次再聊吧。」

客套話說完以後，我便帶著小雪和阿音，踏出了秦王殿的大門，後方傳來了厚厚的關門聲。

「欸，這麼快就談完了嗎？」

「與其說是談話，還不如說是我經歷過最激烈的攻防戰呢。」

我當然不會跟他們說剛剛只是單方面屠殺啦⋯⋯

「不過有點東西讓我在意就是了。」

我回想著剛才的對話，不小心自說自話。

行間一

砰！

沈厚的碰撞聲傳遍大廳，同時間意味著內裡的話語並不會傳到外邊閒雜人的耳中。

「這樣子真的好嗎？」

「你指什麼？」

屬下傳來關切之心，然而卻被秦王輕輕耍掉。

「你心知肚明啦。」

「如果你是指支持夏尚書一事，那你未免過分擔憂了。」

「既然交出了這樣的承諾，那麽要是發生事故的話，我們就不能置身事外了。」

「你是指我應該把夏尚書當為隨時即棄的棋子嗎？」

「⋯⋯」

可能是沒想過主人會扔擲一個直擊球，只見劉侍衛當堂語塞，尷尬的氣氛在兩人之間散發著。不過，看來秦王也不是一個這麼壞心眼的主人。

「哈，如果只把他當作用過即棄的棋子，未免有點浪費呢。」

意料之外的回答令平時常常保持撲克面的劉侍衛也不盡露出驚訝的表情。

「為甚麼？」

可能是預料到親信一定會問及原因，只見秦王偷偷地竊笑。

「他可是人才啊，而且——」

然後轉過身體，不讓任何人（雖說只有另外一個人）窺見現在臉上展露的表情。

「本性不壞啦。」

說畢，他便推開了緊閉的大門，意味著這次閒談的結束。

有d亂，子炎潛入孤兒院係已經做緊尚書咁大年紀？之前佢同女主食野又竟然話咁錢

設定上子炎係好早已經離開左屋企，跟住同鳳英拍住上咁，係皇宮入面年紀輕輕就做左禮部尚書，跟住宜家做左「驅妖尚書」。

不過可能「序」個章唔係太清晰所以導致有所誤會，等我係紙言加番歲數先

日常34: 早晨閒談

意識從回憶中被拉回到現實中。

「該不會說你們連捉一隻貓也失敗吧？」

小雪睜開一邊眼睛，從下方叉著腰地望向我；被她的冰冷視線攻擊的我只好別過了臉，搔著頭地承認。

「嘻嘻，好像是呢⋯⋯」

「唉，看來你愚蠢的程度比我想像的還要低。」

「等等，為甚麼只指責我？阿音可是和我一起執行委託的啊——」

「我並沒有指責你，只是說你愚笨的程度在我預想之上而已。」

我嘗試對托著頭的小雪提出抗議，可是卻變成了我智慧有無的批判，這點讓我有點怒羞成怒。

順帶一提，這裡所提的委託正是皇上交托給我們的工作，原意是透過在民間設立靈異「委託所」，幫助人民解決妖怪事件，消除他們的疑慮和不安感。與迴避問題相比，皇上深信承認事情更能挽回大眾的信心。

可是先不提成效，自從設立委託所之後，接到的都是一些無聊透頂的工作，包括自稱是「被附身」的失蹤小貓、夜晚隔壁鄰居傳來的女鬼「喘息」、進食了「被詛咒」食物而得到的肚瀉等等⋯⋯不行，再說下去連我都覺得智商要無限降低了。

「連普通的小貓都抓不到你們是有多笨啊⋯⋯」

「喂，怎麼你說得好像事不關己的樣子。我們在找野貓的時候你倒是在做什麼呢？」

「欸⋯⋯我，我就在處理『鬼門』那邊的事啦⋯⋯」

「真的嗎？」

雖然我是一個很有禮儀的男士（自認為），但是一直被別人踩著頭來責罵卻顯然不是我的性格。所以，即使我忍耐力很強（自認為），這時候還是按耐不住回擊。而且，我有著某程度的確信⋯⋯

「你肯定沒有鬼鬼祟祟地進去皇宮內吃胡餅？或是在市集購買冰糖葫蘆？」

「當然沒有偷偷摸摸啦，我可是光明正大地——啊！」

了解到自己失言了的小雪可愛地用纖細的手指掩著嘴巴，紅通的臉和睜大的雙眼都在表示著一定程度的後悔。

「你這不是在偷懶嗎！」

「不，那只是適當的休息而已！等等，差點著了你的道，現在可是討論你那不可思議的愚蠢啊。」

「不，重點在你偷懶才對吧。」

「不，是你不能完成委託才對。」

「不，是小妹還沒吃早餐才對⋯⋯」

「「給我自己弄啊！！！」」

****

雖然我很帥氣地拒絕阿音的要求，可是在兩個姑娘的苦苦哀求下（字詞經過美化），我還是「自願」地幫他們弄早餐了。真是的，這麼顧家的男人到底為什麼還會是處男啊？由此證明，世界是不公平的。

吃完我弄的美味早餐以後，我和阿音便𢹂帶著兩名睡過頭的兄弟，一起往委託人的屋企進發，希望能夠得到委託人的時間寛限。（小雪好像再次有事外出所以沒有跟來。）

「其實，小妹該怎麼稱呼你們兩兄弟呢？」

先打開話匣的是走在前方的阿音。看來耐不住寂寞的她打算以兩兄弟為主題來進行對話，可是，她又再一次，踩進了地雷。我沒好氣地搖搖頭，代替兩位小孩子回答。

「他們之前不是說過了嗎？沒、有、名、字啊。」

同時間，拖著手的兩個孩子臉上都染上了一層陰霾，令原本態度輕挑的阿音手忙腳亂。

「對，對不起啦。乖乖，小妹哄哄～小妹哄哄～」

原本臉上就已經盡是陰沉的孩子聽後更是驚嚇過度地立刻躲到我的身後。

「你這傢伙不要嚇人啦。」

「欸？明明以前對男人還管用的說。」

「嘛⋯⋯這種事⋯⋯」

說實話，剛剛阿音的模樣活像需要主人疼愛的小貓咪一般，那種裝可愛的樣子實在很容易激起異性的保護欲⋯⋯

「前提是我們不認識你啦⋯⋯」

「你這話是什麼意思⋯⋯」

阿音柳眉倒豎，惡狠狠瞪著我，腰間稍稍亮出了隨身攜帶的銀色匕首。基於我的生命安全理由，我於是決定把現狀帶回原本的話題裡。

「不過只用『哥哥』『弟弟』來分辨你們又好像有點兒戲。你們介意我們改一個名字嗎？」

「嗯⋯⋯」「沒所謂。」

「唔⋯⋯阿音有什麼建議嗎？」

「不如就『悟空』和——。」

「駁回。」

你這家夥絕對打算說「悟飯」對吧。

「我也是第一次幫人改名字，一時之間想不到什麼好的點子呢⋯⋯啊。」

此時，我猛然發覺原來我們已經十分接近委託人的居所了。

「算了，這些待會兒再說吧。要先做正經事。」

我們四人一起走向大宅的門口處，卻發現已然有人捷足先登。

補番昨日的文

日常35: 衝突

「這些人⋯⋯」

從後方望過去，便能看到橙黃色的袈裟隨風飄揚，沒有一絲頭髮的禿頭已經讓他們的身分呼之欲出。被指這些人包圍著的是我們的委託人，是一名比較年老的婦孺。我們只能從人群中聽到歡喜的交談聲。

「是佛教的和尚。」

「小妹我當然知道啦，你當小妹是笨蛋嗎？我是在問他們為啥會出現於此處。」

「我也不知道。」

暗暗感到有點不安的我住足不前，希望釐清那種不明的異樣感，不過在阿音的催促下我們只好繼續前進。可能是察覺到背後的腳步聲，差不多五對的眼睛同時間轉過來，注視著慢慢靠近的我們。
當中的微笑令我感到有一陣惡寒竄遍背脊，不過這時候已經沒有退路了。

這班傢伙⋯⋯

經過接近漫長的步行之後，我們總算走到人群的跟前。

「啊，真是碰巧了，沒想到竟然會在這裡遇到夏尚書呢。」

好了，這班傢伙肯定有問題，至少不會是善男信女。欸，你說那班人入面好像沒有女性？那就說是善男信男吧。

「想不到連佛教僧侶都認識我，真是我的榮幸呢。」

我在話語中稍微挖苦眼前一直保持微笑的和尚。他那細瞇得看不到眼睛的眼線，再加上長期掛在臉上的笑容，讓人無法完全猜透他的感情變化。

「笨蛋炎，快看！」

我被旁邊的阿音用手肘頂了一下側腹，讓我的意識從奇怪和尚身上移到了她注視著的委託人。

白色的毛，蛋黃色的眼珠。

絕對沒錯，委託人手上捧著的，正是我們昨天晚上捕獲失敗的白貓。

「怎麼⋯⋯可能⋯⋯」

就像要回應我的驚訝，委託人用著和詳的聲線向我們道謝。

「真是要感謝你們的幫助才能找回我的愛貓。尤其是各位佛教徒弟，雖然昨天才拜託他們，想不到今天早上就能找到了。」

「你太誇獎了。」

此時，被擁抱著的白貓發出了「喵」的一聲。

「哎呀，看來它肚子餓了。對不起各位，請先容我入去替它梳洗一下。再見。」

說畢，委託人的背影便隨著木門碰撞的聲音而消失。其實，我們的報酬呢⋯⋯

「奇怪⋯⋯」

阿音在一旁發出有點不甘心的感想，不過接下來的一句話卻令她的心情大幅轉變成憤怒。

「我感覺到那隻貓咪被薄薄的魔力包覆著。」

「什——!」

我立刻轉頭瞪視著前方的和尚那令人發寒的微笑。

「請問夏大人有什麼疑問？我們會盡能力回答大人你的。」

「你們使用了幻術吧！」

代替我回答的阿音握緊拳頭，激動地向前踏出了一步。可是，一眾和尚並沒有被她的怒氣所震懾，反而稍微仰起頭，用著輕蔑的眼神（擅自猜測而已）看著我們。

「真是對不起呢，貧僧沒能明白姑娘你的意思。」

突然加插到話語中的敬語令人倍感焦燥。本身就已經怒髮衝冠的阿音終於按耐不住，拳頭開始動了起來。

如果是平時，我一定會立即阻止阿音的愚行；但是，現在被他們那種接近欺騙的行為所刺激到的我，心裡也有種莫名的鼓燥，使我失去了審視形勢的冷靜。

碰！

而這，大概可以說是我整天以來，最大意的失誤。

日常36: 盒子

「咳！」

禿頭和尚對阿音使出拳擊！效果超群！阿音陷入頭暈目眩的狀態！

糟糕，現在不是開玩笑的時候。

原本處於攻擊方的阿音被人於腹部處重重地施以衝擊，然後身體便順著施力的方向快速飛開，猛烈撞擊我後方的牆壁。

「阿音！」

我帶著兩個小孩，立刻奔跑到阿音的身旁。只見阿音痛苦地撫摸著腹部呻吟，鮮血隨著咳嗽吐出，沾汙了她粉色的上衣。

「拳頭是很危險的呢，貧僧現在有正當的自衛理由了吧。」

可恨的微笑和尚雙手合十，態度輕佻地俯視著跪在阿音身旁的我們。

這傢伙是故意的嗎？

由一開始出現在我們眼前、故意讓我們看到虛假的貓咪、令人憤怒的各種行為等，難道全部都是為了造就現在這種狀況嗎？

「都怪夏大人先出手啦——」

重拾冷靜的我當然不會理會他的挑釁，帶著因撞擊而導致意識朦朧的阿音，逐步逐步向大街退開。只要退到人多擁擠的地方，他就不能肆以妄為了——

「啊！對了，忘記提醒夏大人，貧僧可是在四周架設了『囚禁』結界啊，要逃出的話最好是先破壞四邊的符咒啦。」

我順著「哥哥」手指的方向，果然看到了有一張充滿紅色字詞的黃色紙張，輕飄飄地貼在牆壁上。

「笨蛋炎⋯只要⋯撕走一張的話⋯」

「對了對了，是要拋低傷者和孩子自己逃走，還是一起早登極樂呢？」

「這是什麼考驗嗎？」

我一邊希望以對話分散他的注意力，一邊帶著阿音他們緩慢地移動。阿音的傷勢讓我確切明白到，正面對抗並不是什麼可行的辦法。

「唔⋯⋯應該是教訓才對。」

「教訓？」

「沒錯——」

前方的禿頭突然俯衝而來，驟然回神已然發覺護在身體前的雙臂傳來了一陣劇痛。

「是多管閒事的教訓。」

令人難以承受的衝擊透過他的手掌在我的雙臂傳開。幸好背後有負傷的阿音和兩個小孩幫忙撐著，身體才免於被彈飛的下場，不過手臂中央已經長出了紅色的掌印。

「笨蛋炎！」

「不用擔心，我沒事。」

「不，小妹並沒有關心你⋯⋯」

「剛剛可是男生『最想說出的話』的前十名啊！」

「我想說，這個和尚非比尋常的力量是源於他身後的四名同伴。」

我悄悄瞥向微笑和尚身後的四名同伴，果然看到他們雙手合十，閉目聚神地碎碎念。

「那是佛教『金剛經』的應用，透過聯合同伴的魔力，增強自身的反應和體力。這種術式，名為『界王拳』——」

「是『佛體護身』啊，你這臭婆娘！」

你是有多喜歡「七龍珠」啊⋯⋯

可能是意識到自己的失態，他立刻掛回那令人討厭的微笑。「哼」一聲，他的身影便又快速地往我們接近。

「可惡！小心！」

阿音用力推開我，籍此躲開禿頭的掌擊；同時間，阿音從腰間拔出手工精細銀色匕首，向著他的後頸刺去。

噹！

響亮的聲音隨之響起，而阿音也沒有浪費時間多猶疑，只是向外跳躍，避過從右方飛來的掌擊，然後再往他的四名同伴飛奔過去。

「你不可能比貧僧快啦。」

禿頭和尚以難以置信的跑速追上全力衝刺的阿音，為此而感到吃驚的她反應不來，被他一掌擊退，身體被彈飛回來。我毫不猶疑，立刻跑去接著騰空旋轉的阿音。

「咳！」

在跑速的加持之下，這次掌擊的威力應該比以前的更強吧。只見阿音這次頻繁地咳嗽，吐出的血量也是之前的數倍。

「阿音！」

「咳！不行⋯我們⋯完全⋯不是，咳，他的對手⋯⋯」

「哼，想不到姑娘你的身手挺不錯，可是貧僧完全感覺不到有氣散發出，你究竟是什麼人？」

「平時⋯有做⋯仰臥起坐⋯的女子⋯」

「原來是這樣。」

還真的能蒙混過關啊⋯⋯

我一邊感到無奈，一邊腦袋全速運轉，尋找著突破著困境的方法。

現今的狀況就是有一個開掛的敵人，刀槍不入。那麽，如果選擇正面對抗的話，目標就是他身後四名施法的同伴；如果選擇逃走的話，目標就是撕走其中一張構成結界的符咒。前者會被微笑和尚阻撓，後者則會被微笑和尚阻撓⋯⋯結論就是，問題的核心就是微笑和尚會阻撓。

無用至極的結論令我的心情變得異常沈重。

「你們⋯先逃吧⋯」

我訝異地看著呼吸紊亂的阿音。

「我現在⋯這個樣子⋯咳咳⋯只會⋯成為負累⋯」

然而，讓我感到訝異的，並不是阿音那帥氣到不行的說話，而是她玉頸上掛著的吊飾。我深深呼一口氣，視線移回到微笑和尚的身上。

「不，要走的話一起走。」

順帶一提這是『最想說出的話』第二名！

「看來夏大人是個重情義的人呢，可惜可惜。」

語畢，微笑和尚便向我們飛奔而來。我用手捂著嘴巴，在阿音耳邊交代我的計畫。我無視掉阿音睜大的雙眼，把專注力集中在微笑和尚身上。

還有五米、四米、三米⋯⋯

「就是現在！」

聞言的阿音立即帶著兩兄弟，向斜後方的符咒進發。在我感覺到微笑和尚的注意力開始由我身上轉移到阿音一夥人時，我也把右手拳頭握緊拉後，向前方疾衝。

不知道是不是為我這意料之外的行動感到訝異，只見微笑和尚決定把目標放回我身上。因為對勝利確信無疑，嘴角更加上揚。

沒錯，是我的嘴角更加上揚。

人類的眼睛並不是這麼神奇的東西，它們不能看見東西的內部。舉例說，我們不會看到被密封於木盒裡的物件，這是不可違的定律。

表面上是希望籍著犧牲我以爭取撕除符咒的時間；表面上是希望我能夠打倒眼前刀槍不入的敵人，解除危機。

那麽實質上呢？

就在微笑和尚全神灌注地注視著我和我右手的拳頭時，我費盡九牛二虎之力突然煞停，口中低喃著一些字詞，瞬間把藏在左手裡的『東西』輕輕向上拋起。

這正是隱藏於密封的木盒裡，我最後的「物件」。

淡藍色的吊墜緩緩地夾在我們兩人間的空氣中。

沒料到我有這一手的微笑和尚，再加上瞥到我微微顫動的嘴唇，第一次睜開了緊閉成一條線的眼睛，想也不想的就把手掌快速地打到吊飾上。

這正是隱藏於密封的木盒裡，我最後的「目的」。

誰說我們只能二擇其一？誰說我們不能創造選擇？

沒錯，我選了第三個選擇。

強烈的風壓在我們兩人之間爆開，及早防備的我雙手護面，稍微被吹到後方，縮短了我和阿音一夥人的距離。反觀微笑和尚，他整個身體被吹飛，始料不及的同伴們慢來不及躲避，紛紛被他或強風撞倒，狼狽地掉落在地上，原本合十的雙手也在這時解除了。

如果我們實力不夠的話，那就借世上最強魔導師的魔力吧！

不給予他們重整旗鼓的時間，我們一夥人立刻走到其中一張符咒處，把它撕下。時間充足的我們甚至把另一處的一張符咒撕掉，以加保障。

「什麼——!」

結界被破壞以後，後方便傳來了一陣陣人潮談話的聲音。

「你們已經失敗了。」

「嘖！」

「是要我把你們交給皇帝處置嗎？」

「哼，口氣真不少。」

「現在是誰的口氣不少啊？」

我極力隱藏心裡唯一的擔憂，故作鎮定地與一臉沙的微笑和尚對話，看樣子他就是同伴裡的領袖。

「算了。」

他拍拍身上的袈裟，繼續保持微笑地注視著我（應該）。

「這次就當夏大人贏。下次才來真的吧。」

說畢，五個人的身影便踩著布鞋，一同跳到屋簷上，消失於藍天白雲之中。

留名
認真睇得出有心寫 巴打加油

日常37: 療傷

目送著五名僧侶離開以後，我便立刻帶著負傷的阿音，動身回到大宅療傷。

「咳！」

紅色的鮮血從她的口角流出，痛苦得閉上眼睛的阿音在路上只能無力地躺在我手上，手掌隨著間斷的咳嗽聲傳來微微的顫抖。

當然，如果是平常人的話，這些時候最好是去找大夫幫忙，可是這種情況只限於平常人啦。順帶一提，因為怕外人起疑，所以阿音把血液的顏色從原本的藍色轉變為人類的鮮紅色。（聽說這是阿音的能力之一，不過她並沒有多作解釋。）

「撐著！」

我從客廳拿出金瘡藥，跑到睡在床上呻吟著的阿音身邊。正當我幫阿音進行治療的時候，我腦袋裡突然響起了警號。

我盯著阿音的身體，上下起伏的身材讓男人怦然心動。紊亂的呼吸、敞開的衣領、柔弱的呻吟聲⋯⋯

「你在猶疑什麼⋯⋯」

幸好旁邊的「哥哥」出言提醒，要不然我的少男情懷就要佔據我的思想了。

我慢慢掀起阿音腹部部分的上衣。隨著粉色布料的上揚，白澤的肌膚也隨之出現。我將衣料揭開到胸口邊緣，便發現她的腹部已經因爲瘀血的累積而完全變成紫色一片，甚至有些部分出現黑色的跡象。

我緩緩地將金瘡藥塗在有瘀青的地方，輕輕地在四周撫摸，以免用力過度而令傷勢惡化。

「嗚⋯⋯啊⋯⋯」

不知道是否觸及痛處，耳邊傳來了虛弱的呻吟聲。我努力壓抑潛伏在自己體內的慾望，繼續輕力地在腹部處塗上藥膏。此時，手背突然被一隻小手抓著。

「很辛苦⋯⋯」

「拜託你不要再刺激我好嗎？」

「陽氣⋯⋯」

啊，對了。他們好像曾經提及過因為京城陽氣旺盛的關係，所以身為妖怪的阿音需要配戴著裝載小雪魔力的項鍊，籍此減少陽氣對身體的負擔。而這條擔當著護身符角色的項鍊，就被我剛剛隨手一拋⋯⋯

「對不起。那我現在要怎麼做？」

「把⋯魔力⋯傳給小妹⋯」

「方法？」

「嘴⋯交接⋯」

「小雪！」

我毫不猶疑呼喚同時女性的小雪，不過理所當然，回應我的只有阿音斷斷續續的呻吟。

「你是認真的嗎？」

「啊⋯咳！」

「好啦好啦！我做就是了！」

好，阿音只是一隻有著女生外表的妖怪，而我只是基於性命攸關的原因，才會做出這種，這種接近親吻的行為，當中絕對、絲毫沒有任何救人以外的理由。

「嗯嗯，絕對。」

「⋯?⋯」

「準備好了嗎？」

我嚴肅地詢問阿音的意見，不過看見她那扭曲的面容以後，一切雜念皆煙消雲散。

「對不起⋯」

基於不同理由道歉的我嘟起嘴，慢慢向蒼白的嘴唇靠近。

都是因為我，阿音才會受重傷。都是因為我，才會被那些佛教和尚盯上。

如果我沒有與他們相遇的話，或許⋯⋯

「或許你現在就不用見閻羅王了。」

欸？小姐，你懂讀心術的嗎？

我轉動著僵硬的頸部，望向我後方的閻羅王。只見面露笑容的小雪正俯視著我，背後好像飄浮著反光的冰塊⋯⋯

「我正想——」

「也玩夠了吧，畫皮。」

「等等大姐！我身受重傷！」

聞言的小雪輕輕嘆了一口氣，受不了地把我拉後，手掌按到阿音的瘀青處；而背後浮空的藍色冰塊化作水氣，飄散於空氣中。綠色的光芒從她的手掌噴出， 瘀青也很快便消失無縱。

「你很想『補魔力』嗎？」

「小妹想跟大姐『補魔力』！」

小雪大力敲一下阿音的額頭，然後便扶著她躺到床上，希望她能夠稍作休息；而因為不敢違抗小雪的命令，所以阿音很快便進入了夢鄉。此時，銳利的眼神掃視著我和兩名孩子。

「好了，詳細地告訴我剛剛地狀況吧。」

****

聽完我的簡報以後，小雪抵著下颚，開始了思考。

「佛教的和尚嗎？」

「嗯，他說我多管閒事。」

「你犯了什麼嚴重的色戒嗎？」

「如果這樣子就要被僧侶找渣的話，皇上應該死了不知多少遍了。」

他可是有著後宮佳麗三千啊。

「那你又什麼頭緒嗎？」

「⋯⋯沒有。」

「『王后』事件呢？」

不會吧⋯⋯

我抬頭看著小雪，可是從中看不到任何開玩笑的成分，亦即是說，她是非常認真地提出這個可能性。她用力撐起身體，慢慢向大門走去。

「等等，你是打算做什麼啊？」

「當然是當面問清楚了。」

令人雞皮疙瘩的話語傳進我的耳中，當中包含著的，是明顯的憤怒。正當我打算阻止暴走的魔導師作出無可挽救的行為時，一個人影出現在我們眼前。

「夏大人，皇上要求見面。」

日常38: 真正的開端

我和小雪稍作執拾以後，便跟隨著派來的使者，前往皇宮的中心地帶。至於照顧阿音的職責，就交託給兩個白吃白住的兄弟。

經過一輪趕路以後，我們就到達了一如既往地莊嚴的太極殿。出席的包括當今聖上、各位太子、左右宰相、鳳英、楊真誠、以及一名意料之外的稀客。

「微臣參見皇上。」

「免禮。」

「謝皇上。」

「容朕先替各位介紹，這位是虛淵大師，現今雲天祠之主持。」

留著灰白長鬍子的和尚雙手合十，以客套到不得了的笑容微微點頭，光鮮亮麗的袈裟象徵著他身分的高貴。可是，他並沒有如同預料般說「請多多指教。」來打招呼，反而從椅子站起身，慢慢地踱步到大殿中央。不，準確來說，是我和小雪的稍遠處。

正當我用右手按耐著蠢蠢欲動的小雪時，他突然雙膝下跪，拱手賠罪。

「貧僧在此為門下徒弟今天所作的愚行道歉。」

突如其來的舉動讓我們手足無措。他先把發生的「事故」詳細描述，然後如同不給我們思考的時間，高僧繼續他的自說自話。

「貧僧也沒想過徒弟會因為香油錢減少而找姑娘你們洩憤，所以貧僧聽到以後也立刻吩咐徒弟去面壁打坐，希望他們能夠靜思己過，改過自新。」

「不要緊，從錯誤中學習也是人生中必需有的事情。」

此時，大太子突然插話，把事情本身的焦點轉移。

「不過說回來，為什麼香油錢會減少了呢？」

「啊⋯⋯這些事情⋯⋯」

「不要吞吞吐吐，大師，有話不妨直說。」

一直在旁邊沉默不語的秦王眉頭深鎖，把剛剛的一切聽在耳中。而虛淵大師也不好意思地斜視我們，猶疑著是否要把當中原因說出。

「其實⋯⋯是因為⋯⋯」

「大師。」

在大太子的催促之下，高僧略帶苦澀地道出。

「夏大人他們⋯⋯幫忙解決⋯⋯民間奇異事件⋯⋯導致香油錢減少⋯⋯」

「哎呀，真沒想過呢⋯⋯」

大太子「稍微」瞥向我們，然後轉過身子，對皇上「勸諫」。

「父王，兒臣認為宗教是穩定民心最重要的一環。如果這樣子讓人心分離，兒臣害怕⋯⋯」

「可是這也怪不得李姑娘他們⋯⋯」

弦外之音顯而易見，皇上亦為此感到懊惱。大殿迎來一陣靜谧的時間，直至到我握緊的手臂終於超越了忍耐的極限，一時間停止了顫抖的手令我感到錯愕，不過瞬間我就明白到那是暴風雨的前夕。

「閉嘴，你這下三流！」

「！？」

「如果這是原因的話，也就表示你們就不過如此，而不是用作襲擊我們的藉口。」

「大膽！區區庶民竟敢這樣侮辱大太子⋯⋯」

「螞蟻是在吵什麼！」

不要侮辱螞蟻啊！在我眼中，這個所謂宰相可是連螞蟻都不如啊！

「你們以為這樣子一唱一和就能把我趕走嗎？真是對不起了，要走的是你們才對。」

小雪手中散發出淡藍色的光芒，雖然比平時的黯淡，但是在殿中卻是如寶珠般耀眼。

「善哉善哉，姑娘稍安勿躁。」

「如果你認為這樣的護牆能夠防下我這一擊的話，我會幫忙證明你的錯誤。」

「等等！小、李珍雪，快停手！」

「肅靜！」

蘊含著萬分威嚴的命令從天而降，高高在上的皇上總算從皇座站起，昂然挺首地走下樓梯。

「朕明白李姑娘的感受。說實話，這次確實是大師這邊的不是，朕希望姑娘能夠看在朕的份上，原諒大師他們。」

說完，皇上深深地鞠躬，使小雪拾回一點冷靜。

「不過香油錢減少也是一個令人擔憂的問題。就現今而言，朕認為解決民間的妖怪事件比建立宗教更能穩定民心。」

皇上在此稍作停頓，確定在場人士都在聆聽之後，便把接著的話道出。

「就你們發生爭執的委託，如果舉行一場比試，不知是否可行呢？」

「比試？」

小雪就「比試」一詞提出疑問，稍微冷靜下來的她總算可以好好地聽完別人說話。

「沒錯，讓兩邊同時尋找涉事的貓，先找到的為勝利。只要李姑娘你們勝出的話，就能證明你們在解決靈異事件方面有著優秀的才能。」

「意思是我們能夠留下？」

不知為何，小雪散發出很想留在京城的意願，不過我深信這不是我現在該過問的東西。

「沒錯。不知兩位意下如何？」

其實，這單委託連靈異兩字都算不上，只是無聊至極，極其普通的尋貓。不過看來皇上擅自把它解讀成危險重重，鬼怪經常出沒的事件，既然如此，我們也沒好心到說出事實。

「貧僧樂意至極。」

「何止沒問題，我可以說，這場比試，我只消派出最弱的弟子就能夠勝出了。」

嗯？弟子？我們有這種東西嗎？明明就我所知，只有兩隻餓狼和兩隻白吃白住的寄生蟲而已。

欸？你說小雪的手指正正指向我的方向？嘛，她最近應該是在操練「一陽指」。嗯嗯，准是這樣沒錯。

什麼？你說在場的人都把目光放在我身上？嘛，我「京城都敏進」的稱號無人不知，想不到竟然傳進皇宮裡，真是教人不好意思呢，哈哈哈哈⋯⋯

從這一刻開始，才是我捉鬼日常的真正開端。

新年快樂

日常39: 成為英雄（笑）的第一步

夕陽西下。

在回程的路上，我們兩人都不發一語，一前一後地靜靜走著，耳朵只聽到周邊攤檔的喧鬧聲以及各自的腳步聲。兩人的節奏由一開始就保持不變，因此維持著大概兩步的距離。在外人的眼光來看，我們兩人就像剛吵完架的情侶，互相不理睬。

其實從剛才開始，小雪就有嘗試過追趕上來向我搭話，不過可能是顧忌到我現在的心情，所以不消一會兒便打消了這個念頭。

哈？我現在是什麼心情？

說實話還沒到憤怒的程度，畢竟我並沒有任何足夠令我感到憤怒的原因，而且我也沒有這樣的立場。硬要說的話，就是類似鬧彆扭的情況。

但是，這並不是我沉默不言的主要原因。雖然引起小雪過分的解讀並不是我的原意，不過我還是很感激她給予我這段甯靜的時間。

思考是人類其中一樣非常神奇的能力，它能夠把感官接收到的雜訊轉化為獨特的資訊。而當中思考的過程因人而異，有的慣於把資訊分享，再聆聽各方的意見，綜合比較，繼而得出結論；有的則慣於獨自一人思考，斷絕一切的騷擾，讓資訊沈澱，最後得出結論。而我則屬於後者。

為什麼佛教僧侶要襲擊我們？為什麼大太子會和佛教聯手？開啟「鬼門」的人究竟有什麽目的？

這兩個問題在我的腦袋裡纏繞，就像煩人的蟲子一樣揮之不去。雖然我能夠想到一些可能性，不過當中還是覺得有點奇怪和天方夜譚。

不知不覺，我們便已經到達了我們居住的大宅，兩個小孩的嘻戲聲大得連門口這邊都聽到，讓人不禁懷疑他們究竟有沒有照顧好臥病在床的阿音。

「你們在幹嘛⋯⋯」

看見我和阿音的身影以後，兩個孩子就像小偷一樣，拱起背偷偷地竄回阿音的房間裡。

最後，客廳裡只剩下我和小雪兩人。

可惡，事情或許比想像中更為複雜。

「那個⋯⋯」

正當我在心裡為這個推敲出來的結論而感到沮喪的時候，小雪突然以她那清脆的聲音發話。我倏地抬起頭，看見她正別過臉，緊繃著身體。

「對不起，剛才⋯⋯」

「喔，你是說剛才比試的承諾？」

「對⋯⋯我、我只是一時被怒氣沖昏了頭腦才⋯⋯」

「喔喔，我沒所謂啊。雖然是對自己的前途感到有點擔心就是了。」

「哈？你沒有怪責我嗎？」

「當然沒有了⋯⋯我根本沒有任何怪責你的原因。」

「那你一路上不發一言⋯⋯」

「那只是我在想東西而已⋯⋯你才是，最近有什麼煩惱嗎？」

「欸？我？」

「總覺得你最近好像有點心不在焉的樣子，是關於『鬼門』的事情嗎？」

「唔⋯⋯」

「如果有什麼煩惱的話，不妨說出來看看——」

「不，沒什麼特別的事情，只是有點累而已。」

埋藏於心裡的某種情感終於忍耐不住要爆發。

「小雪，其實——」

你可以多依靠我們一些。

可惜的是，我沒能把句子說完。

「對、對了，差不多要為你不久的比試作好準備。」

突然轉移的話題讓我一時之間無法應對。

「比試？」

「沒錯！雖然按理說只是普通的尋貓委託，不過當一切都變成比試的時候，事情將會大幅改變。」

「改變？」

「唉，果然不能對笨蛋抱太大期望呢。」

「喂！先不論我的智商，但是只論抓貓咪的話，我可不認為跟其他人有什麼分別啊。」

小雪用難以置信的表情望著我，就像我發表了什麼驚為天人的言論一樣。

「哇，你的腦袋裡都是裝草的嗎？」

「對！我的腦袋就是裝草，怎麼樣！」

此時，小雪沒好氣地過來拖著我的手。纖細的小手微微用力地握著我的手背，傳來了一股溫熱的暖流，反應不來的我只能任其操控。先旨聲明，我才不是因為被女生拖手而緊張得沒法反抗，只不過是因為擔心用力的話會反過來扯到小雪而已。

「雖然很不願意——」

我被她那異常的怪力拖著走，跌跌撞撞地去到了大宅的後院裡。這裡雖然沒有皇上寢室前的園庭那麼鳥語花香，不過就普通的後院而言，這裡還是比較多栽種的綠色植物，整體而言算是裝飾漂亮的後院了。

我被她一下子拋到庭院的中央，屁股傳來了劇烈的痛楚。所以我說，你這傢伙就不能找一次溫柔地放下人家嗎！

「不過也沒辦法了。」

隨即，後院便被藍色半透明的冰塊以正方形的形狀包圍著，折射著夕陽的餘輝。

「泰山壓頂。」

瞬間，體重突然無理地增加，雙膝因為無法應對這突如其來的變動而被逼跪下；雙手則按著石造的地面，用力支撐身體。

「喝！？」

「啊，對不起。」

身體上的負擔慢慢減少，不過還是非常吃力才能維持站著的姿態。我氣喘如牛，汗流浹背地問小雪。

「這、是、什麼⋯⋯」

「既然答應了比試，當然要做些準備啦。」

「那可是你擅自決定的⋯⋯」

小雪微微歪著頭，「唔？」一聲疑惑地瞪著我。基於男人應有的禮儀，所以我決定識相地閉嘴，絕對不是被小雪可愛的動作萌到。

「以擅長近身戰的僧侶為對手的話，增強體能當然是最好的對策。」

「那這、突然倍增的體重、是怎麼一回事？」

「『泰山壓頂』是能夠讓特定區域重力增加的術式。你剛剛有留意比試的日子嗎？」

「是下星期三。」

這時候的小雪雙手抱胸，就像聽見親愛的學生答對問題的老師一樣，滿意地微笑點頭。

「沒錯沒錯，所以要在短短一星期內增強體能的話，增加重力能夠讓訓練事半功倍。」

哈哈哈，看來經過這樣的地獄訓練，我絕對能夠練成「界王拳」，甚至成為萬中無一的「超級撒亞人」啦。（跑錯時代了）

「只靠練強體魄就能夠勝過那些和尚嗎？」

「你在說什麼傻話？這只是讓你變成更加耐打的沙包而已。」

「你這傢伙絕對是在開我玩笑對吧！」

此時，小雪的臉上閃過一陣憂郁，不過她就像要把煩惱一掃而空一般，深深地呼了一口氣，瘋狂地左右搖頭，然後臉上又重現之前惡作劇時的表情。

「稍安勿躁。增強體能只是你學習法術的基本。」

「法術？」

「對，要使用法術的話，體力是不可缺少。即時你體內有著龐大的魔力量，只要沒有相對應的體力，那你都不能夠有效地善用魔力。所以學習法術的前提，絕對是強健的體魄。」

「原來是這樣⋯⋯不過我這樣的菜鳥也能夠與他們對戰嗎？」

「喔，這次情況特別，所以我會稍微出一出術。」

出術？看著小雪興致勃勃的樣子，總感覺不是什麼應該過問的東西。

「好吧，那訓練內容是？」

「俯臥撐一百次，仰臥起坐一百次，下蹲一百次，還有十公里長跑，日日如是。」

看樣子我不單能夠成為超級撒亞人，還能夠成為逆天的禿頭英雄呢。

日常40: 規條

於是，為期一星期的特訓就這樣開始了。

「九十八、九十九——不行！頭低下去，腰部要成一直線，還有手肘要保持直角！給我斬掉重鍊！真是的，這麼簡單的事情都不明白，果然是無可藥救的笨蛋嗎。」

由剛才開始，我們的魔導師大人便一直在旁邊「指導」。遵循著訓練清單的我第一樣要做的就是一百次俯臥撐，可是在小雪嚴厲的監督之下，我已經做了差不多比原訂計畫多十倍的次數。我說，你是某家庭教師嗎？

「不～行～了～」

體力透支的我在聽到又一次的斬掉重鍊以後，終於承受不住癱倒在地上。說實話，對於平時沒有訓練的我來說，能夠做到這麼多次俯臥撐已經能夠稱為奇跡了，甚至比萬里長城更加不可思議。

「給我堅持下去啊。」

「真～的～不～行～了」

我嘗試用手撐起身體，不過如同火燒的肌肉並不容許我做出這麼簡單的動作，疼痛不堪的腹肌更是讓人只想永遠躺在地上。難道這是連小偷都會睡著的絲漣製品嗎？

「一千下嗎，比想像中的少呢⋯⋯」

你究竟是打算要我做多少次啊！

小雪露出了稍微失望的表情，然後跪下來摸著我過勞的手臂。清新的香氣傳進我的鼻腔，導致我只能僵硬地轉過頭，以免盯著小雪的裙子看。

「好了點沒有？」

就在她觸碰我手臂的一瞬間，一股暖流從手臂處湧入，之後便像石子扔進湖泊一樣，在身體裡泛起了陣陣漣漪，灼熱的感覺慢慢冷卻，原先的疲勞也隨之消退。

「怎麼回事？」

我撐起身體，左右甩一下手，發現體力已經差不多完全恢復，肌肉也不再疼痛。

「我只是把你體內屬於小翅的魔力活性化而已。」

「小翅的魔力連體力也能恢復嗎？」

「嗯，沒錯。以後你只要學會如何活化這股魔力，就能夠不斷地訓練啦～」

已經是以訓練為前提了⋯⋯看來到最後不單止能夠無限訓練，甚至能夠無限劍製了呢。哇靠，這梗爛透了。

此時，小雪突然猛力推跌我，使我不禁「啊！」了一聲，不過她不以為然，瞇起眼睛瞪著我。

「差點兒又讓你偷懶了。來，一百下仰臥起坐。」

「肯定不止一百下吧。」

「這就要視乎你是否符合標準了。」

我認命地聽從魔導師大人的命令，開始了一百下仰臥起坐這漫長的旅程。

「一、二、三⋯⋯啊，對了，不如趁現在你一邊做，我一邊教導你一些關於法術的知識吧。」

「我是可以了，但是你不數著沒關係嗎？」

「反正由一開始次數就不是重點，所以不打緊。」

小雪瀟灑地撥弄一下黑色的長髮，得意洋洋地看著我，讓我有一瞬間為她所說的話感到帥氣。欸？原來次數不是重點啊⋯⋯

「十三、十五、十——哎呀，好像亂了。那麼沒辦法，斬掉重鍊吧。」

「喂喂，我完全看不出前後有什麼關係！『那麼』不是這樣用的吧！」

「一、二、三⋯⋯好啦，法術講座正式開始。」

「⋯⋯」

「先旨聲明，在學習使用法術之前，有些規條要先搞清楚。」

這時的小雪神色凝重，之前開玩笑的氣氛坦然無存，讓人不禁懷疑之前的景象只是虛無飄渺的幻象。

我緊張地抿著嘴唇，暗自吞下口水，等待最強的魔導師大人宣告規條。（繼續仰臥起坐中）

「第一，法術只能對立心不良的妖怪和人類使用。」

小姐，那之前你對我多番使用法術，是算作破壞規條嗎？雖然心裡這樣吐糟，不過卻沒有足夠的勇氣說出來。

可能看見我詭異的表情，只見小雪蹙起眉頭，籍此詢問我是否有任何疑問。我很快搖搖頭以後，她便恢復原來的神色，繼續道出她的規條。

「第二，嚴禁使用『禁忌法術』。」

「第三，希望不要與人類為敵。」

欸？第三個規條是算怎樣了？主語，賓語都沒有，是要人怎麽明白啊？

「那個⋯⋯」

「給我挺直腰桿！斬掉重鍊！」

結果，今天訓練清單的進度只完成到仰臥起坐而已。

距離比試只剩下六天。

日常41: 簡單的法術

「九十九、一百。好，換下一個動作。今天有所進步呢。」

「我～可以——」

「不行。」

「我都還沒把話說完！」

「十有八九都是要求休息吧，拒絕！」

小雪為自己神准的預測而感到驕傲，正嘴角上揚地俯視著我。我說，你該不會只是單純地想享受扮演地獄教練的角色吧⋯⋯

「休息是留給弱者的。」

她還不忙豎起大拇指，雪白的牙齒在這是格外耀眼，我都能看到一顆星星在她的牙縫閃耀了。

無法抵抗的我只能乖乖地躺到地上，開始仰臥起坐的訓練。

「好了，法術的規條都記好了嗎？」

「嗯，記好了。」

小雪這時候把頭靠過來，說著「真的嗎？」來跟我確定。一股股暖流隱隱若若地拂過臉頰，當中夾雜著難以言喻的花香，使我不禁把整個人拉後。我說，你的臉也靠太近了吧，這樣子會令我小鹿亂撞的啊。

確認完以後，小雪才把距離拉開，心滿意足地點頭。

「好。那開始吧。喔，剛剛的斬掉重練。」

你還真不忘要我斬掉重練啊⋯⋯

「你還記得我曾說過『最重要的是想像』嗎？」

一邊做仰臥起坐的我已經沒有餘力回答小雪的提問，所以只是用眼神示意她繼續說下去。

「其實，這正是法術的精髓所在。不同教派對法術有不同的理解，因此坊間流傳著不同的稱呼，不過本質是一樣的。」

「其他教派常常用一些圖畫或文字記載著法術，這樣子雖然能夠讓學者更加容易想像，不過也只會變相押殺學者的想像力。」

「教育不就是這樣的嗎？」

生於世上便很難不接受社會的教育。每個人都會接受教育，只是視程度多少而已。課堂上老師教授著我們一些前人的發現，然後便需要我們背誦朗讀，並把這些四書五經加進科舉考試裡，以此當作評價學生水平的標準。答案不對就失去分數；答案不夠討好就失去分數；不懂回答就失去分數。分數成為評等學生的唯一工具，高分的被標榜為勝利者，名成利就，官運亨通；低分的則被標榜成失敗者，即使再寒窗苦讀，也只會被人歧視嘲笑。最慘的是，這些高分的成功者當中，如果遇到一些以為自己每天讀一本書便聰明絕頂的官員，更加是慘不忍睹。

沒錯，要求魚會爬樹，正是現在這個社會所流行的歪風。

「只要依循前人成功的道路，那麼最後，即使無法成功，也絕對不會失敗。只要把自己變成會爬樹的猴子，那就不會被別人嘲笑歧視。這不就是現今唸成『教育』，名為『洗腦』的東西嗎？」

「這是誰教你的⋯⋯」

「不，只是突然有感而發而已。」

「還真是獨特的見解。斬掉重練。啊，剛才說到哪裡了？」

「⋯⋯其他教派傳承著一些固定的法術。」

「對對。因此，我始終認為由學者自己尋找最適合自己的法術是最重要的。話雖如此，不過鑑於今次時間緊逼，而且情況特殊，所以跟上次一樣，我打算教你一個普通的技能。」

「普通？」

「沒錯，普通得讓人驚嘆不已的法術。」

既然普通，又何來驚嘆呢？我才不是某個見到任何東西都會問「點解嘅？」的女人⋯⋯

稍微賣關子的小雪用著期待的眼神看著我，等待我進一步詢問。不想在這些無聊的事情浪費時間的我只好跟著劇本走。

「⋯⋯是什麼？」

「鐵布衫。」

「我記得這不是少林寺的絕活嗎？」

「因為簡單得每個人都有可能學懂，所以才會成為絕活啦。」

看來我要對「簡單」二字重新定義了。

我一邊更新自己的詞彙，一邊轉動作做
下蹲。

「好了，『鐵布衫』的功用是為了強化身體對衝擊的抵抗力，籍此達成刀槍不入的效果。」

「那要怎麼做？」

「很簡單，只要讓魔力厚厚地包覆在身體外邊就可以了。」

包覆嗎⋯⋯我的腦海中浮現的了兩個月前時在冰晶洞發生的慘劇⋯⋯

「算了，我還是跳過這個法術吧。」

「當然不行！要不然怎麼樣增加你耐打的程度？」

「按這個節奏走的話，很大機會我會毀了這個後院。」

「放心，有我在嘛～」

想不到小雪有時候真是讓人可靠的存在。

「只要你有任何魔力暴走的徵兆，我會用最快速度將你的意識剝取。啊，斬掉重練。」

真是讓人不可靠的存在⋯⋯

結果，今天以我多次被打暈的下場終結。

距離比試還有五天。

「慢慢深呼吸，然後斬掉重練。」

「喂，『然後』好像不是這樣子用的啊，要我再教你一次什麼是前後遞進的關係嗎？」

「多嘴！給我認真訓練。」

第四天的訓練繼續在一些營養不良的對話中進行。吃完早餐以後我和小雪便一直待在後院裡，直至到現在進度已經到達最後的下蹲。一邊做體能的同時，小雪亦一邊「細心」教導魔力的運用，希望在比試之前能夠熟練「鐵布衫」。

「是⋯⋯」

現在的我只要被小雪稍微喝一喝就會繼續默默地埋頭苦幹⋯⋯看來被調教出來的奴性已經徹底地植根於我的骨子裡呢。什麼啊，難道我是香港人不成？

「記著，欲速則不達。」

「只剩下三天而已⋯⋯」

「如果練不成也沒辦法啊。」

「可以不要說得置身事外的樣子嗎，我可是擔心極了。」

經歷過上次的襲擊以後我可以斷言，他們絕對不會保持憐憫之心。練不成的話我就真的「放下屠刀 立地成仙」了。

「放心放心，我已經出術了。」

出術？說回來昨天小雪好像跟阿音在後院談過一些事情，然後阿音就興奮不已地跑了出去。該不會是讓阿音去殺了那些和尚吧⋯⋯

「不用擔心，不是什麼傷天害理的壞事。」

「好吧⋯⋯」

既然小雪都這樣說了，那我也沒有什麼好擔心吧。小雪好像突然想起一些事情，手指抵著下颚。

「啊，對了——」

這時候，身體各處突然傳來了毛骨悚然的感覺，令我不小心忘記了繼續仰臥起坐。小雪的眼神也變得無比嚴肅，緊緊瞪著大宅門口的方向。

「這是——」

「跟我一起走。」

「哈？」

我還沒反應得來，小雪楸起我大汗淋漓的衣服，半拖半拉地走了出去。

「痛痛痛！等等，我自己會走啦。」

我在跌撞的情況下慢慢取回平衡，不過還是狼倉地追跑在小雪的後方，這是因為小雪已經穿上了冰鞋，在前方高速滑行著。即時我全力奔跑，還是只能勉強維持在不被甩掉的狀態。

「哎唷，你是在進行十公里長跑的訓練嗎?」

「可惡，你不要在前面從容地挖苦我好嗎！我已經上氣不接下氣了。」

「哈哈，好吧。」

這時候的小雪突然停下，煞不撤步的我只能眼看著距離快速縮短，一下子撞到她的背部。我疑惑地望向小雪，可是卻被人揪著衣領，用力地丟了出去。

「哇！」

無法反應的我只能揉著可憐的屁股。我再說多一遍，難道你就不能溫柔地放下人家嗎！

「欸？大哥？」

耳熟的聲音在我的耳朵裡迴響。帶點稚氣的聲線令我想起領養回來的兩個寄生蟲，不過他們應該留在大宅裡才對⋯⋯

「這是大哥對吧？」

等等，這次聲音比之前更加清晰，有點像兩兄弟裡的弟弟⋯⋯

「真的是大哥啊！」

「從天而降的大哥啊！」

喂，怎麼說得我好像自然現象一樣，才不是從天而降好不好，我現在是甘露嗎。

我瞇著眼轉過頭，果真見到兩個孩子正放心地歎一口氣，然後我就在不理解情況的狀態下被他們輕輕一推。

「夏大人親自出現的話，東西就比較好說了。」

「哈？」

我正視前方，便發現自己正身處於一條巷仔的中間，盡頭被一群凶神惡煞，身穿鬥笠，手拿木棍的和尚阻擋著，目測大概有十多人左右，全部都一副整裝待發的樣子。你們現在在模仿「少林寺十八銅人」嗎？

「這是怎麼回事？」

說實話，這個問題的對象在一瞬間跟我拉開十丈距離的兩隻寄生蟲，可是看來他們都不太敢開口。而代替口啞的小孩是我眼前其中一個大漢。鋪覆在其赤祼胸口上的黑毛，再加上臉上顯眼的疤痕，讓人很容易聯想到故事裡出現的武功高強，重情重義的大漢。

「你們快把『易筋經』還回來，否則不要怪我們出家人不客氣。」

你們哪個樣子像客氣過啊⋯⋯

雖然心裡暗自吐槽，不過我知道現在還是跟著他的說話辦才是上策。所以我把頭轉回去，瞪著兩個越退越遠的小孩。怎麼了，我現在是病菌不成？

「喂，你們是不是偷了人家些什麼？快點還給人啊。」

「沒有啊，我們剛剛只是在外邊玩耍而已，然後他們就突然衝出來指責我們偷竊了。我們真的什麼都沒做過！」

「謝謝你這麼祥細的事情交代了。這樣子你跟故事裡那些臨死前冗長地解釋一切來龍去脈的大魔王有什麼分別啊。」

我戰戰兢兢地望向一眾的和尚，不難發現他們已經滿臉通紅，頭上都出現了一陣陣的煙霧，令我覺得周圍都好像變得比以前炎熱。

「敬酒不飲飲罰酒，各位，我們上！」

「喔喔喔！」

你們是猩猩嗎！

「等等，我——」

我也來不及辯駁，前方便沙塵滾滾地衝過來。

日常42: 惹麻煩的寄生蟲

「慢慢深呼吸，然後斬掉重練。」

「喂，『然後』好像不是這樣子用的啊，要我再教你一次什麼是前後遞進的關係嗎？」

「多嘴！給我認真訓練。」

第四天的訓練繼續在一些營養不良的對話中進行。吃完早餐以後我和小雪便一直待在後院裡，直至到現在進度已經到達最後的下蹲。一邊做體能的同時，小雪亦一邊「細心」教導魔力的運用，希望在比試之前能夠熟練「鐵布衫」。

「是⋯⋯」

現在的我只要被小雪稍微喝一喝就會繼續默默地埋頭苦幹⋯⋯看來被調教出來的奴性已經徹底地植根於我的骨子裡呢。什麼啊，難道我是香港人不成？

「記著，欲速則不達。」

「只剩下三天而已⋯⋯」

「如果練不成也沒辦法啊。」

「可以不要說得置身事外的樣子嗎，我可是擔心極了。」

經歷過上次的襲擊以後我可以斷言，他們絕對不會保持憐憫之心。練不成的話我就真的「放下屠刀 立地成仙」了。

「放心放心，我已經出術了。」

出術？說回來昨天小雪好像跟阿音在後院談過一些事情，然後阿音就興奮不已地跑了出去。該不會是讓阿音去殺了那些和尚吧⋯⋯

「不用擔心，不是什麼傷天害理的壞事。」

「好吧⋯⋯」

既然小雪都這樣說了，那我也沒有什麼好擔心吧。小雪好像突然想起一些事情，手指抵著下颚。

「啊，對了——」

這時候，身體各處突然傳來了毛骨悚然的感覺，令我不小心忘記了繼續仰臥起坐。小雪的眼神也變得無比嚴肅，緊緊瞪著大宅門口的方向。

「這是——」

「跟我一起走。」

「哈？」

我還沒反應得來，小雪楸起我大汗淋漓的衣服，半拖半拉地走了出去。

「痛痛痛！等等，我自己會走啦。」

我在跌撞的情況下慢慢取回平衡，不過還是狼倉地追跑在小雪的後方，這是因為小雪已經穿上了冰鞋，在前方高速滑行著。即時我全力奔跑，還是只能勉強維持在不被甩掉的狀態。

「哎唷，你是在進行十公里長跑的訓練嗎?」

「可惡，你不要在前面從容地挖苦我好嗎！我已經上氣不接下氣了。」

「哈哈，好吧。」

這時候的小雪突然停下，煞不撤步的我只能眼看著距離快速縮短，一下子撞到她的背部。我疑惑地望向小雪，可是卻被人揪著衣領，用力地丟了出去。

「哇！」

無法反應的我只能揉著可憐的屁股。我再說多一遍，難道你就不能溫柔地放下人家嗎！

「欸？大哥？」

耳熟的聲音在我的耳朵裡迴響。帶點稚氣的聲線令我想起領養回來的兩個寄生蟲，不過他們應該留在大宅裡才對⋯⋯

「這是大哥對吧？」

等等，這次聲音比之前更加清晰，有點像兩兄弟裡的弟弟⋯⋯

「真的是大哥啊！」

「從天而降的大哥啊！」

喂，怎麼說得我好像自然現象一樣，才不是從天而降好不好，我現在是甘露嗎。

我瞇著眼轉過頭，果真見到兩個孩子正放心地歎一口氣，然後我就在不理解情況的狀態下被他們輕輕一推。

「夏大人親自出現的話，東西就比較好說了。」

「哈？」

我正視前方，便發現自己正身處於一條巷仔的中間，盡頭被一群凶神惡煞，身穿鬥笠，手拿木棍的和尚阻擋著，目測大概有十多人左右，全部都一副整裝待發的樣子。你們現在在模仿「少林寺十八銅人」嗎？

「這是怎麼回事？」

說實話，這個問題的對象在一瞬間跟我拉開十丈距離的兩隻寄生蟲，可是看來他們都不太敢開口。而代替口啞的小孩是我眼前其中一個大漢。鋪覆在其赤祼胸口上的黑毛，再加上臉上顯眼的疤痕，讓人很容易聯想到故事裡出現的武功高強，重情重義的大漢。

「你們快把『易筋經』還回來，否則不要怪我們出家人不客氣。」

你們哪個樣子像客氣過啊⋯⋯

雖然心裡暗自吐槽，不過我知道現在還是跟著他的說話辦才是上策。所以我把頭轉回去，瞪著兩個越退越遠的小孩。怎麼了，我現在是病菌不成？

「喂，你們是不是偷了人家些什麼？快點還給人啊。」

「沒有啊，我們剛剛只是在外邊玩耍而已，然後他們就突然衝出來指責我們偷竊了。我們真的什麼都沒做過！」

「謝謝你這麼祥細的事情交代了。這樣子你跟故事裡那些臨死前冗長地解釋一切來龍去脈的大魔王有什麼分別啊。」

我戰戰兢兢地望向一眾的和尚，不難發現他們已經滿臉通紅，頭上都出現了一陣陣的煙霧，令我覺得周圍都好像變得比以前炎熱。

「敬酒不飲飲罰酒，各位，我們上！」

「喔喔喔！」

你們是猩猩嗎！

「等等，我——」

我也來不及辯駁，前方便沙塵滾滾地衝過來。

對不起，身體有點不適，所以呢幾日未能保持日更，敬請原諒。

日常43: 追遂

早上開始的烏雲密佈終於像忍耐不住的樣子下起了毛毛細雨，原本密密麻麻的街道也因此變得暢通無阻，吹起了陰濕的涼風。而在這空曠的街道中，有兩群人正在追逐。

「所以說，這究竟是怎麼一回事啊啊啊啊！」

我手抱著兩個睜大眼睛望向後方的孩子，正在全速奔跑著。後面像惡霸一樣追著我們來的就是一些有著惡霸般臉孔的惡霸和尚。真麻煩，根本就是惡霸。

「你在問我們嗎？」

「當然啦！難道我在問後面的那群惡霸不成？」

真是的，好想就這樣把兩個小屁孩丟在這裡自身自滅。

「我們真的沒有偷東西啊！」

「好好，我相信你。那麼也該把東西還給人家啦。」

「根本就沒相信我們好不好！」

當然了，要不然我才不相信一群惡霸般的和尚會無端白事找兩個小孩麻煩。等等，既然是惡霸，那麼無端霸凌不是很正常的嗎。

「那時候我們剛好在寺廟外邊買冰糖葫蘆，看見阿音姐姐像老鼠一樣竄了出來。她給了我們一點零錢，接著便跑走了。然後——」

「我們、就、給這班人、找上了。」

弟弟負責任地補回哥哥沒有完成的內容。如果有阿音的參與，那麼一切都講得通了。說回來，兇手就是阿音！我現在是某位名偵探嗎。

「也就是說阿音又闖禍了⋯⋯」

「喔⋯⋯」

「怎麼了？」

「想不到大哥你還跑得挺快的啊。」

「哈？」

怎麼突然轉移話題了？我感到納悶地瞥向他們，然後順著他們的手指稍微望向後方。

「可惡，怎麼跑得這麼快的。」

便看見那班惡霸已經氣喘如牛，拖著沈重的腳步在後方勉強跟著，有些頂不住的好像已經掉隊了，因此人數比剛開始的少。不過說實話，我的肺部也開始有點傳來警號，所以我決定一下決勝負，否則人數佔優的他們很容易就能抓到我們了。

「捉緊啦。」

「「嗯⋯⋯」」

兩兄弟帶著疑惑的語氣回答我，不過也是跟著我的說話做，肩膊上的衣服被他們抿緊。我說，再這麼抓下去我的衣服都要破了。

我瞄準著前方的彎位，使出了一個急速飄移。

「老闆，來三碗牛肉麵走蔥。」

我用盡僅剩的些許氣力向正在檔位閒著沒事幹的老闆下菜，並把兩個還在狀況外的小孩定在長木椅上。

「客官，請慢用。」

「謝謝。」

就在老闆迅速上菜之際，惡霸們也剛好拐過這個急彎。

「去、去了哪裡？前方嗎？」

「給我追！」

接著，我們身後便響起零星的腳步聲，慢慢地遠離我們的所在之處。

日常44: 主觀意願

「這是、什麼⋯⋯」

過於驚訝的弟弟沒能了解到剛才發生的事情；哥哥甚至開始四周遊逛，不時邊唸著「符咒在哪裡？」邊左揭右掲。喂，不要再揭老闆的那裡了，要不然我都救不了你啊⋯⋯

「才不是什麼法術呢。」

我無奈地開始對仍感到難以置信的兩兄弟道出箇中道理，以免他們打擾我享受這美味的午餐。順帶一提，這是上星期夜晚跟阿音一起吃麵的那間店。

「俗語不是說：『最危險的地方才是最安全的地方』嗎？」

只見兩兄弟歪起頭，一副不知所云的樣子看著我。好了好了，我會仔細解釋啦，不要用對著垃圾般的眼神看著我了好嗎。

「他們沒有想過我們會停在這裡，而是擅自認為被別人追趕著的我們會繼續向前方或是某個地方跑著。那麼，只要逃出這個思維，就能夠逃出他們的魔掌了。」

沒錯，主觀意識可是非常恐怖的東西，是能夠顛覆世界上一切定理和常識的怪物。不是有囚犯曾經試過被人綁在床上，矇著眼睛被刀背劃過手腕，結果在持續聽著水滴的聲音下死亡嗎？這就是主觀意識的威力；它能夠讓事實扭曲並消失不見。所以只要剛才他們主觀地認為我們是往著哪裡逃走的話，即使有人注意到我們，也會被「他們應該跑走了」的這個意識所誤導。

只見兩兄弟埋首於香噴噴的牛肉麵中，看來已經懶理我剛剛所講的那些廢話了。其實，這樣說回來，阿音是兇手也只是我的主觀意識呢。

我思考著這些似是而非的理論，開始享受眼前新鮮出爐的牛肉湯麵。

今天看來會是毛毛雨的一天呢。

****

雨水開始低落在阿音的肌膚上，毛毛細雨令她開始詛咒起上天。

「做事的時候先來下雨，唔通連個天都唔鍾意我？」

阿音一邊喃喃自語，一邊在不同的小巷裡靈活穿梭，活像一些在街頭街角出沒的老鼠。儘管如此，後方的人影還是緊隨其後。

雖然阿音已經用盡多年來在人間打混的渾身解數來擺脫這個煩人的身影，可是看來對手也非省油的燈，黑色的身影仍然存在。

「唉，難道最近和平的生活令小妹的身手生疏了？」

終於，經過多輪的追逐以後，不知哪處響起了令人信賴的聲音。

「寒冰彈。」

隨著話聲沒落，一塊塊反光的淡藍色冰錐巧妙地穿過奔跑著的阿音，精準地射向阿音後方的身影。伴隨一些硬物碰撞的聲音，阿音總算甩掉了追蹤者。不過她也沒鬆一口氣，反而再全力衝刺多幾個街角才敢放慢腳步。

環視周圍沒有可疑的人影以後，阿音向著自己的衣領細聲說話。果不其然，不消一會兒，後方便傳來自己最愛的人的氣息。忍不住的阿音轉過身，雙手舉起地跑向正滑過來的小雪。

「大姐！」

「笨蛋，靜點兒啊。」

小雪順勢躲開阿音的環抱攻擊，詢問阿音。

「怎樣，拿到了嗎？」

「呵呵，大姐委託的，小妹一定能夠拿到手。」

遞出的，是一卷殘舊的竹簡。

日常45: 盜竊

「嗯，這樣子就能出術了。」

「大姐很狡猾呢。」

「只有你沒有資格話我。」

「哎呀，這樣子的大姐也很吸引啊。」

「好，玩夠了。先讓我紀錄下當中的內容。」

小雪慢慢從衣袋抽出一粒細小的藍色寶石，然後往寶石施送魔力。沒多久，原本只有碎石大小的寶石逐漸變成了沈重的水晶球。接著，小雪跪在地上，揭開捲成一卷的竹簡。

「紀錄。」

藍光從水晶球的內則射到殘舊的竹簡上，每閃一下小雪便會移動竹簡，重覆著這個動作直至到卷末。

「小妹已經很少見到竹簡了呢。」

「畢竟我們開始有印刷術嘛。」

小雪隨便敷衍掉阿音，便把竹簡慎重地捲起，交回到阿音的手上。

「好啦，趁他們沒有證據之前把它放回原位吧。」

「小妹要獎勵！」

「笨蛋，給你獎勵的話就是給你立旗子了。」

小雪輕輕一笑，轉過身體離開。

「我根本就不知該如何報答你，我欠你的實在⋯⋯」

同時間，阿音也轉過身體，開始她的任務。

「獎勵已經確實收到了。」

留下這句不明所以的說話後，阿音又再次消失於陰暗的街道中。

避過周邊的耳目，不斷在街巷裡穿插，終於回到了雲天寺的周邊，當今擁有最多教徒的佛教本寺。從門口瞥進去就能看見一尊無比巨大的銅像聳立著，前方插著幾支冒煙的香。拜祭的地方人熙往來，好不熱鬧。而銅像後方則是僧人們起居飲食的地方，平時通常由多位修道僧嚴密戒備，以防有信徒誤闖。

「只要擺回去就行了吧。」

而現在的阿音已經成功混進了裡面，開始循著剛才離開的路線重新走回到某一個地點。

「真是沒想過會藏在這裡呢⋯⋯不是挺狡滑嗎。」

位處於巧妙地建築在接近天花板，銅像正後方的木條上的阿音小心奕奕地把竹簡放回到銅像的後腦處，接著毛孔便竄過一陣令人不快的感覺，不過這也只是一瞬間的事情。

「好，然後——」

「你還真是一點進步都沒有呢。」

「甚——！」

意料之外的聲音從身後響起，在反應到之前阿音的意識便陷入無窮的黑洞中。

日常46: 信息

「搞什麼啊⋯⋯」

「怎麼了？」

我和兩個小鬼在外面吃完牛肉麵以後便踏上了歸途，途中撞見了正在門口來回踱步的小雪。從旁邊可以瞥到她那緊皺的眉頭，以及不知在喃喃自語著些什麼。

「那傢伙有點慢呢，該不會是出了什麼問題吧⋯⋯」

「我說，究竟你和阿音背地裡偷偷在策劃著些什麼？」

「沒什麼啦。」

「你知道你現在和那些頑皮的小孩做錯事時的舉手投足一樣嗎。」

「⋯⋯」

正當沈重的低氣壓降臨於我們兩人間時，一顆耀眼的光點呼嘯而過，畫過我的臉頰旁邊。一切來得太突然，使我只能睜大雙眼呆愣在原地。當我的腦袋恢復正常的時候，便看見一張紙張悠遊地吊掛在一支插在牆上的木箭上。

「我的牆壁啊！！！」

「現在是擔心這個問題的時候嗎！況且這個大宅可是皇帝送贈給我的，笨蛋。」

不，現在真是擔心這些的時候好不好？要不然就沒有什麼機會能為這塊牆壁擔心的了。

不過，這也證明著這次是不尋常的事情。意識到這個事實的小雪臉上更是凝重，慢慢地走向爛掉的牆壁旁，輕力地把紙張拿下。等等，這個時候不是應該連木箭一起拿下嗎？

可惜的是我們的魔導師大人明顯地沒有聽到我的心聲，獨自拿著紙條走回大廳中。

「上面寫著什麼了？」

隔了良久也聽不到答覆的我忍耐不住，靠到小雪身後看看究竟葫蘆裡是賣什麼藥。誘人的香草味傳進鼻腔，使我一時別過臉龐，結果頭髮碰到了小雪的耳朵——

「哇！」

「哇！」

喂姑娘，你不要突然大叫好嗎？人家的膽可沒有老虎這麼大，人嚇人嚇死人啊。

「怎麼啦！」

「這是我問你才對吧！你一直都沉默不語是怎麼回事？」

「那你出聲啊，笨蛋。」

「我出了聲卻被你漂亮地無視，你倒是顧顧我的感受⋯⋯」

「欸，是嗎⋯⋯對不起⋯⋯」

前面還字字鏗鏘，後面卻越來越細聲，讓我不禁歪起頭，結果眼前則遞來了紙條。我訝異地看著小雪，卻發現她別過的臉變得通紅。

對呢，經歷完今天的事情以後，原來不知不覺黃昏的夕陽已經染紅了整個天空了。我現在才意識到時光的飛逝是一件很恐怖的事情，因為我發現今天一整天自己都好像沒做過什麼有意義的工作。

「啊，你還沒吃飯吧？讓我煮給你吃。」

「嗯⋯⋯謝謝。」

於是，我就走進了廚房，開始思考今晚要煮什麼晚餐。

****

「喂，這是什麼鬼啊？」

「看來畫皮已經落入他們的手裡。」

「你還真能看得明白⋯⋯」

吃完晚飯後我便拿起了剛才的紙條，打算看看有什麼信息在裡面。可是映入眼簾的，是一幅只用直線構成的畫（先不論這東西是否能夠定義成畫），中央是一個十字，然後十字的左右兩端分別有一條線連結著十字的下方。難道和尚寺裡全部都是抽象派的嗎？

不過，現在要搞清楚的並不是這幅名畫（笑）。

「所以你們在搞什麼鬼？」

小雪的肩膊一抖，然後便縮起身體低著頭躲避我的視線，不過最後還是放棄似的嘆了一口氣。

「其實，我叫畫皮去『借』《易筋經》⋯⋯」

「你腦子有問題嗎？」

「欸？竟然被笨蛋說我腦子有問題！？」

不，你腦子真的出問題了。當今京城裡有誰沒聽聞過《易筋經》？那可說是佛教裡的至寶啊。

「那為啥要『借』？」

「不就是為了你嗎⋯⋯」

「哈？」

我傻眼地看著小雪，只見她眯起眼睛，別過臉地坦白。

「那個，不是說出術嗎？這個就是了——」

「對不起，我完全理解不了。」

「所以啦，因為那些和尚在比試中的招式都是從《易筋經》中學會來的，那麼只要學會它們就能⋯⋯」

「等等，不計今天的話，現在可是只剩下兩天的時間。你該不會是認為我能夠在這麼短時間裡學通這些東西吧。」

「我當然不指望你那空空如也的腦袋啦，不過我有辦法就是了。」

此時，她從衣袋裡拿出了一塊藍色的寶石。隨後，寶石便變成了之前見過的水晶球了。

「因為我從小就擔當著保護人界的職責，所以這個水晶球能夠把前代的知識保存著，然後輸送到我的腦袋裡。這樣子就能解決斷層的問題了。」

「還真是逆天的能力呢⋯⋯」

「所以過來一下。」

我半信半疑地走到小雪面前，她於是拿起水晶球，對準我的前額。

「哇！」

接著，一道強光閃過我的眼睛。不單如此，頭蓋還突然像火燒一樣痛了起來，使我只能雙手抱頭，攤在地上痛苦地掙扎。

「很⋯⋯很痛！」

不知過了多長時間，疼痛慢慢地消退。我狼狽地爬回椅子上，撫摸著頭顱。

「這是——怎麼回事啊？」

「剛才就是知識輸送。我已經把《易筋經》裡的內容輸送給你了。不用擔心，知識會以你明白的方式呈現出來。」

真的是這樣嗎⋯⋯我擔憂地瞪著小雪，可是她卻只是歪著頭回視，就像在說「是否還有什麼問題？（笑）」。

「好，這邊弄好以後就輪到畫皮那邊了。真是的，你們兩人就不能讓人休息一下嗎？」

雖然小雪的語氣鬆容自在，可是臉上卻盡顯擔憂的臉容，導致我也不能即時反駁些什麼。我想，她應該擔心阿音到不得了吧。然而就算這樣，我現在也沒什麼能夠幫忙，所以沒事幹的我就把紙條翻到背面，結果發現紙條帶著其他訊息。

「小雪你看！」

《比試那天順著我的說話做。》

⋯⋯⋯⋯

「還真是令人不解的訊息呢⋯⋯」

在我旁邊的小雪一臉疑惑的看著我，好像希望我能告訴她當中的意義。不過其實，就算你靠多近我都給不出答覆啦，所以別再靠過來好嗎！

「可、可能還有什麼其他的資訊呢⋯⋯我去看看。」

我立刻從這令人窒息的情境逃出。夜晚清爽的涼風徐徐吹過發熱的身體，讓人精神為之一振。

我慵懶地走到木箭所在的位置，隨手就把它拔了出來。雖然之後有想過會不會塗有毒藥，不過既然我到現在還相安無事，那麼應該沒什麼問題了。

「唔？」

此時，箭尾的地方傳來鬆動的感覺，我仔細檢查後，便發現箭尾並不是平常的羽毛，而是一張紅色的薄紙。於是我把箭拿回去給小雪過目。

「喲，還有訊息呢。」

「什麼？」

攤開以後，就能看見中間寫著一個「佛」字，然後連著一條不斷轉彎的線，最底還寫著一個細小的「忍」字。

「這是什麼啊⋯⋯」

我再一次從心底裡佩服對方的畫藝造詣，看來是小弟我見識少了。結果，我身旁的小雪手指抵著下顎，慎重地說出當中意思。

「是囚禁著畫皮的地方。」

日常47: 事前準備

比試前一天⋯⋯

「斬掉重練。」

「你現在是鸚鵡嗎？你從剛才已經說了不下十遍『斬掉重練』⋯⋯」

「你不要偷懶就不用我重覆這麼多次啦。」

我決定閉上嘴巴，以為我知道再說下去我只會落得斬掉重練的下場。小雪就像獲得勝利一樣，滿足地微笑。此時，不遠處傳來了兩把聒噪的聲音，讓我忍不住狠狠地瞪過去。雖然我不討厭小孩子歡樂的笑聲，不過當我正陷入無限重練的地獄時，你不覺得你們的笑聲有點殘忍嗎？

「啊，你們來得正好。」

我一臉迷茫地仰望小雪，卻發現她穿著布鞋正特嗒特嗒地走遠。不一會兒，她便拿著兩樣怪異的東西回來。

「「「哇！靠！」」」

不是說笑，我和兩個孩子一起以最快的速度跑走，可是卻被前方突然出現的冰牆阻止。我還一頭栽進去，撞得我的鼻子都紅了。

「你們怎麼跑走了？」

「不不不不不，是正常人都會跑走好不好！」

「姐姐，求求你，放過我們兩兄弟吧。只要那個男的就可以了，我們是無辜的。」

「喂！我可是都聽得一清二楚啊！」

「你們在吵什麼⋯⋯」

「什麼，難道姐姐打算連我們的都要嗎！？」

「嗚～哥哥，我好害怕喔！」

「你們給我靜一點！」

小雪終於按耐不住激動地喝停還打算求饒的我們。然後把手上拿著的兩塊人皮高舉。

「這只是畫皮親手製作的人臉而已，你們在大驚小怪什麼啊。」

「從哪裡刮下來的嗎？」

我膽顫心驚地舉手問道。

「當然不是了笨蛋，你到底是怎麼想畫皮的？」

小雪略顯怒氣地對我不經大腦的發言吐糟。看來這幾天關於阿音的話題都要小心應對才行⋯⋯

她專心地注視著手上的人皮，然後突然惡心地雙眼冒光回頭看著兩兄弟。

「你們明天給我戴著這兩塊人皮去營救畫皮。」

「你肯定在開玩笑對吧⋯⋯」

首先不論應否要兩個幼稚又聒噪的小朋友去擔當這麼重要的職責，你竟然要人家戴上這兩塊噁心的東西⋯⋯

正當我打算把這些理由說出來抗議的時候，冷徹的氣氛瞬間降臨，那是不由分說的命令，當中又帶著一絲思念。我有預感，只要我再說一句話，隱藏在小雪笑容底下的波濤就要變成滔天巨浪。

我緊張地吞下口水，把掛在嘴邊的話語及時收回；兩兄弟大概也感受到非同小可的重壓所以閉上嘴巴，靜默地站著。說實話，這是我第一次看到小雪露出這種反常的感情。

「好，就這麼決定吧。」

一句話語和一下掌聲結束了這異常的氛圍。小雪滿足地轉過身體，背著我們仰望萬里無雲的藍天。

「明天，就是對他們的反擊。」

而現在的我不知道，話裡的「他們」，是什麼人的人稱代詞。

輕力一推

日常48: 祝福

於是，比試的日子就無聲無息的降臨於日常當中。

「真受不了你，為何每次你都惹上一些麻煩事⋯⋯」

久沒見面（其實就一星期）的好朋友第一句的問候就是這句。看來他也深明這次比試並非一些能夠打哈哈蒙混過關的事情。

「哈哈，我也想知道呢⋯⋯」

「我已經從楊道士那邊了解到這次比試的性質了。你真的沒問題吧？」

「嗯，沒問題的⋯⋯大概⋯⋯」

對此感到傻眼的鳳英呆若木雞，然後瘋狂搖頭，拉起我的手向前（未來）邁進。

「等等，人家才不要跟你私奔啦。」

「對，我現在就跟你去求得皇上的批准，准許我跟你私奔到世界的盡頭，然後一起尋找海賊王的寶藏。」

我明白到再玩下去鳳英可真的會去跟皇上求情，所以我稍微用力甩開了我們十指緊扣的手，他一瞬間露出了失望的表情。

「謝謝啦，不過真的不用擔心，因為——」

我偷偷瞥向正露出厭惡表情在陽光底下行走的魔導師，接著再望向自己凌亂的掌紋，回憶起這一個星期的經歷。

「我相信她。」

****

所以說，這究竟是什麼⋯⋯

剛踏進太極殿的我便受到熱烈的掌聲歡迎，兩旁還有舞龍舞獅的表演；盡頭則是理所當然的皇上、各太子、左右宰相以及佛家的代表，包括虛淵主持、之前有過過節的微笑和尚和一名素未謀面的僧侶。

我千辛萬苦穿過熱情的人群後，總算來到大殿的前方。看似非常享受現狀的皇上聽完裴宰相的低聲耳語以後，終於回過神望向剛到達的我們一行人，然後興奮地下令「肅靜」。

「今天就由朕和楊道士親自監督這次的比試，籍此確保公平公正。雙方代表現在上前。」

我左右偷看，開始尋找我們的代表，結果卻被人輕力推了一下。我狼倉地走了出去，最後和微笑和尚並排站著。我瞪著他看，不過還是不能看透他那藏在微笑後方的想法。

「這次比試沒有設下時限，勝利條件為實現委託人的委託，亦即找回走失的野貓⋯⋯相信兩位都清楚任務目標吧？」

我和他微微點頭表示知道，然後皇上就滿足地靠向皇座椅背。

「好。既然兩位代表都清楚比試內容，那麼就請在座的各位對兩位送上由衷的祝福。」

欸？

於是，大殿裡就開始了這不明因由的祝福典禮。很多人都靠過來對我送上加油和祝福。

「加油。」

「夏大人加油。」

「夏大人不要死啊。」

「保重。」

「去到那邊要穿多一件外套。」

「我還是比較喜歡黑色的捲髮貓。」

「狗比較可愛。」

「不管白貓還是黑貓，會抓老鼠就是好貓。」

「加菲貓很好笑！」

「蔡英文是貓奴！」

「香港人是樓奴！」

「Talking Tom！」

加油由中途已經開始跑題，有些是關於貓的就會說出來，到最後甚至聽不明白⋯⋯你可以說中文嗎？

「子炎。」

「是，殿下。」

出現的是令我感到意外的二太子秦王，我故意在他面前眼睛骨碌地望向周遭。

「那個，太子在這種場合⋯⋯」

了解到我言外之音的二太子只是輕輕「哼」一聲笑了出來，就像在嘲笑我的顧慮。

「不用擔心，這只是普通的『祝福』而已。說回來，父王也太愛操心了，竟然把東西搞得這麼盛大。」

「哈哈⋯⋯看來皇上他誤會了⋯⋯」

「嘛，也有可能父王他明白『人比鬼更可怕』吧。」

「微臣也希望皇上是這個原因才⋯⋯」

「總之不要死啊。」

二太子用力地拍一下我的腰腹，然後便插著衣袋揚長而去。

難道他每時每刻都這麼帥氣十足的嗎？

正當我打算確認一些事情的時候，耳邊傳來一陣不滿的聲音。

「喂。」

「喔⋯⋯小雪，你可以不要嚇人嗎？尤其是在人家耳邊說話⋯⋯」

「笨蛋，我一直在叫你，可是你卻像聾啞人士一樣。」

「一定要是啞巴嗎？」

遲疑了一秒才發現自己口誤的小雪趕忙捂著嘴唇，然後不好意思地說道。

「對不起，應該是智障才對⋯⋯」

「這樣子傷害我僅剩的自尊心很有趣嗎！」

我用盡餘力去抗議的樣子在小雪眼中大概很好笑吧。

「哈，不開玩笑了。」

此時，小雪收起開玩笑的表情，深深吸了一口氣。

「拜託你了。」

「唔⋯⋯我才是，這邊就拜託你了。」

小雪睜大眼睛，接著匆忙轉過身體。

「笨蛋。」

她開始踏出腳步，走向台邊的座椅；我也不甘示弱，開始走向大殿的巨門處。

「我可是世上最強的魔導師啊。」

背後傳來讓人放心的宣言。

日常49: 比試開始

風和日麗，陽光普照。

如果下著滂沱大雨，視野朦朧不清是小說比試時情景的話，我只能說現在完全與大多數小說的描述差天共地。大街上的人海依然，攤檔今天也準時的擺設在路邊，散發出熱鬧非凡的氣息。

自從皇上宣告「比試開始」後，我便一直在大街上漫無目的地遊蕩。要說為什麼的話⋯⋯

「要怎麼找？」

我忍受不住高溫的煎熬，向一直走在旁邊的微笑和尚搭話。

「貧僧並不清楚呢。」

「有人說過你這性格和笑臉很討厭嗎？」

「這個倒是沒有，大概夏大人是第一個吧。」

「你果然很討人厭⋯⋯不如我們先休戰一會兒，一起尋找那隻臭貓好嗎？」

「不知道夏大人的休戰是指什麼意思呢？」

「我才沒閒跟你玩文字遊戲，反正你也毫無頭緒吧。」

「頭緒貧僧倒是有幾個，可是如果被夏大人跟著的話可就傷腦筋了。」

「是嗎？那麼你就趕緊去找啊，怎麼一直跟在我旁邊？」

「因為夏大人很有趣啊。相比起比試，我比較對夏大人感興趣。」

「雖然很對不起，不過我的性取向可是十分健全，所以你可以死心了。」

「哈哈哈哈，果然夏大人那不服輸的性格就為誘人。」

「為什麼？」

接近反射神經般的反問脫口而出，可是我再怎樣豎起耳朵也聽不到那煩人的聲線。

「嗯？」

我納悶地轉過頭，卻發現剛剛還在身邊微笑和尚的身影已經消失無蹤。

「也罷。」

我一邊自言自語，一邊拍一拍衣袋，果不其然感覺到一絲不自然的凹凸形狀，是離開皇宮後才出現在這裡的異物。

剛才雖然有一半是發晦氣地埋怨，不過也有一半是用作確認微笑和尚的目的。既然他說自己對野貓的所在之處有一些頭緒的話，那反過來說也就是沒有明確的地點或線索；現在他的離開則證明了他把「尋找野貓」擺在「解決多管閒事的夏尚書」之前。大概是認為只要勝出比試就能夠除掉礙事的我吧。

然而，我可以謙虛地表示，微笑和尚要勝出比試並非難事，那時候就已經能夠同時間把我和小雪趕走，確保佛教在國家中的地位。

那麼，為何仍多此一舉的抓走阿音（雖然那很明顯是阿音的錯失），然後威脅我和小雪？是為了多一層保障？還是說——

「是跟『皇后』事件有關⋯⋯」

之前小雪的話語在腦海中閃過，不過我很快就搖頭把那個不祥的預感甩開，開始把那張折成四方形的紙張攤開。

紙張上紀錄著京城裡人們最後目擊到那隻白色貓咪出沒的地方。只要照著這些線索追查，應該很快就能夠找到那隻頑皮的白貓了。

放心吧各位，我一定會回應大家的幫忙的。

暗自下定決心的我一邊把紙張塞進衣袋裡，一邊向著第一處目擊地點進發。

日常50: 開始

長安城平面呈長方形，以中間的朱雀大街為界，東邊屬於萬年縣，西邊則屬於長安縣。宮城位於長安城北部正中，而皇城就位於宮城以南，導致整個長安城的佈局有如盒中盒。街道縱橫交錯，總共被劃分成過百個「坊」，每個坊的四周都穩固的築起圍牆，並且有衛兵把守。大坊開四門，內設十字街；小坊開東西兩門，內設一橫街，因此長安城看似凌亂不堪但卻井井有條。

基於這樣的佈局，野貓能夠躲藏的地方就只有坊內橫街的雜物堆中。雖然我也有想過被人撿拾回屋子裡的可能性，不過回憶起它那難以置信的機動性時，我很快就打消了這個念頭。

從宮殿出發到現在過了大概四小時以後，我已經走過了紙張上東南邊三個打叉的地點。雖然那些地方附近的居民都表示見過白色的貓咪，不過我在其周遭左右翻找後仍然是一無所獲。汗流浹背的我只好乘人力車，向著位於長安城西南部的第四個地點前進。

「究竟在哪裡⋯⋯」

紙張上的紅叉只剩下四個。如果說是一個人獨力完成這些調查的話，那也未免太恐怖了吧⋯⋯

我一邊佩服二太子隨從的逆天能力，一邊托著頭發呆，轉眼間已經到達了第四個地點。我給了車夫一點打賞以後，他便感激地離開了，還不忙轉過頭說再見，真是難得的有禮貌。

我在橫街小巷裡穿插，中途在一個攤檔停下來享用短暫的午餐。這次的午餐是一碗意料之外地美味的雞絲粉皮，雞腿肉鮮甜，彈，於是默默地把它收錄到「京城十大必試美食（夏子炎著）」後便又起程了。

「總算⋯⋯」

我深深呼一口氣，兩手叉腰的看著前方的門口。

「看樣子是個大坊呢。」

雖然這樣說，不過我卻提不起勁去調查這個地方。一來是剛才漫長的的車程令我身心俱疲，二來是窺見到這個大坊的街道十分乾淨，完全沒有任何能夠躲藏的地方。

「還是不要浪費時間了⋯⋯」

我很快就得出放棄調查得結論，開始向第五個地點進發。人們的惰性真是很恐怖，如果說惰性是人類最邪惡的本質我也會豪不猶豫地相信。

主觀意願。

突然兩天前說過的詞語突然閃過腦海，纏繞在我的心中。我停下腳步，再次在外面望向沒有絲毫死角的街道，任由思緒激烈地碰撞。

從外邊看進去，街巷裡絕對沒有地方或雜物可供匿藏，因此我可以肯定那隻機靈的貓不會在這裡。

「沒錯，主觀意識可是非常恐怖的東西，是能夠顛覆世界上一切定理和常識的怪物——」

自己說過的話語浮現在腦袋中，就像自言自語般流進耳膜裡。

「果然⋯⋯很奇怪⋯⋯」

每個人都會有主觀意識，只是程度多寡而已。很可惜，我並不是一些會被感情和表面景象造就的主觀意識所控制的人。於是，我決定走進大坊的門口一查究竟，即使沒有任何發現也不會有什麼損失。

要說為什麼我會覺得這裡奇怪的話⋯⋯

「因為這並不像平時的我呢。」

我懷著警戒的心態，慢慢走進大坊。

而不詳的預感，就在穿過門口的時候被證實了。

****

要說是不詳也好像太過分，畢竟這是遲早都要面對的事實。

穿過門口以後，身體首先竄過一陣令人難以言喻的觸感，然後眼前的景色就像
變戲法般突然改變，從原先乾淨的街道變得凌亂不堪，路邊棄置著很多竹籃和雜物。我立刻搜索符咒的蹤影，果然在對立的牆壁發現有兩道符咒穩固地貼於其上。

此時，耳朵傳來了野獸的哀嚎聲，緊接著便是沈厚的撞擊聲。同時間，身體傳來了訊號。

「是妖氣⋯⋯」

我奔跑過去聲音的來源，結果在轉角踩著了些什麼，腳底傳來一股柔軟的感覺。我於是小心奕奕地低下頭⋯⋯

「貧僧感激夏大人的出手幫助。你剛剛給了這隻妖貓最後一擊呢。」

我沒空回答那把令人莫名煩燥的聲音，當即跪下看清貓咪的傷勢；只見虛弱的它半閉著蛋黃色的眼珠，鼻孔噴出一絲絲的微弱的氣息，任由腹部流出的朱紅色的血液沾污純白的皮毛。

不懂得怎樣處置的我只好執起路邊的竹片，用尖端處把衣服的布料割下，包著貓咪出血的腹部，希望這樣能夠暫緩失血。不過我明白這只是暫時性的處置，時間拖久貓咪一樣會一命嗚呼。

「這不是委託的一部分吧⋯⋯」

我按耐住於心底裡翻滾的感情，抬頭瞪著不遠處繼續掛著微笑的和尚。

「不過降魔伏妖是我們出家人的職責。」

「你的意思是指只要是妖怪就要殺光了嗎？」

「當然了，畢竟他們是危害人們的存在啊。」

微笑和尚興奮地說道，就像很享受驅妖的樣子。

真的是這樣嗎？

我腦海裡浮現了某個傻瓜的面容，雖然她經常無端白事地對我施暴，還不時對小雪性騷擾，甚至毫不掩飾自己的欲望。

可是，她一點都不危險，更為了保護身為人類的我和不同的人們，手執利器宰殺與自己同類的妖怪。

那麼，危害人們的究竟是誰？

是為了保護人類而拿起匕首的妖怪，還是不斷揮舞大義的旗幟，利用法術驅除妖怪的人類？

答案是兩者皆非。

真正邪惡的是憑借法術這種特殊的能力而欺騙、壓搾人們，並享受其中的人類。

嘛，雖然我也是這種人就是了。

「哈哈，人比鬼更可怕嗎⋯⋯」

我回憶起二太子隨口的一句說話，一邊站起身子。正確來說，是把貓咪放置在安全的路邊，然後握緊拳頭，站起來直瞪著前方的微笑和尚。

「喔喔～夏大人該不會是想保護那隻妖貓吧？」

微笑和尚一邊折起長袍的袖子，一邊用著挑釁的語氣詢問。

「你還真是明知故問。有人說過你這性格和笑臉很討厭嗎？」

「這個倒是沒有，大概夏大人是第一個吧。」

應該向後方逃走的我卻開始向前移動。

「你果然很討人厭呢！」

以這句話語為信號，我們兩人開始奔向大家。

****

雲天寺外邊⋯⋯

「尚力，我們該怎麼辦？」

「哥哥，就算、你問我，我也、不知道啊。」

「真是麻煩透頂了⋯⋯」

正在說話的兩個小孩坐在雲天寺外邊的客棧內，觀察著寺廟內的情況。

「話說尚童哥哥，為什麼、不告訴、大哥大姐他們、我們的、名字？」

聞言的名為尚童的小孩用著受不了的表情斜視著說話的弟弟。

「你是笨蛋嗎？媽媽不是說過不要把自己的名字告訴別人？難道你忘記了媽媽是怎樣死的嗎？」

「媽媽⋯⋯」

「真是受不了你。」

想念媽媽的尚力開始泫然欲泣，不過卻想起媽媽的遺言而仰頭收起眼淚。

真是難為你了。

把一切看在眼裡的尚力露出了苦笑，然後暗自把心底深處的感情妥善收藏起來，不讓任何人發現。不過被弟弟影響而回憶起同樣事情的他也開始重新振作，仔細觀察雲天寺的守衛情況。

從這裡望過去能夠看到五位身穿袈裟的和尚正在幫忙維持秩序，以免前來上香的人們發生什麼事情。然而，被銅像遮蔽的後方則不得而知了。

「唉，竟然被一個麻煩的傢伙收養，我們真是倒霉透頂了⋯⋯對吧，尚力？」

尚童一邊埋怨，一邊開始在腦海中思考對策。

「傲嬌、的哥哥、很可愛。」

「是誰教你這些奇怪的字詞？給我趕緊忘記掉它。」

尚童輕力地敲一下弟弟的額頭。每次見到他那略顯金色的短髮，位於額頭右邊的黑痣，以及天真爛漫的笑容⋯⋯

放心媽媽，我一定會守護好弟弟，不讓任何壞人向他下手的。

也因為這樣，計畫以兩人為一體進行為前提。

於是，尚童閉起雙眼，將精神集中在右眼上。確定右眼的能力發動了以後，他一邊用手遮蓋著眼睛，一邊打開右邊眼皮。

左邊三個，右邊五個，大庭兩個，左邊房間裡一個，右邊⋯⋯

「嗚⋯⋯嗚⋯⋯」

「不要、硬來啊。」

「哈⋯⋯哈⋯⋯」

就像用盡了體力一樣，尚童解除了能力，無力地把頭顱栽到木桌上。

「哥哥、沒事、吧？」

「一共有三十二人在寺廟裡，周圍的街道裡有五人。阿音姐姐果然在紙張所寫的地方。」

「明白。那要、怎麼做？」

尚童抬起疼痛的眼睛，用著只有他們兩兄弟聽到的聲音說話。

然後露出了惡作劇的笑容。

「哥哥⋯⋯真的要、這樣做、嗎？」

尚力在哥哥的耳邊不安地低語，然後尚童便嘴角上揚，拍一拍自己的胸口，顯得胸有成竹的樣子。

「沒問題！我的計畫簡直是完美無瑕！嗯！肯定是這樣沒錯！」

把一切看在眼裡的尚力心中立刻充滿著前所沒有的危機感。

「哥哥，你該不會、在害怕吧⋯⋯」

此時身邊的尚童就像小孩被人揭破謊言一樣（雖然他根本就是小孩一名），睜大眼睛看著弟弟。

「不不不不，誰說我害怕了！？」

「太大聲了，哥哥。」

「欸！？」

尚童立即閉上嘴巴環視四周，結果果然發現周遭的目光都集中在自己的身上。當中有些只是被燥音吸引過來的視線，不過後來也有些是夾帶著憐憫的感情，或者是明確地表示厭惡的感情。

「討厭⋯⋯」

不過尚童也不是第一天經歷這種事情，所以已經習慣了的他很容易就無視掉這些視線。

至於為甚麼會這麼容易引人注目，是因為現在這兩兄弟正在雲天寺中，等待著到高聳的銅像前上香。

「或許這樣子更好呢⋯⋯」

尚童一邊喃喃自語，一邊老實地排在隊中，安分地扮著信徒的樣子。

「哥哥、要是上次、那班惡霸、認出我們、怎麼辦？」

「沒所謂，反正目標都是引開他們的注意力。」

「哥哥、真聰明。」

閒著沒事幹的兩人一邊等著，一邊聊天。終於前方的身影消失，高大的銅像映入眼簾。兩人跪在桌子前，開始裝樣子地拿起香，不過另一隻手卻握著口袋裡的雞蛋。

「就是現在。」

兩人拿出雞蛋，丟向前方的銅像。在強力的衝擊下，棕色的外殼在碰到銅像的時候破裂，留下一道道顯眼的污漬。

「你們在做什麼！」

在旁邊維持跌序的和尚立刻上前，打算阻止暴走的兩人。後方的信徒們也注意到前面的騷亂，開始伸出額頭，眺望著前方發生的事態。

「真是頑皮的小孩⋯⋯」「他們的父母在哪兒？真沒家教。」「唉，不要這樣說吧，可能他們沒有父母呢。」「真是可憐了。」

無數的閒言閒語傳進尚童靈敏的耳朵裡。接著，右眼便清晰地接收到不同人投射過來的視線，當中所盛載的訊息和感情都一一浮現在他的腦海中。

「閉嘴⋯⋯」

「哥哥？」

兩旁的僧人越來越接近，旁邊尚力的臉上也露出了驚恐的表情。

「明明就什麼都不懂⋯⋯」

為什麼每個人都喜歡把自己的價值觀和思想強行施加在別人身上，然後憑著自以為了解的態度對別人做出批評？明明什麼都不了解，明明是素未謀面的陌生人，明明根本就只是個旁觀者⋯⋯

莫名其妙的感情在心裡滾動。

為什麼青年人就一定要讓座給老人家？老人家自己都沒有出聲，為何旁邊的人們有資格出聲批評？明明就只是一介旁觀者，卻突然擺著聖人的姿態，站在道德的高地向著無辜的青年胡亂放箭。如果那個老人家骨骼強健呢？如果那個青年有著難言之隱呢？

為什麼沒有父母的小孩就是可憐？有誰說過失去雙親的小孩很可憐嗎？如果我們本人都沒有這樣的感覺，那麼只是陌生人的你們又憑什麼說我們可憐？你們又有什麼資格在那兒自個兒憐憫我們？

「少在那裡裝好人了⋯⋯」

其實說到底，這些人都只是希望籍著批評別人，把別人踩到地底上，然後突顯自己的心地善良；這些人根本就是憑著這些行為來實行自我滿足的一堆垃圾，只不過是一群可悲的人類而已。

「你們這班偽善的人！」

情緒的暴走令尚童終於控制不住，讓心底裡的話語化成咆哮出現。同時間，兩旁的僧侶撲了上來，一把摟著兩兄弟。
不斷掙扎的尚童不小心撞到了檯角，劇烈的痛楚讓他一時間停下動作。

「可惡！」

位於上方的僧侶牢牢地把他的四肢壓在地上，睜大雙眼的他身體完全動不了。

萬事皆休焉？

這樣想著的尚童把頭轉過去尚力身上，可是身體卻突然感到一陣鬆脫的感覺。

欸？

壓在身上的重壓滿滿消失，然後恢復運作的耳朵開始傳進意料之外的話語。

「拿水來！」

直至到壓在身上的人完全離開以後，尚童才認知到寺廟內的狀況。

「哥哥⋯⋯」

「喔⋯⋯好像⋯⋯」

兩人呆愣在原地，靜靜望著前方發生的事態。

好像玩大了⋯⋯

潛入

熱氣緩緩吹過「臉頰」，讓尚童感到有些少不適，不過作為火災的始作俑者卻沒有什麼資格埋怨。

「哥哥，我、什麼、都看不到。」

「哎呀，真是的。」

朦朧的聲音從旁邊傳出。只見身旁的尚力正在努力地戴上阿音姐姐所製作的臉皮。說實話，到現在尚童還是覺得這種東西非常噁心，就像把死人的血肉披在身上一樣，總有種強烈厭惡的感覺。可是即使如此，他們還是要把它戴上，要不然他們不能去營救難得肯收養他們的傻瓜。

為什麼自己會願意讓他們收養呢？明明自己最討厭的，就是別人對自己存有無謂的憐憫。

「好了些沒有？」

「嗯！」

思緒被精神奕奕的聲音拉回來，眼前是與自己印象中的弟弟有著不同樣貌的人影。但是聽到剛才可愛的聲音後，他便清楚知道，站在眼前的依舊是他所疼愛的弟弟。可能是察覺到尚童在看著他，只見素未謀面的臉孔露出了天真的笑容。

一定要守護好這個笑容，其他的事情我才不理會。

再次下定決心得尚童拖著尚力的小手，走出了房間。

現在他們正位於銅像後方，僧侶們起居飲食的庭院。就在前面的和尚們被突如其來的火災吸引過去的時候，他們兩人已經偷偷潛入到寺廟後方。不過因為害怕被人認出是引發火災以及偷取東西的犯人，所以還是乖乖地走進之前用右眼看到的的一間房間裡變裝。

「好，走吧。」

「嗯！」

因為聽到弟弟的回答而勇氣倍加的尚童正打算踏出第一步的時候⋯⋯

「喂！」

背後突然傳出的呼喝聲讓兩人肩膊一顫，過度驚恐令僵硬的身軀無法擺動。

「你們兩個很閒吧？幫我把這些食物送到那個犯人的房間裡。」

還來不及反應的兩人在接過裝載在托盤上的食物後，便目送著剛才的和尚匆匆地跑走了。

「欸？這是⋯⋯」

「天助我也？」

兩人滿臉錯愕，然後都忍不住笑了出來。

一路上遇到了不少僧侶，不過他們都沒有留意兩人，只是紊亂的呼吸，逆著兩人的方向奔跑到銅像處；有時候還清楚地聽到怨恨的咒罵聲。

「難道、哥哥一早、就預算到、這樣的情況？」

「哈哈，當然！一切皆在我的掌握之下！」

「哥哥、很聰明。」

「對吧對吧！」

此時擦身而過的一位和尚對他們投來疑惑的眼神。於是兩人立刻閉上嘴巴，靜靜的往著地圖上所標記的地方前進。

「哥哥。」

「嗯。」

走到目的地的門口前時，尚童把托盤交給尚力，然後啟動了右眼的能力。確認完以後，他便閉上眼睛，深深的呼一口氣。

「裡面只有兩個人。」

「那要、怎麼辦？」

「我們先裝著沒事的樣子進去，然後我會發出震撼性的聲響，吸引他們的注意。你就趁機繞到後方把餐盤上的碟敲到他們的頭上。」

「哥哥、天衣無縫、的計畫。」

做好心理準備的兩人慢慢地推開了木門。

「睇住啊！」

對，尚力！就這樣繞到他們身後！

「喔⋯⋯哥哥⋯⋯」

「⋯⋯」

「你們究竟在幹甚麼⋯⋯」

出現在眼前的，是兩具躺在地上的身軀，以及被掛在十字型木樁上的阿音姐姐。

「這是怎麼——」

「不要這麼多話了，快點拿鑰匙把我身上的鎖解開吧。」

聞言的尚童在不明不白的狀況下拾起掉在失去意識的和尚身旁的一串鑰匙，手忙腳亂地把緊扣著阿音手腕的鐵鎖解開。隨著「喀」的一聲，阿音已經生龍活虎地左右身著懶腰。

「嗚⋯⋯累死了。」

於是，阿音隨手拿起了放置在檯子上的匕首，在手上把玩了一會兒以後，便從護套裡拔出了銀色的匕刃，以迅雷不及的速度⋯⋯

把其中一個和尚的右手臂切下。

「阿音姐姐！？」

阿音並沒有理會兩兄弟的驚呼。儘管臉上閃過了一絲的厭惡，不過她還是自顧自地咬食起血肉糢糊的手臂。

「啊！！！」

過於驚嚇的情景令尚力尖叫了起來，尚童為免弟弟受驚過度，於是用背過身體遮蓋弟弟的視線，也籍此讓自己的眼睛轉向別處。

隨著「嘎吱嘎吱」的聲響消失，猶如永恆的漫長等待終於結束。

「對不起了。」

充滿愧意的話語傳進尚童的耳中，不過他不知道這句道歉究竟是對誰表達。

「⋯⋯為甚麼？」

「不要這麼多話了。」

阿音只是冷冷地回了一句話，然後別過臉。

「大姐在哪裡？」

「喔⋯⋯」

「快點告訴我！」

「好、好像、在、在皇宮——」

「不行！要快點告訴大姐才行！」

正當他們準備離開房間的時候，一道黑影瞬間從門邊偷襲過來。硬物碰撞的聲音在阿音舉起的匕首處傳開，然後她以靈活的動作避開了接踵而來的攻擊，退開到房間內。

「哎呀，想說外邊出意外的時候就該過來查看一下，果然出事了呢。」

阿音用手䄂擦掉剛才在嘴角留下的血漬，然後架起匕首，嚴陣以待。

「可以問你一個問題嗎？」

阿音只是默默地聽著對方的問題。大概是把這反應當作答覆，身穿黑色衣服的女子從容地繼續說話。

「你該不會以為能夠從我手中逃出吧？」

對那些黑影有所印象的尚童擔憂地看著阿音，然而卻發現眼前站著的已經不是他所認識的那個小妹。

「我啊，現在超火大的說，」

一直以小妹自稱的她抬起了頭，眼神冒出了危險的光芒。即使知道阿音姐姐是自己人，尚童還是不由自主地慢慢向後退。

「所以只好當你不走運了。」

阿音有一瞬間望向尚童，用眼神給出訊息，然後便正視著前方不明的女子，開始移動了腳步。

「右邊第二隻。」

聽到指示的阿音立即鎖定目標，向著目標俯衝。

「哈，這次才不會讓你得逞！」

阿音的前方傾間出現了數個黑影，阻擋著她的去路。即使如此，阿音仍然沒有減速的跡象，甚至以比之前跟快的步伐跑進黑色的群體中。眼看就要撞上的時候——

「強化。受身」

低沈的聲音確實地傳進各人的耳中。

下一瞬間，阿音前方的複數黑影被她瘦小的身軀撞開。

「什——!」

被這意料之外的攻勢所震驚的女子很快就把集中力拉回，然後讓身為目標的黑影退開，希望重整姿態。

然而，阿音卻沒有追著退開的目標跑，反而向著女子本人疾衝。

「可惡，原來目標是——！」

一瞬間的誤會為這場攻防戰畫下句點。

滯空的朱紅色的手臂很快就伴隨著一聲碰撞聲倒在地上。

「反應挺快的啊。」

跳到遠處睜大雙眼的女子用另一隻手按著被完整切割的傷口處，黑色的雲霧繚繞在其上。那些黑影的怪物整齊的排在女子前面，嚴密的防守著。

「嘖，果然再怎麼說也是能夠留在那位魔道士身邊的侍從嗎——」

阿音並沒有理會她，只是拖著還戴著人皮的尚童和尚力急步離開。兩人都一頭霧水地看著急燥的阿音。

「還是該說，果然是她的妹妹呢？」

充滿挑釁態度的話語就這樣化作空氣，傳進揚長而去的阿音耳朵裡。

「阿音姐姐⋯⋯」

儘管前方出現一大群和尚，不過看樣子他們都沒空理會，只是忙著把清澈的水倒向熊熊烈火當中。水在觸及到烈焰的瞬間就化作了白色的蒸氣，稍散於大氣中，只剩下燒得漆黑的木炭。

「你們還真是鬧得挺大的啊。」

「「對不起。」」

一邊在人群中穿插的兩人在見識到火災的嚴重性後便不自覺地同時間低頭道歉。

「哈哈，真是辛苦了。你們都做得很好呢。」

「欸？」

尚童瞠目結舌地抬起頭看著阿音，只見她回頭嫣然一笑，拉著兩兄弟離開了寺廟，越過在外邊圍觀但不幫忙的民眾。

「接下來就交給小妹吧，你們兩人快點用這些銀兩去買零食吧。」

「等等⋯⋯」

半跪著的阿音摸摸兩兄弟的頭以後便頭也不回地往著皇宮的方向跑去。兩兄弟錯愕地從不同於以往的阿音手上接過銀兩——

「為什麼、阿音姐姐、會有、銀兩？」

而這問題就在下一瞬間得到明確的解答。

「你們兩個小偷！」

不，她果然還是我們所認識的阿音姐姐⋯⋯

就在尚童在腦海中得出這個一無是處的結論時，身體已經自動與弟弟一起跑動了起來。

要求

皇宮太極殿裡。

「哈⋯⋯」

寒玉雪慵懶地打了個哈欠，繼續靜靜地陪坐在大殿的側邊，與楊真誠對著坐。反觀位於金色龍椅上的皇帝已經在扇子所撥出的一陣陣沁涼的微風下打著嗑睡。

皇帝的熱情由一開始的莫名雀躍到中間慢慢燒退，直到最後甚至打起嗑睡。

嘛，不過直至到現在都耐心地等待的還算是挺好的了。

寒玉雪在心中再次對當今的皇上評分，然後不小心與坐在斜對面的虛淵大師對上了視線。他用著令人厭惡到不行的笑容向我微微點頭，活像那些哄小孩子的變態金魚叔叔。

「準備好了嗎？」

這個變態怪叔叔用只有寒玉雪望到的角度做著口型。

無奈之下的寒玉雪只好作狀地嘆一口氣。將這行動理解為「準備好」的他隨即離開座椅，踏到金色的地毯上。

「皇上，貧僧希望能夠與李道士談及以後人間的走向。」

不明不白的話語讓寒玉雪不禁歪起頭，眼角瞥到楊真誠甚至瞇起眼睛瞪著他們兩人。

「⋯⋯是嗎⋯⋯好吧⋯⋯」

睡得朦朧不清的皇帝隨便應了一句以後便繼續享受他剛才的美夢。老頭子於是逕自帶著自己的隨從，離開了太極殿。

這傢伙究竟葫蘆裡賣什麼藥⋯⋯

沒事可幹的寒玉雪只有聽話的份，跟著兩名和尚走出了大殿。向著西邊行走的三人不消一會兒便到達了一個看似空曠的地方。

「貧僧就長話短說了，」

寒玉雪站在後方靜默地等待，前方和尚的雙眼帶著耀眼的光芒望過來。

「『王后』的妖核在哪裡？」

「什麼？」

「你把它藏了起來對吧？」

「等——」

「你應該知道你沒有拒絕的權利吧。」

雖然並不是意料之外的事情，不過寒玉雪實在猜不透箇中原因。因為按理說，知道有關「皇后」存在的人只有當時在場的各名皇子以及楊真誠而已（其他無關疼癢的閒人都喝了忘情水）；即使能夠感覺到洩漏出去的妖氣，也不可能明確知道「皇后」這一身分。

或許是大太子告訴他？

儘管心中有著這樣的懷疑，不過寒玉雪還是決定用最簡單直接的方法來解除心中的疑團。

「你怎麼知道的？」

「貧僧自有方法。」

什麼也不肯說嗎⋯⋯

「目的是什麼？」

即使缺乏主語，這個問題的意思還是心知肚明。

「當然是長生不老了。」

可是接下來的答覆卻令寒玉雪大為不解？

「可以說人話嗎？」

寒玉雪毫不猶豫地吐糟，讓大師瞬間露出不悅的表情。

「不要裝傻了，你清楚知道我在說什麼吧？」

「不，我完全不明白。」

何止是不明白，簡直就是雞同鴨講。根本就像與元秋對話一樣⋯⋯欸，這樣好像有點侮辱大師了，真是對不起了。

「哼，快點交出來！你知道自己現在的情況吧！」

現在眼前的和尚已經按耐不住，心情開始焦急了起來，聲線甚至帶點威嚇的味道。

「如果我不肯呢？」

「哈哈，那就可憐你那個嬌小可愛的妖怪了啦。」

「是嗎？」

寒玉雪的輕蔑讓大師稍微停頓了一下，不過他很快就把這當作是寒玉雪的虛張聲勢了。

「少在那裡裝樣子了，你根本就沒有救出那隻妖怪的手段。」

「手段可是有啊，」

皎潔的笑容現在看在大師眼裡大概有如嘲笑的意味吧。不過，寒玉雪並不是為了這膚淺的原因而掛上笑容⋯⋯

「畢竟我可是世上最強的魔導師啊。」

因為從剛才開始，自己所掛念的，失蹤已久的妖氣，已經一步步向著皇宮接近。

大概是感覺到阿音的妖氣吧。只見一直待在大師身旁，素未謀面的年輕和尚靠近大師，在他耳邊低語，而大師的臉色也逐漸變得通紅。

「整班沒用的廢物！」

粗暴的咒罵從怒髮衝冠的大師口中流出，接著他緊抿嘴唇，怒瞪著寒玉雪。

「你這臭婆娘——」

「出家人還是應該收斂點比較好。」

怒氣沖天的大師突然雙手合十，然後五指緊扣的向著寒玉雪的方向用力的揮出。

瞬間，一道風壓破空而出，直擊寒玉雪的胸口。不過由剛才開始就一直警戒著的她在大師雙手合十的時候已經在身邊展開了魔力的牆壁，因此寒玉雪的身上絲毫無傷。

「惱羞成怒了嗎？」

「快把『妖核』給我！」

「我根本就不知道你在說——」

「萬佛朝宗！」

無數不可視的魔力塊從寒玉雪的正上方落下，每一塊都有著把這地方移為平地的威力。

「果然是當今佛教的領導者嗎⋯⋯」

面對如此濃厚的魔力，寒玉雪也不敢怠慢，解放了純白的魔衣。儘管要全數避開並非難事，不過要是因為這地方被毀壞而受皇帝怪責的話就難為夏子炎了，所以寒玉雪還是決定硬擋這記攻勢。

「碇放吧，冰百合！」

如同洪水猛獸的冰造根莖向著上空的魔力塊伸出了爪牙；只見這些冰條在不同的位置碇放花蕾，遠看就像藝術品般停留在空中。

不過寒玉雪卻沒空暇觀賞這已成習慣的畫面。因為下一刻——

呼！

掌風掠過臉頰，長髮於後腦翩翩起舞。

就像不讓寒玉雪喘息的時間一樣，劃破空氣的剛腿以迅雷不及的速度掃過去她毫無防備的左腰間。

「嘖！」

在千鈞一髮的時機向後方跳躍的寒玉雪避過第一輪攻勢。同時間，一直在上空待機的冰百合們對依附於虛淵大師身上的魔力作出反應，開始向著目標進發。

「這種伎倆——」

只見大師一臉厭惡的從和尚袍中抽出了一堆符咒，一下子把他們往冰百合的方向扔去，在接觸到冰百合時便被瞬間包裹。

正當寒玉雪感到納悶的時候，一股衝擊透過冰百合吸收到自身體內。

「——!？」

她立刻運功控制體內的魔力流動，籍此化解吸收回來的魔力亂流。雖然這次的亂流相比上次的簡直是小巫見大巫，而且她也只需稍作調息便能夠讓體內的魔力流動恢復正常。

可是，敵人看準了這短促得平時根本不足掛齒的停頓。

「橫擔降魔杵！」

側過身子的大師迅速拉近距離，以看不見的速度分開兩足，並將雙手像杵一樣平舉，最後在接近觸碰到寒玉雪的距離下撐起手掌。

只是看似平凡的一擊，卻將魔導師打飛到遠方的牆壁，反應不來的她就這樣確實地撞上了堅硬的大理石牆壁，在其表面造成了明顯的烈痕。

「咳！」

看來是認為剛才那一擊並不足以決定勝負，寒玉雪回過神時黃色的和尚袍已然出現於眼前——不，準確來說是斜下方才對。

「掌托天門！」

雙掌舉高過頭，然後兩腿同時間用力往下蹬，再把膝蓋伸直，就像要推起一直托在雙手上的東西一樣。

整個身體靠在牆壁的寒玉雪避無可避，衝擊就這樣透過腹部傳遍身體各處，再傳送到大理石的壁面上。這次再承受不到重壓的牆壁終於倒塌，變成了一堆沒用的碎石。

山崩地裂的巨響從瓦礫碎片散落的時候發出。寒玉雪無力地躺在瓦礫中，雙目放空的睡在不太舒服的大理石上。

「嘛，上次被人打得這麼慘究竟是哪時呢⋯⋯」

露出自嘲笑容的她翻找著記憶。其實她記得清清楚楚，不過只是不願想起而已。

「唉，還是趁這段時間整頓一下思緒吧。」

搖搖頭把之前的胡思亂想拋諸腦後的她開始思考一直以來所知道的資訊。

皇后、妖核、比試、長生不老。

現在至少可以確定，虛淵接受比試的目的並非為了香油錢這麼簡單的原因。比試只是表面功夫，實質上是希望從她身上獲得皇后的妖核。先不論究竟是從什麼渠道得到這個資訊，不過可以懷疑有人在皇宮裡幫助他，而大太子就是最大嫌疑。

「但是長生不老是啥啊？」

據她的認知人類是不可能與妖怪相容。排除掉自然生殖，以及像朱雀那樣的聖獸之外，根本是沒有任何方法融合一起，更不論達至長生不老的境界。

「該不會他與上一代的『鬼王』產生了相同的誤會吧⋯⋯不，又好像大相逕庭⋯⋯」

寒玉雪回憶著上代「鬼王」入侵人界時的慘況。那時候對「某些人」來說，說成是地獄也不過分。

「看來人類與妖怪並沒有分別呢。」

獨自得出這個結論的寒玉雪以略帶可惜的聲線喃喃自語，不過這個結論其實已經被歸類為久遠的記憶了。

「哈，當時真沒想到會被那個笨蛋所拯救。」

一邊想起某笨蛋平常的性騷擾，一邊慢慢撐直身子的寒玉雪在臨時製作的冰洞中稍微整理乾淨沾上了灰塵的魔衣。

「那兩個笨蛋應該都在努力著吧——」

純白的魔衣開始產生變化，靛藍色的光芒逐漸增強，最後包裹著全身。

「那麼，我也不能辜負他們的努力了。」

自認為被打得很慘的寒玉雪開始用魔力推開上方的瓦礫。

「同調，冰百合。」

於是，最強的魔導師降臨。

日常51: 戰栗

憤怒蓋過了恐懼。

我們兩人開始互相衝向大家。只見前方那個平時一直維持緊閉的雙眼終於睜開了眼皮，當中透露著高昂的鬥志。

正確來說，是要把對手徹底粉碎的鬥志。

我這邊也不差呢！

我將右拳像弓一樣拉後，用盡全力向著敵人臉部揮去。同時間，微笑和尚側起身體，把兩手像竹竿一樣吊起，並全速向著我衝刺。

此時腦海裡浮現了這個動作的後續。那是不屬於我的記憶，是阿音冒著被抓的風險得來的知識。

橫擔降魔杵。

明白到這招式的傷害性後，身體已經本能地做出了迴避的決定。

在最後一刻側過身子避開接下來的掌擊以後，一直拉緊的右拳像弓箭一樣迅速朝著他的臉頰飛出。

可能是沒料到我會避過自己的招式，拳頭傳來了沈厚的打擊聲。

不過看來微笑和尚也不是省油的燈，他很快就整頓好姿勢，把身體順勢往自己的右方旋轉。始料不及的我只能在最後一刻在右肩膊展開魔力，勉強接下疾風而來的手刃，然後將左腿上抬，直擊他的背部。

「喔！」

只見他立即向前翻滾，以免我進一步的追擊。然後站直身子、一邊撫摸著被我打腫的左邊臉頰，一邊眯起眼睛朝自己的左手猛瞧。

「這麼喜歡自己的左手的話，不妨嘗試跟它談戀愛試試看，最近挺流行這種的。」

最近一直都看到不少處男就這樣對著自己的手說話，超帥氣的好不好！害我都想試一試了⋯⋯

「哎呀，沒想到竟然被夏大人擺了一道呢。該不會夏大人也會使用『氣』吧？」

我全力運轉腦袋中的詞彙，經過短暫的思考後總算理解到「氣」的意思，於是我賭氣地說。

「很稀奇嗎？」

然而，我只看到前方的和尚露出了比以往更加燦爛的笑容。

「不，」

瞬間，身體寒毛直豎。

「只是說如果夏大人也會『氣』的話，」

身體傳來了逃走的警號。

「那麼，貧僧也不用顧忌禮儀了。」

接著，令人感到戰栗的魔力從遠方爆發。

「原來你都懂禮儀的啊⋯⋯」

儘管嘴上逞強，不過身體其實很誠實。

喂喂⋯⋯

我開始下意識的在全身上下各處輸出魔力，形成猶如一個保護膜。不過這次學乖了的我遵從小雪的教導，在某處開了個氣洞，讓自身的魔力能夠繼續與大自然裡的交流，以免造成上次暴走的慘劇。

「準備好了嗎？」

「突然講究禮儀了？」

「上次不是說過，這次是來真的嗎。」

「喔⋯⋯」

「佛體護身。」

休息以這句話語為終結，這次和尚以遠超剛才的速度靠近。

「貧僧乃當今雲天寺大弟子之一，法號——」

一直把集中力用在輸出魔力的我無法留意到原來我們的距離已經只剩一米之隔。

「糟——！」

可是一切已經太遲了。

「法琳。」

即使隔著魔力的鎧甲，掌擊的威力還是有一部分穿透進身體裡。腹部裡大量的空氣被大量排出，一絲疼痛感從腹部處擴散。

這⋯⋯根本是⋯⋯犯規！

然而，眼前的敵人對我此刻的感想無從得知，只是繼續著攻勢。

「掌托天門！」

眼睛閃過招式的後續。

可是，這和人生一樣，即使知道不如意的事會在不久降臨，但是最可悲的是你還是無法從這該死的命運裡逃出。和某個注定要把主角之位讓給像蟑螂般怎樣都死不去的開掛基拉的人一樣。

砰！

連續兩次對腹部的攻擊讓我再無力抵抗，身體任由慣性向後方飛去，掉落在一堆雜物當中。

「咳啊！」

儘管有鐵布衫的保護身體才免得落入被無數竹片穿插的下場，不過腹部以及頭部都傳來了難以承受的痛楚。

「只要贏得這場比賽，佛教就能得以發展，師傅也能夠得到長生不老的秘密⋯⋯」

「你說什麼？」

「所以你們絕對是我們的絆腳石！」

就像被自己所說的話刺激一樣，名為法琳的和尚以勢如破竹的氣勢揮下拳頭。在最後一刻及時躲避的我迅速翻滾，拉遠彼此的距離。

「長生不老是什麼？」

很明顯法琳並不打算給予我休息的時間，繼續對我施予窮追猛打的攻勢。

「在這個亂世之下，只有強大如師傅的人才能帶領佛教前往更輝煌的前途。所以只要師傅能夠得到長生不老，以及排除你們這些異教——」

或許是注意到我每次都能夠分毫不差地避過易筋經的招式，法琳從剛才開始便停止了易筋經的使用，轉為沒有架勢的普通打擊。

「就能把佛祖的教誨發揚光大了。」

緊繃的神經終於到達極限，手臂被對手重擊，然後便被接踵而來的掌擊擊中，身體各處的魔力開始削減。可是，腦袋裡想著的卻不是眼前的危機。

「這與你的師傅長生不老無關吧。」

這不是很奇怪嗎？如果只是想把佛教的理論發揚光大，那麼只要勝過這場比試，然後再靠著努力讓更多人信教就可以了。為何偏要他師傅的存在？

「少給我裝懂了！」

傳進耳朵的是對方接近咆哮的怒氣，當中又好像混雜著一些其他情感。同時間，心中突然湧現出一種不明的滋味。

「韋馱獻杵！」

他曲著的兩臂往我腹部像彈弓一樣急速伸出，無力躲避的我再次被打飛，在彈跳幾回以後總算能夠在泥地上平靜地躺著。

「只有強如師傅的人才能⋯⋯」

泫然若泣的聲音在無人的街道裡迴響。

這刻，我才恍然大悟。

原來他一直用笑臉所隱藏的，是那種悲哀的無力感。

即使希望幫助佛教發揚光大，即使知道自己師傅正在追求錯誤的東西，即使知道自己應該阻止自己的恩師⋯⋯

可是他卻無能為力。

或許他嘗試過努力（要不然平常人可不能有這樣的實力）；不過在面對著世界的不公平時，人類的努力終究只是徒勞無功。

或許正是認知到這個現實，他選擇了放棄，然後開始為這尋找著正當的理由。

他選擇了相信師傅是唯一的，選擇了相信師傅才是領導佛教的最佳人選，選擇了把所有重擔交托給自己的師傅，籍此減少因無力感而洐生的罪疚感。

「原來、是這樣⋯⋯」

他覺得我有趣的原因想必是因為我平時那種不服輸的外表吧⋯⋯

可是，真實呢？

我是否真的如他所想那樣，是一個不服輸的人呢？

命運是殘忍的。

不要以為只要脫光衣服就能跑向第二人生。

人一出生就註定要面對各種不公，這就是我們所謂的命運。

她由出生於這世界的時候就擁有著不公的力量，這就是她的命運。

我由出生於這世界的時候就註定會遇到她，這就是我的命運。

那麼，一直以命運為由，把自己身上的責任推給別人，又是否我們無可避免的命運？

「少胡扯了！」

我將自己心底裡的感情化作話語，用力的呼出。

沒錯，命運或許的確是難以逃避。它就像路中心的一塊高牆，阻擋著我們的道路。

「如果只是這樣的話——」

那麼，跨過它不就行了嗎？

就如同那個用盡全力超越開掛基拉的飛鳥真一樣，即使明知道徒勞無功，也會不斷嘗試顛覆該死的結果。

「就給我不斷嘗試——」

我應該要一早就意識到這道理才對。

其實我和他一樣，都只是把期望和責任推卸給別人的可悲人類。

「直到到達與他同等，甚至超越他的高度啊！」

喔啊⋯⋯究竟這些話是對誰說的呢⋯⋯

我露出了自嘲的笑容。對面的法琳默不作聲，只是低下頭聽著。從我的角度窺看不到他現在的表情，不過只見他緊握著拳頭，肩膊微微的上下顫抖。

「是嗎⋯⋯原來你懷著這樣的想法啊⋯⋯」

他慢慢抬起頭，眼角微微泛起淚光。

「果然，我還是不能——」

緊握的雙拳隨著他的深呼吸鬆開，然後將右腳伸出，屈右膝下蹲。

臥虎撲食勢！

腦袋對這招式作出反應，不過我強行仰壓著躲開的想法。不，應該是不能躲避。

因為如果我在這裡逃開的話就什麼都改變不了。

他微微仰起的眼睛閃著強大的鬥志，大概是因為不容許我輕易否定他過去的自己吧？還是說，是因為希望徹底毀滅那已經封藏於心底深處的自己呢？

答案無從得知。我唯一能夠做的，就是要直接回應他這種心意。

「認同夏大人呢！」

以這句話為信號，他用盡全力蹬跳，像老虎一樣往著獵物撲殺。

我收起身體表面上的所有魔力。

瞬間，胸口便傳來了足以讓人失去意識的痛楚，一陣厭惡的血腥流到口腔中。我站穩腳步，用力抓緊胸口處的手腕。

「喔——！」

對我的行動始料不及的法琳一時之間睜大眼睛看著我。

「這樣就對了⋯⋯」

魔力的薄膜開始覆蓋全身，身體傳來了難以忍受的高溫，燃燒著裡邊各處。

讓我們一起——

燈紅色的光逐漸流出。

斬掉重練吧！

於是，眩目的光輝以我們為中心爆發。

「唔⋯⋯」

忍受著身體各處熾熱的疼痛，我拼命地把意識拉回。睜開眼睛後看到的，是風景依舊的街道，以及仍然是碎片滿地的雜物。

沒錯，一切都沒有改變。

「可惡⋯⋯」

緊抿的嘴唇不小心流露了此刻的感想。我用手摸摸仍然傳來痛覺的後頸，然後灰心地嘆了一口氣。

「果然什麼都改變不了嗎⋯⋯」

即使抱著自毀的覺悟還是逃不出敗北的命運嗎？不過飛鳥真在結局都是敗給了開掛的基拉就是了⋯⋯啊，是阿斯蘭才對。嘛，畢竟他也是主角之一。

我不甘心地把全身放軟，清空腦袋攤在頗為乾淨的泥地上，此時——

「喵⋯⋯」

「哎唷，你還在的啊？」

原來一直被我放置在路邊的白貓就在我的右邊。只見他目露兇光，用著發現老鼠的眼神看著我。

「你該不會已經饑不擇食了吧⋯⋯」

我的肉不好吃的，放過我好嗎！

不過看來他並沒有聽到我的求饒，無法忍耐的他一口咬進我的手臂裡。不過大概是因為身體習慣了更恐怖的痛楚，所以對這種程度的衝擊已經免疫了。

救⋯⋯救命⋯⋯唔⋯⋯好、好吃⋯⋯

喂喂，快點找人趁這隻臭貓像某飼養員變成一些恐怖的生物前殺掉他好嗎，要不然這個世界就沒救了。

我感覺到自己的魔力緩緩地從我的體內流出，然後就見到白貓滿意的睡在了我的腹上了。奇怪的是，他的出血已經停止了。

「該不會又是小翅的加護吧⋯⋯」

看來得找一天回去跟小翅好好道謝才行。

我在心裡暗自做出決定以後便用眼睛掃視剛才還在激戰的街道，結果整個十字街都沒能發現微笑和尚的身影。

我回頭看著在我肚子上熟睡的白貓，不禁伸出了手撫摸他那柔順的白毛。

沒錯，一切都沒有改變。

我們只是回復成原本的自己，重新找回自己應該背負的東西。

原本人類就不是這麼容易改變的生物，要不然每個人都能成為才子了。我們一直以來都沒有改變；所謂的改變只是學會掩蓋自己心裡真實的感情、學會掩飾自己臉上的表情而已。

江山易改，本性難移。

雖然我不知道這是否什麼壞事，不過有一件事我倒是可以肯定的。那就是——

他，大概也卸下了一直以來的面具，開始找回自己失去已久的初心吧。

幕後黑手

對於用魔力一塊塊地推開眼前的瓦礫這項不斷重覆的動作感到煩悶的寒玉雪決定選擇更快捷的方法。確認到愛劍的手感後，寒玉雪便拔開了冰劍，用力地向橫一揮。

接著，眼前的石塊都閃過一條裂痕，然後便像骨牌一樣倒塌。多揮幾次以後，刺眼的陽光便從高高在上的地方照射到她的眼球上，讓不適應的她不禁閉起雙眼。

經過多次的眨眼後，視覺總算回復正常後，她慢慢掃視眼前的光景。

如預料之中，虛淵正與他的那個隨從站在不遠處看著她。

「怎麼了⋯⋯」

被瞪得有點心裡發寒的她忍不住問道。只見虛淵大師只是搖搖頭。

「不，果然是能夠驅散匯集龍脈結晶的道士嗎⋯⋯」

語氣中夾帶著些許的佩服，不過現在她並沒有留意到這點。

「難道你知道——」

「貧僧可是知道得一清二楚，因為召喚『皇后』的，正是貧僧。」

「！？」

原來我一直都忽略了這個可能性嗎！

「所以你之所以知道有關『皇后』的事情，就是因為你一直都是幕後的始作俑者嗎⋯⋯」

虛淵笑而不語，不過寒玉雪明白，他已經承認了自己就是幕後黑手。

「不過，只要我能夠繼續帶領他們⋯⋯」

眼前的大師開始雙手合十，緊閉雙眼，嘴唇一直在碎碎念著些什麼。直覺告訴她不可以讓他完成整段咒文，於是她把手舉起，瞄準著前面的虛淵。

「凜冽寒彈！」

我才不會像小說裡的笨蛋等敵人使出真功夫呢！

數量比與冰百合同調前多出幾百倍的寒冰彈，在她魔力的控制下飛射向前方的目標。之所以沒有拔出冰百合之劍使用「冰獄」，是因為害怕會直取性命，以及再次造成「終焉之雪」。

冰彈準確無誤地射向虛淵，結果卻出現了意料之外的敵人。

「不要礙事。」

一直待在旁邊的不明和尚突然站到前方，快速地用匕首擋下了瞄準著虛淵的兇器。

「太天真了！」

由於每一粒冰彈都是由寒玉雪親自透過魔力連結操控著，所以有一部分向後方飛去，然後再從後方向虛淵的後背突襲。

「竟然能做到這種程度——！」

對方傳來驚訝的感想，不過寒玉雪無暇理會。

可惜，終究還是慢了一步。只見那個不明的和尚露出了勝利的笑容。

「⋯⋯如來之佛祖，降臨與此。」

傾間，驚人的魔力傾巢而出。

對唔住，今個禮拜考試，所以會更得慢少少 請見諒。

****

魔力，源於生命本身，因此隨著年齡的增長，體內的魔力量也會隨之減退。當然，身體的健康狀況也是重要的一環，所以強壯的身體在使用魔力的時候會是影響使用者法術的因素之一。

然而，魔力這種東西如現實一樣殘酷。

有天份者由出生那一刻就註定擁有比其他人更多的魔力，沒天份者即使花上一輩子的時間也不能使用強力的法術。這不是他們的錯，是世界的錯。

無能為力的他們能夠做些什麼？

沒有，他們沒有任何辦法。

於是，他們創造出神靈，活在自己被強者保護的世界，幻想出自己的理想鄉。這是弱者唯一能夠依靠的，賴以為生的空想。

因此，虛幻的神靈回應了他們那微小但真誠的願望。

願望就如執念，擁有著重量，是人類一直以來生存的意義。於是，當願望和欲望越來越多的時候，他們開始以有形之物出現在這世上。

無數的心意集結，最後形成了一個幾可亂真的空想，結果神靈由空想化為現實，佔據著每個人心中的一部分，永遠不滅。

透過想像自己有著神靈的庇佑，弱者們獲得了他們如願以償的力量。

團結讓他們越過了大自然的規律。

想像與團結造就了附身術的出現。

這就是人類最強的武器。

****

「唔⋯⋯」

麻煩死了⋯⋯

寒玉雪一邊在心裡咒罵，一邊用淡藍色的衣䄂蓋面，希望能夠躲過強風的吹襲。終於，風勢漸漸減弱，最後回復成原來的平靜。

本身就已經光滑的和尚袍這刻就像燈火一樣獨自散發著耀眼的光芒，背後存在著一個隱隱若若雙手合十的生物，毫無表情地站在後邊。

「竟然能夠具現化了嗎——」

一般來說，附身術的效果會隨著祈願的數量而有所不同。如果所祈求的是不為人知的神靈，那麼由願望集結而成的它也沒有什麼力量，反之亦然。

「搞不好比楊真誠的還強⋯⋯」

回想著因附身術而變成一身白袍的道士，寒玉雪不禁發出了略帶感嘆的話語。

眼中鬥志㕵盛的虛淵疾衝而來，掌擊也在一瞬間降臨。

呼！

手掌在寒玉雪眼前一厘米左右停止。

隨即，後方的地面傳來了龜裂的聲音，然後碎石翻滾。

然而，這只是第一擊而已。

虛淵眼露凶光地對寒玉雪進行點到即止的攻擊，每一擊都伴隨著破壞周遭環境的烈風。

「為什麼⋯⋯」

終於，虛淵維持著鞋子差點碰到耳朵的程度，緩緩地問道。

「為什麼你都沒有任何行動？」

你不覺得你的鞋子很臭嗎⋯⋯

寒玉雪由一開始就像木頭一樣站直瞪著虛淵，這使他大為疑惑。

「你很強。」

大概，這是寒玉雪有生而來第一次打從心底裡佩服一個人類。

「以人類之力達到這個境地，真是不簡單。」

即使附身術有著這等方便性，然而施法者本身也需要具備一定程度的體能和意志，否則只會被滿載不同人欲望的神靈所吞噬。所以讓神靈附身到具現化的程度可不是一般人能夠辦到的，相信背後肯定付出了不少心血才能到達這個境界吧。

因此，這是寒玉雪獻上的最崇高的敬意。

「不過很不好意思，這裡不像某個輪流開掛的漫畫——」

但是，寒玉雪並沒有打算就此退場。

「現實是，最強的仍然是最強。」

不管弱者怎麼掙扎，強者仍然會是強者。

「我，寒玉雪——」

這就是世界的真諦。

假設你努力地工作，總算能夠爬到上流社會。沒錯，或許你是成為了強者的一員。然而，這仍然不改「你身旁的那些人是金字塔頂端」的這個事實。

你只是改變了「你是弱者」這個事實，可是你卻沒有能力改變「他們是強者」這個事實。

強者不會因為弱者的行動而改變。

看，真是公平的世界。

「依然會是世上最強的魔導師。」

寒玉雪燦爛奪目的笑容伴隨著曲起的手指，如同殘酷無情的斷頭台，將眼前「弱者」的一切努力，一下子處刑。

潛伏於黑暗中的敵人

虛淵以難以想像的速度向後方飛去，結果在徒弟的幫助以及自己法術的效果之下，好不容易才把勢頭止住，避免陷入撞穿牆壁的下場。

儘管如此，鮮血仍然從他的嘴角流出。只見他立刻舉起單掌置於胸前，高速流暢地唸出了不明的經文。然後，他便盯著寒玉雪，不甘心地問道。

「真的不能交出來嗎⋯⋯」

「我根本由始至終都不明白你在說些什麼⋯⋯」

「唉，果真天命如此呢⋯⋯」

「能夠拜託你不要在那邊用著看破紅塵的樣子嘆氣嗎，看得人都莫名煩燥。說回來，『皇后』的妖核在那時就已經被我破壞了，我怎麼還會留有她的妖核⋯⋯」

「少說謊了，貧僧知道是在姑娘你手上的。」

「所以我就覺得奇怪，為什麼你總是一副非常肯定的樣子？」

「這是因為——咳——」

虛淵大師突然睜大雙眼，驚愕地把因神靈附身而發光的眼珠滾動。

「是我告訴他的啊。」

預想不到的聲音從虛淵的後方傳出。由於寒玉雪站著的位置未能夠看清楚，所以她只是疑惑地站在原處。

「大姐！」

熟悉的聲音從身後響起，寒玉雪立即轉過身體，果然看見畫皮正在向這邊跑來。

「你沒事嗎？」

如果是平時的畫皮絕對會趁機會撒嬌一番，可是今天情況有異。

「沒事⋯⋯可惡，遲了嗎！」

聞言的魔導師把頭轉回去，便發現了一個人影代替著無力的虛淵站在那裡。在腦袋能夠運作之前，身體已經擅自左作出了決定。

「凜冽寒彈。」

隨著左手用力伸出，數量難以目測的冰彈朝著那個人影飛出。

可是，又一次，意料之外的事情發生。

「水平烈波。」

只見全數冰彈被一個黑影所打落，最後在陽光的暴曬下變成液體。

出現的是一名年輕的男子，身上穿著白色的衣服，頭上則綁著一條黑色的頭巾，遮蓋著左眼。握在右手上的是一把從一半斷裂的劍，刀身表面還殘留著些少紅色的血液。

「啊啊啊啊我的臉蛋啊！你這傢伙是故意的嗎！」

「喔，麻煩死了，被發現了嗎⋯⋯」

看樣子有一顆冰彈在男子高明的劍術下成為了漏網之魚，劃破了躲在後方的那個人的臉龐。

「我看你要怎麼賠我！」

「麻煩死了，自己再製作一個不就行了嗎⋯⋯」

「嘛，說得也是呢，嘻嘻。」

說畢，一直在那邊嘈鬧的和尚把手套到自己的臉上，然後拔出了一直蓋在其上的臉皮。

「姐姐⋯⋯！」

「很久沒見啦，我親愛的妹妹。」

身旁的畫皮握緊拳頭，緊抿著粉色的嘴唇，緊等著前方一個豔麗的女子。

「哎呀，難道現在不該是讓人感動流涕的重逢嗎？」

「少在那邊開玩笑了！」

「真是讓人失望的妹妹⋯⋯啊，魔導師也是很久沒見呢。最近一切還好嗎？」

此時此刻大概寒玉雪和阿音兩人的腦海中也在浮現了同樣的回憶，於是寒玉雪把手放到劍柄上。

「你們究竟在策劃著些什麼，神樂？」

五指開始微微施力，往冰百合之劍輸送魔力。然後就像要印證寒玉雪那不詳的預感，阿音的姐姐神樂臉上泛起了甜蜜得讓人融化的笑容。

「當然是，對人界的復仇了。」

同時間，令人感到戰栗的魔力從遠方傳來，然後以極快的速度接近。

「什麼——！」

接著，震耳欲聾的巨響在寒玉雪的耳邊響起。剛才還站著的地面已經化作一堆爛石塊，當中站著一個人影。

「太慢了。」

「那邊玩久了。」

「怎麼樣了？」

「啊哈，大鬧一場了。」

抱著阿音在攻擊來臨前一刻跳起的寒玉雪避過那毀滅性的一擊，慢慢看著前方的團體。

「拿到手了嗎？」

「你當我是誰啊？」

「你們兩人都麻煩死了。」

即使在寒玉雪面前，他們還是沒有警戒，而是輕鬆地閒話家常。緊接著，空中響起了命令性的話語。

「夠了！到此為止！」

緩緩接近的女人其中一邊的肩膊被黑霧籠罩著，慢慢乘著黑霧在上空盤旋。

「欸，手下敗將還有資格出聲嗎？」

「閉嘴！我只不過是一時大意而已——」

「麻煩死了，直接取她性命不就行了嗎？」

「把劍收起來！現在的你不是她的對手。」

「嘖！麻煩死了。」

貌似是領導者的女子以不怎麼和諧的方式命令團體，等待全部人住口以後，她便優雅地對著寒玉雪行禮。

「不好意思，讓你久等了。」

「你們究竟有甚麼目的？」

寒玉雪以威嚇的語氣問道，然而對方似乎並沒有什麼改變，只是繼續使用一貫的語氣回答。

「神靈狩獵。」

與心中的預測極其接近的答案讓寒玉雪不禁蹙起眉頭。

「放心吧，很快就到你的了。」

「我可以把這認定為下戰書嗎？」

「悉隨尊便。」

看似領導者的女子有禮貌地鞠躬以後，便讓黑霧包圍起同伴，緩慢地浮空起來。

「我們『四鬼』再此謝過魔導師大人的相助了。」

「不用謝⋯⋯」

不甘心的寒玉雪忍著心中接近爆發的情感，裝作冷靜地回答。

「後會有期啦，我可愛的妹妹！」

於是，一團黑霧便從皇宮的上空往著遠方飛走。

推

變化（第二章完結）

「可惡！給我撐著！」

寒玉雪和阿音跑向倒臥在血泊上的虛淵身旁，立即施展治癒術式。然而即使傷口痊癒，大師的臉色還是不見改善。

「可惡⋯⋯」

雖然心中擔心著宮殿的情況，不過如果敵人中途從那邊跳過來的話，大概事情也不會太嚴重。所以寒玉雪決定先處理這邊命垂的和尚。

「對不起，大姐⋯⋯我——」

「不，你已經做得很好了。」

安慰著自責的阿音，寒玉雪繼續施展治癒術式，希望能夠見到起色。不過其實，她深深明白虛淵現在的狀況。

「竟然把我當作工具般利用⋯⋯」

寒玉雪由剛才開始就知道，自己被那些妖怪當作了傻瓜般利用了。因為他們理解到，如果說世上有一個人能夠逼得強如虛淵大師般的人召喚神靈附身的話，那個人非是寒玉雪莫屬。所以他們才會設下這一切的計謀和煙幕，目的就是逼使虛淵召喚出神靈附身。

「既可以削弱人界的防禦，又可以增強自己的實力嗎⋯⋯」

以現在的狀況來看，即使虛淵能夠勉強活命，被吸乾魔力的他也只能懷著虛弱的身體作為普通人生活著。這無疑是對現今正在掘起的佛教施加一記痛擊。如果新任「鬼王」發動攻勢的話，人界能夠與那些入侵的妖怪對抗的人才又會有所減少了。那時候——

「師父！」

一名男子的聲音從遠方傳來。寒玉雪轉過頭望過去，不久後便發現是理應還在比試當中的那個微笑和尚。至於為何一開始認不出樣子，是因為現在掛在他臉上的再不是之前那個招牌笑容。

只見那個和尚焦急地奔跑到虛淵身邊，包裹著他的手，一臉擔憂的看著他。

「師父，你沒事吧⋯⋯」

「嗚⋯⋯對不起⋯⋯」

「不，師父並沒有⋯⋯做什麼對不起徒兒的事⋯⋯」

「虛淵他以後應該⋯⋯」

寒玉雪打算在旁作補充的時候，只見虛淵只是微笑搖搖頭。見狀的寒玉雪於是識相地閉嘴，繼續靜聽師徒兩人的對話。

「是貧僧的錯⋯⋯」

突然，微笑和尚用力抱緊臥倒在地上的師父，把頭埋進他的懷裡。緊繃的弦總於斷裂，傳來了一陣痛苦的哭嚎聲。

「師父！」

「這傢伙怎麼一副要死的樣子⋯⋯明明就死不去⋯⋯」

旁邊的阿音像受不住般抱怨，不過寒玉雪只是搖搖頭，靜靜地看著使徒兩人。

「不，我想他這刻並不是為了師父的慘況而哭泣的⋯⋯」

寒玉雪繼續看著兩人，不過雙眼所注視的卻是另一番景象。這是只有曾經有過類似經歷的她，才會體會到的心情。

「大概，是為過去的自己所哭泣吧⋯⋯」

人類無法改變既定的事實，已經發生了的事情將會成為歷史和回憶殘留在人們的腦海深處。

快樂的回憶能夠回味，可恨的遺憾亦然。

人類並不是容易改變的生物。

這是因為一路上的回憶就如同毒物一樣，每次回味和悲嘆便會腐蝕內心，到最後裹足不前。

「姑娘。」

不過，也有人選擇把這些東西轉化成改變的燃料，驅動自己前進。

人類不是「容易」改變的生物，不過卻不代表是「不可能」改變的生物。

「善後的事宜能夠交給你們嗎？」

凜然的聲線從前方傳出，只見微笑和尚已經抱起了虛弱無力的師父，背著他們站著。

「喔，不過我不知道自己能夠應付多少就是了⋯⋯」

「真是幫大忙了——」

說著，微笑和尚慢慢踏出了腳步。

「我一定會報答姑娘們和夏大人的恩惠。」

「不用了，反正我們又沒做些什麼⋯⋯」

「哈哈。」

不久之後，兩名和尚的身影已經消失無蹤，只剩下寒玉雪和阿音兩人。

「唉，真是意外的一天呢。」

身旁的阿音罕有地抱怨，或許她真的對自己所引發的一切感到很不快吧。

「嗯，是呢。」

寒玉雪仰頭凝視著陽光普照的藍天。儘管表面上看似沒有絲毫變化，可是只要定神一看，便不難發現每一朵白雲每時每刻都經歷著變化，最後甚至會變成烏雲，改變整個天空。

「真是難懂的一天呢。」

此刻的寒玉雪，並不知道這些變化會為未來產生怎樣的影響。

（待續）

第二章 後記

「有些事現在不做一輩子都不會做了。」（五月天）

大家好，我是kiritoxsaber，希望各位喜歡這次的第二章。由於這篇章節是接近沒經什麼思考便瞎寫出來的，所以可能有點沈悶，還盼各位讀者原諒。我保證在落筆寫第三章之前一定會細心思考情節的！

說實話在之前大概一月份的時間，可能因為想到未來要工作啊什麼的，所以曾經有想過棄筆而專心學業（對不起，小弟學渣）。不過就在某一天，我很偶然地在Youtube上按進了五月天的MV，結果竟然一去不返了。沒想到長這麼大，第一次的男兒淚竟然流給了《頑固》，真是想起來都覺得有點可笑。然後就理所當然地變成了五月迷了⋯⋯

所以在此警告各位不是五月迷的讀者們，千萬千萬不要按進那些標誌著「五月天」的影片，會被感染的啊！

沒想到這樣子一邊拖稿一邊讀書，竟然撐了半年之久，連我自己都覺得是奇蹟了。所以這次要特別多謝讀者們這接近半年時間裡的支持，沒有你們的支撐我也不可能寫到這十萬字故事。真的很多謝各位。

我知道很多連登的巴絲打都受不了我那近乎龜速的更文速度而棄坑了。雖然我已經把時間表重新編排以抽出更多的時間寫文，不過果然工作是沒有做完的一天。當你以為把所有coursework都辦妥的時候，莫名其妙的assignment又會從天而降，結果就真的被逼如八幡所言地開啟了禁忌的技能——Unlimited Double Work！奉勸各位中學生千萬不要相信那些滿口「大學者，讀書乎？」的現充，大學是真的要讀書的（你是學神另計。）。回歸正題，所以很不好意思了各位巴絲打，由於我不希望重現這次的「即寫即post」的慘劇，日更對現在的我來說實在有點艱難。在此先對各位現在/曾經對我有所期待的讀者說句對不起！

最後，一如既往，如果有什麼意見或不滿的話，歡迎留言表達，你們的每一個建議和批評都是我這個機凱種進步的原動力啊（我都希望有這樣逆天的能力）。第三章再見！